<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 09:19:19 GMT</lastBuildDate><item><title>Süreç komisyonunun görev süresi 2 ay uzatıldı | Kurtulmuş: Bütün meseleyi komisyon çözemez; SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?</title><link>https://t24.com.tr/haber/surec-komisyonunun-gorev-suresi-2-ay-uzatildi-kurtulmus-butun-meseleyi-komisyon-cozemez-sdgnin-silah-birakmasini-komisyon-nasil-saglayacak,1285874</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285874" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Süreç komisyonunun görev süresi 2 ay uzatıldı | Kurtulmuş: Bütün meseleyi komisyon çözemez; SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Aralık 2025 11:35</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 18:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_2fiKU"><div class="lazyload-placeholder" style="height:150px"></div><div class="_2AQBa"><a href="/muhabir/ceren-bayar" title="Ceren Bayar Haberleri">Ceren Bayar</a></div></div><div class="_3QVZl _1uAFb rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Meclis Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu’nun 20’nci toplantısı başladı. Toplantıda komisyonda dinlenen akademisyenlerin Meclis Başkanlığı’nın talebiyle hazırladığı ‘tutanak analizi’ sunuldu. Akademisyenlerin yaptığı tutanak analizinde sürecin nihai hedefi konusunda belirsizliğin devam ettiğine dikkat çekildi. Af ve topluma entegrasyon konularına yaklaşımda da önemli ayrışmalar bulunduğu ifade edildi. Toplantı sonunda yapılan oylamada komisyonun görev süresinin 31 Aralık’tan itibaren 2 ay uzatılması oy birliği ile kabul edildi. Toplantı sonrasında gazetecilerle sohbet eden Meclis Başkanı <strong>Numan Kurtulmuş</strong>, ekim ayında bitirmeyi hedeflediklerini ancak sürecin uzadığını, bu yüzden 2 aylık uzatma kararı aldıklarını belirtti. Ayrıca Kurtulmuş, “Bütün meseleyi çözecek olan komisyon değil. SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?” diye konuştu.</p>
<h3>Libya halkına başsağlığı</h3>
<p>Meclis Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu’nun 20’nci toplantısı başladı. Toplantının başlangıcında Meclis Başkanı  <strong>Numan Kurtulmuş</strong>, Libya Genel Kurmay Başkanı’nı taşıyan uçağın düşmesiyle ilgili üzüntülerini ve başsağlığı dileklerini iletti. Kurtulmuş, “Böyle bir kazanın ülkemizin sınırları içinde olması ayrı bir üzüntü kaynağıdır. Bütün Libya halkına başsağlığı diliyorum” dedi.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/ankara-da-ozel-jet-ile-baglanti-kesildi-libya-genelkurmay-baskani-nin-da-oldugu-ucak-dustu,1285752" rel="noopener" target="_blank"><strong>Çalışma ziyareti için gelmişti; Libya Genelkurmay Başkanı'nın Ankara'dan kalkan uçağı Haymana'da düştü, uçaktaki herkes hayatını kaybetti!</strong></a></p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/icisleri-bakani-yerlikaya-ucaga-ait-ses-kayit-cihazi-ve-kara-kutu-bulunmus-incelemelerine-baslanmistir,1285843" rel="noopener" target="_blank">İçişleri Bakanı Yerlikaya: Ankara'da düşen Libya heyetini taşıyan uçağa ait ses kayıt cihazı ve karakutu bulundu</a><br/></strong></p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="387" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/d6339350-cba8-4dd1-b81b-5a19a6e52b1f.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>TBMM Başkanı Numan Kurtulmuş (Fotoğraf: TBMM basın)</h5>
<h3>"Herkesin, şerh düşmeksizin ortaklaşmasını umuyoruz"</h3>
<p>Komisyonun şimdiye kadar yaptığı çalışmalarla ilgili bilgi veren Kurtulmuş, bu süre içindeki kritik eşiklerin büyük hassasiyetle geride bırakıldığını söyledi. Komisyonun son eşiğinin ortak bir rapor yazılması olduğunu kaydeden Kurtulmuş, “Siyasi partilerimiz raporlarını başkanlığımıza sundu. Önemli gördükleri konuları ifade ederek bir siyasi tutum belgesi olarak raporlar bize intikal etti. Bütün raporlar Meclis’in sitesinden kamuoyuna açıldı” dedi. Raporda ortaklaşmak için çalışma yürüteceklerini kaydeden Kurtulmuş, herkesin, muhalefet şerhi düşmeksizin kabul ettiği bir raporu sunmak istediklerini söyledi. Raporun oluşması için ilave bir süreye ihtiyaç olacağını ve bu konuda oylama yapılacağını ifade etti.</p>
<p>Tüm dinlemeler sonucunda bir tutanak analizine ihtiyaç olduğunu, bu doğrultuda komisyonda dinlenen akademisyenlerden destek aldıklarını belirten Kurtulmuş, akademisyenler Prof. Dr. <strong>Havva Kök Arslan</strong> ve Dr. <strong>Murat Sevecan</strong>’ın bu analizi sunacağını ifade etti.</p>
<p>Prof. Arslan, farklı disiplinlerden akademisyenlerin ortak katkılarıyla, katılımcı ve çoğulcu yöntemle yönetici özeti niteliğinde bir analiz hazırladıklarını söyledi.</p>
<h3>Komisyon dinlemelerine göre uzlaştırma gerektiren alanlar</h3>
<p>Sunumu yapan Dr. Sevecan, tutanaklardaki ayrışma noktaları ve uzlaştırma gerektiren alanlara dair tespitleri şöyle sıraladı:</p>
<p>- Güvenlik-özgürlük dengesi konusunda aktörler arası yaklaşımlar belirgin biçimde ayrışmaktadır.</p>
<p>- Sürecin nihai hedefi konusunda belirsizlik devam etmektedir. "Terörün sona ermesi", "Türkiye modeli", "kardeşlik", "normalleşme", "demokratikleşme", "siyasal entegrasyon" gibi farklı hedefler ifade edilse de bunların nasıl bir bütün oluşturacağı ve somut adımlarının neler olacağı konusunda net bir mutabakat yoktur.</p>
<p>- Af, topluma entegrasyon konusuna yaklaşımda önemli ayrışmalar bulunmaktadır.</p>
<p>- Kök nedenlerin tanımı konusunda farklı çerçeveler kullanılmaktadır.</p>
<h3>Tutanaklarda öne çıkan öneriler</h3>
<p>Tutanaklarda gözlemlenen öneriler de sunumda özetlendi. Raporda bu öneriler şöyle sıralandı:</p>
<p>- Sürecin nihai hedefine ilişkin net, anlaşılır ve ölçülebilir bir tanım yapılması</p>
<p>- Demokratikleşme adımlarının içeriği konusunda ortak bir zeminin tesis edilmesi</p>
<p>- Toplumsal güven inşasına yönelik somut adımların belirlenmesi ve ivedilikle atılması</p>
<p>- Hukuki altyapının acilen tamamlanması</p>
<p>- Katılımcılık ve şeffaflık mekanizmalarının güçlendirilmesi</p>
<p>Sunumun ardından milletvekillerine söz verildi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/d10063d1-02c8-4fb6-acb1-efa3780f040d.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu (Fotoğraf: TBMM basın)</h5>
<h3>TİP'li Şık'tan rapordaki tespitlerin eksik olduğu eleştirisi</h3>
<p>TİP Milletvekili <strong>Ahmet Şık</strong>, komisyondaki siyasi parti dağılımının eşit olmadığını hatırlatarak rapordaki tespitlerin eksik olduğu eleştirisinde bulundu.</p>
<h3>MHP'li Yıldız: Adımlar yeni hareket alanları açmamalı</h3>
<p>Raporun geciktirilmeden yazılması gerektiğini kaydeden MHP Genel Başkan Yardımcısı <strong>Feti Yıldız</strong>, sürece dair değerlendirmelerde bulundu. Yıldız, “Türkiye’nin iktidar devlet yapısı, toprak bütünlüğü, Türkçe’nin resmi statüsü, Türk milleti kimliği, Cumhuriyet ilkesi hiçbir siyasi pazarlığa konu edilmeyecek temellerdir. Demokratikleşme adımları ancak bu çizgiler korunarak, mevcut anayasal çerçevede içinde yapılabilecektir” diye konuştu. Yıldız, atılacak adımların; terör örgütlerine yeni hareket alanları açmayacak şekilde planlanması gerektiğini ifade etti.</p>
<h3>DEM Partili Oluç: Raporun şerhsiz çıkması topluma verilecek önemli bir mesaj olur</h3>
<p>DEM Parti Milletvekili <strong>Saruhan Oluç</strong>, ortak raporun ‘şerhsiz’ bir biçimde, tam uzlaşıyla ortaya çıkmasının önemine vurgu yaptı. Tam uzlaşı ile çıkan bir raporun meclis çalışmaları açısından kolaylaştırıcı olacağını ve topluma verilecek mesaj açısından önemli olacağını kaydetti.</p>
<h3>CHP'li Tanrıkulu: Yasa ivedilikle çıkmalı</h3>
<p>CHP Genel Başkan Yardımcısı Sezgin Tanrıkulu, silah bırakmaya ilişkin olarak bir yasanın ivedi olarak çıkarılması gerektiğini kaydetti ve partisinin raporun ortaklaşmasına konusunda katkı sunacağını ifade etti. CHP Genel Başkan Yardımcısı <strong>Gökçe Gökçen</strong> de, demokratikleşme anlamında atılması gereken adımların raporda dile getirilmesini umduklarını ifade etti.</p>
<h3>EMEP'li Bayhan, analizin İmralı görüşmesi ve kapalı oturumları kapsamadığı için eksik olduğunu söyledi</h3>
<p>EMEP Milletvekili <strong>İskender Bayhan</strong>, akademisyenlerin analizine ilişkin olarak değerlendirme yaptı ve bu analizin İmralı görüşmesini ve kapalı oturumları kapsamadığı için eksik olduğunu kaydetti. Bayhan, rapor yazım sürecine grubu bulunmayan siyasi partilerin katkı sunması gerektiğini de sözlerine ekledi.</p>
<h3>AKP'li Böhürler: Soyut kavramlar sürece zarar verebilir</h3>
<p>AKP Milletvekili <strong>Ayşe Böhürler</strong>, sürecin nihai gayesinin raporda belirtilmesi gerektiğine dikkat çekti. Soyut kavramların sürece zarar verebileceğini ifade eden Böhürler, birinci süreçten kalan bagajlar olduğunu hatırlattı.</p>
<h3>CHP'li Emir: CHP kalıcı barış için yasal adımların öncüsü olacaktır</h3>
<p>CHP Grup Başkanvekili <strong>Murat Emir</strong>, CHP’nin raporuna gelen eleştirileri şaşkınlıkla karşıladığını söyledi. Raporu hazırlarken Türkiye’nin temel sorunlarına değindiklerini ve herkesin sahiplenebileceği öneriler sunduklarını belirten Emir, “CHP kalıcı barış için yapılması gereken yasal adımların öncüsü olacaktır” dedi.</p>
<p>Kavramlarla ilgili tartışmalara değinen AKP Milletvekili <strong>Kürşad Zorlu</strong>, ‘barış’ kavramının kullanılmasına dair itirazını ‘savaş devletler arasında olur’ diyerek dile getirdi.</p>
<h3>DEM Parti’den Kurtulmuş’a Leyla Zana çağrısı</h3>
<p>Leyla Zana’ya yönelik ırkçı ve cinsiyetçi hakaretleri hatırlatan Beştaş, “İlk gün nasıl beyaz toros yakıldıysa bugün birileri gazoz içerek video çekiyor. Bu kadar emek vermişken, böyle bir aşamadayken tekrar tekrar üretilen nefret ikliminin karşısında olmamız gereken bir aşamadayız” dedi. Beştaş, Meclis Başkanı Numan Kurtulmuş’a da bu konuda açıklama yapmasını önerdiklerini söyledi.</p>
<h3>Beştaş’tan CHP’ye eleştiri, Murat Emir’den cevap</h3>
<p>DEM Parti Milletvekili <strong>Meral Danış Beştaş</strong>, CHP’nin raporunda sürece dair çıkarılacak yasaya ilişkin bir öneri olmamasını da eleştirdi. Beştaş’ın eleştirilerinin haksız olduğunu kaydeden CHP Grup Başkanvekili Emir, “Bizim raporumuzda Kürt sorunu da var, Kürt de var. Kürt’ün de Türk’ün de sorunları var” dedi.</p>
<h3>Emir: Suskunluğumuz bilinçli bir suskunluk</h3>
<p>Raporda TMK’nın değişmesini, terör tanımının yeniden yapılmasını önerdiklerini hatırlatan Emir, “Bundan duyulan rahatsızlık neden?” diye sordu. Raporu 86 milyon için yazdıklarını söyleyen Emir, Adalet Bakanlığından görüş beklemelerinin de doğru tutum olduğunu savundu. “Biz sağlıklı bir başlangıç yapılması gerektiğini düşünüyoruz. Konuyu ayrıntılı bilenlerin çalışma yapmasını söylemek kadar doğal bir şey yok. Bizim elbette kendi iç çalışmalarımız var. Ama bizim buradaki suskunluğumuz bilinçli bir suskunluktur ve hala arkasındayız. Bundan neden rahatsız olunuyor anlamıyorum” diye konuştu. AKP ve CHP’nin raporlarında Kürt sorununun varlığının bile kabul edilmediğini söyleyen Emir, bu konudaki eleştirilerin CHP’de yoğunlaşmasının yanlış olduğunu ifade etti.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/d10d936c-dd19-4e37-97e9-1ae7e56bb5d8.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>TBMM Başkanı Numan Kurtulmuş (Fotoğraf: AA)</h5>
<h3>Kurtulmuş: Olumlu ve umutlu bir noktadayım</h3>
<p>Akademisyenlerin sunumu ve milletvekillerinin değerlendirmelerinin ardından Meclis Başkanı Numan Kurtulmuş, söz aldı. Olumlu ve umutlu bir noktada durduğunu belirten Kurtulmuş, zor bir süreci geride bıraktılarını, pek çok mayınlı alandan geçtiklerini söyledi. Komisyonda bulunan 10 siyasi partinin her birinin ne düşündüğünü net bir şekilde ortaya koyduğunu belirten Kurtulmuş, “Partilerin eğilimlerinin ortak bir metinde olması fevkalade önemli. Partiler görüşlerini ortaklaştırmak için kendi aralarında müzakere yaparsa sürece katkısı olacaktır” dedi. Kurtulmuş, bu konuda kendisinin de elini taşın altına koyacağını söyledi. Barış ve kardeşlik dilinin kullanılmasının önemine de dikkat çeken Kurtulmuş, zamanın ruhunun bunu gerektirdiğini ifade etti.</p>
<p>Kudüs’te yapılan bir toplantıda Yunanistan, Güney Kıbrıs ve İsrail temsilcilerinin örtülü olarak Türkiye’yi tehdit ettiğini belirten Kurtulmuş, “Türkiye’nin içeride cephesini tahkim etmek, kardeşliğini kurmak için çok uzun vaktinin olmadığı aşikardır” dedi.</p>
<p>Toplantı sonunda yapılan oylamada komisyonun görev süresinin 31 Aralık’tan itibaren 2 ay uzatılması oy birliği ile kabul edildi.</p>
<h3>"SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?"</h3>
<p>Toplantı sonrasında gazetecilerle sohbet eden Meclis Başkanı Kurtulmuş, mümkün olan en üst mutabakatın sağlanması için çalışacaklarını söyledi. Ekim ayında bitirmeyi hedeflediklerini ancak sürecin uzadığını, bu yüzden 2 aylık uzatma kararı aldıklarını belirten Kurtulmuş, “Bütün meseleyi çözecek olan komisyon değil. SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?” diye konuştu.</p>
<p>Benzer süreçlerle karşılaştırıldığında gelinen en ileri seviyede bulunulduğunu belirten Kurtulmuş,<br/>“Komisyonda bazı şeyler tekrarla söylenmiş olsa hepsinin faydası var” dedi.</p>
<p>Çıkacak yasanın geçici ve müstakil olmasına dair değerlendirmede bulunan Kurtulmuş, fikirlerin henüz ham olduğunu, bir çerçeve metin oluşturacaklarını ifade etti.</p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/komisyon">komisyon</a><a href="/etiketler/süreç">süreç</a><a href="/etiketler/rapor">rapor</a><a href="/etiketler/Meclis Milli Dayanışma">Meclis Milli Dayanışma</a><a href="/etiketler/Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu">Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu</a><a href="/etiketler/numan kurtulmuş">numan kurtulmuş</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/surec-komisyonunun-gorev-suresi-2-ay-uzatildi-kurtulmus-butun-meseleyi-komisyon-cozemez-sdgnin-silah-birakmasini-komisyon-nasil-saglayacak,1285874</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:35:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uyuşturucu soruşturmasında gözaltına alınan ünlü film yapımcısı Timur Savcı, ATK testi ve savcılık ifadesinin ardından serbest</title><link>https://t24.com.tr/haber/uyusturucu-sorusturmasinda-gozaltina-alinan-unlu-film-yapimcisi-timur-savci-atk-testi-ve-savcilik-ifadesinin-ardindan-serbest,1285899</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285899" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Uyuşturucu soruşturmasında gözaltına alınan ünlü film yapımcısı Timur Savcı, ATK testi ve savcılık ifadesinin ardından serbest</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 22:13</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 21:47</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı; film yapımcısı ve TİMS&amp;B Prodüksiyon CEO'su <strong>Timur Savcı</strong>'nın gözaltına alındığını bildirdi. Savcı, Adli Tıp'taki işlemlerinin ardından savcılık ifadesini vermek için adliyeye götürüldü. Savcı, ifadesinin ardından serbest bırakıldı. </p>
<p>Uyuşturucu soruşturmasında ünlü yapımcı Savcı, "Uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanılmasını kolaylaştırmak için özel yer, donanım veya malzeme sağlamak", "Kullananların yakalanmalarını zorlaştıracak önlemler almak", "Kullanmak için uyuşturucu veya uyarıcı madde satın almak, kabul etmek veya bulundurmak ya da uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanmak" suçlarını işlediği gerekçesiyle gözaltına alındı.</p>
<h3>Adli Tıp'ta test, savcılıkta ifade verdi</h3>
<p>Başsavcılık tarafından yapılan yazılı bildirimde, Savcı'nın Adli Tıp Kurumu'ndaki test işlemlerinin ardından savcılık ifadesi alınacak.</p>
<p>Başsavcılık tarafından yapılan açıklamanın tamamı şöyle:</p>
<p><em>"İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığımız Kaçakçılık, Narkotik ve Ekonomik Suçlar Soruşturma Bürosu’nca yürütülmekte olan 2025/265190 soruşturma numaralı dosya kapsamında; TCK 190 ve 191 inci maddeler uyarınca 'Uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanılmasını kolaylaştırmak için; Özel yer, donanım veya malzeme sağlayan', 'Kullananların yakalanmalarını zorlaştıracak önlemler alma', 'Kullanmak için uyuşturucu veya uyarıcı madde satın alan, kabul eden veya bulunduran ya da uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanmak' suçlarından 24 Aralık 2025 tarihinde şüpheli Yusuf TİMUR SAVCI (TİMS&amp;B Prodüksiyon CEO'su) talimatımız gereği İstanbul İl Jandarma Komutanlığı tarafından gözaltına alınmış olup; biyolojik materyallerden (kan, kıl vb) numune alınması amacıyla Adli Tıp Kurumuna sevk edildikten sonra ifade alma işlemleri için Cumhuriyet Başsavcılığımızda hazır edilecektir.</em></p>
<p><em>Soruşturma gizlilik ve titizlikle devam etmektedir."</em></p>
<h3>Savcı serbest bırakıldı</h3>
<p>Savcı, ATK'dan sonra sevk edildiği savcılıkta ifade verdi. Savcı ifadesinin ardından serbest bırakılıdı. </p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/10-soruda-uyusturucu-ve-fuhus-dosyasi-kimler-hangi-nedenle-tutuklandi-kimler-gozaltina-alindi-neden-elestiri-konusu-oldu,1285734" rel="noopener" target="_blank"><strong>10 soruda “uyuşturucu ve fuhuş dosyası”: Kimler, hangi nedenle tutuklandı, kimler gözaltına alındı, neden eleştiri konusu oldu?</strong></a></p>
<h3>Timur Savcı kimdir?</h3>
<p>Türk sinema dizi ve film yapımcısı Timur Savcı, 1975 yılında Adana'da dünyaya geldi. Adana Erkek Lisesi'ni bitirdikten sonra İstanbul Üniversitesi'nde öğrenim gördüğü yıllarda yapım asistanı olarak işe başladı ve hukuk fakültesinde süren eğitim hayatına son verdi.</p>
<p>2006 yılında kurduğu Tims Productions adlı yapım şirketiyle Türk televizyon kanallarında gösterime giren pek çok popüler diziye ve sinema filmine imza attı. Bu diziler arasında 2011 tarihli Muhteşem Yüzyıl, Türk sinema ve dizi tarihinin en başarılı yapımı olarak kabul edilir.</p>
<p>2013 yılında Cemal Okan ile birlikte TAFF Pictures'ı (Tam Aile Filmleri Fabrikası) kurdu. Bu şirketle 40'dan fazla sinema filmi yaptı.</p>
<p>Ocak 2017'de Burak Sağyaşar ile ortak olarak TIMS&amp;B Productions'ı kurdu.</p>
<p>14 Ocak 2020'de Televizyon ve Sinema Filmi Yapımcıları Birliği (TESİYAP)'nin Yönetim Kurulu Başkanlığı’na seçildi.</p>
<p>2025'te Kuveyt merkezli Global Buyout Fund’un kontrolünde olan Yargıcı’nın yüzde 100 hissesini satın alarak moda dünyasına girdi.</p>
<p><strong>Dijital dizileri</strong></p>
<p>Sıcak Kafa (2022) - Netflix</p>
<p>Şahmeran (2022) - Netflix</p>
<p>Öğrenci Evi (2021-) - Exxen</p>
<p>Yarım Kalan Aşklar (2020) - BluTV</p>
<p><strong>Televizyon dizileri</strong></p>
<p>Teşkilat (2021-günümüz)</p>
<p>Maraşlı (2021)</p>
<p>Şeref Sözü (2020)</p>
<p>Leke (2019)</p>
<p>Gülperi (2018-2019)</p>
<p>Bir Zamanlar Çukurova (2018-günümüz)</p>
<p>Söz (2017-2019)</p>
<p>Yüz Yüze (2017)</p>
<p>Ölene Kadar (2017)</p>
<p>Muhteşem Yüzyıl Kösem (2015-2017)</p>
<p>Çalıkuşu (2013-2014)[3]</p>
<p>Suskunlar (2012)</p>
<p>Annem Uyurken (2012)</p>
<p>Muhteşem Yüzyıl (2011-2014)</p>
<p>Mazi Kalbimde Yaradır (2011)</p>
<p>Kolej Günlüğü (2011)</p>
<p>Çakıl Taşları (2010)</p>
<p>Mükemmel Çift (2010)</p>
<p>Küçük Sırlar (2010-2011)</p>
<p>Es Es (2009-2010)</p>
<p>Bir Bulut Olsam (2009)</p>
<p>Melekler Korusun (2009-2010)</p>
<p>Derdest (2008)</p>
<p>Senden Başka (2007)</p>
<p>Kavak Yelleri (2007-2011)</p>
<p>Sağır Oda (2006-2007)</p>
<p>Sinema filmi</p>
<p>Mutlu Aile Defteri (2012)</p>
<p>Aşk Geliyorum Demez (2009)</p>
<p>Acı Aşk (2009)</p>
<p>Aşk Tutulması (2008)</p>
<p>İlk Aşk (2006)</p>
<p>Keloğlan Karaprens'e Karşı (2005)</p>
<p>Mustafa Hakkında Her şey (2003)</p>
<p><strong>Kısa Film</strong></p>
<p>Re (2006)</p>
<p><strong>Yürütücü yapımcı</strong></p>
<p>Asmalı Konak: Hayat (2003)</p>
<p>Yapım koordinatörü</p>
<p>Asmalı Konak (2002)</p>
<p><strong>Prodüksiyon amiri</strong></p>
<p>Karpuz Kabuğundan Gemiler Yapmak (2002)</p>
<p>İkinci Bahar (1998)</p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/uyuşturucu soruşturması">uyuşturucu soruşturması</a><a href="/etiketler/timur savcı">timur savcı</a><a href="/etiketler/gözaltı">gözaltı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/uyusturucu-sorusturmasinda-gozaltina-alinan-unlu-film-yapimcisi-timur-savci-atk-testi-ve-savcilik-ifadesinin-ardindan-serbest,1285899</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:13:00 -0000</pubDate></item><item><title>Deniz Akkaya'ya koruma kararını ihlalden zorlama hapis cezası</title><link>https://t24.com.tr/haber/deniz-akkayaya-koruma-kararini-ihlalden-zorlama-hapis-cezasi,1286198</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286198" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Deniz Akkaya'ya koruma kararını ihlalden zorlama hapis cezası</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Seda Akgül (solda) ve Deniz Akkaya</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 21:04</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 15:14</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>Deniz Akkaya</strong>'ya, akademisyen ve yazar <strong>Seda Akgül</strong>'e yönelik mahkemece verilen koruma kararını ihlal ettiği gerekçesiyle hapis cezası verildi.</p>
<p>Habertürk'te yer alan habere göre eski model Akkaya, akademisyen ve yazar Akgül’e yönelik mahkemece verilen koruma kararını ihlal ettiği gerekçesiyle yeniden hapis cezası şokuyla karşı karşıya kaldı. Çeşme 2. Asliye Hukuk Mahkemesi, Akkaya hakkında 3 günlük zorlama hapis kararı verdi.</p>
<h3>Ne olmuştu?</h3>
<p>Akgül’ün, Akkaya tarafından sosyal medya platformu X üzerinden hakaret, aşağılama ve kişilik haklarına saldırı içeren paylaşımlara maruz kaldığı gerekçesiyle yargıya başvurmasına dayanıyor. Mahkeme, Akgül’ün başvurusu üzerine Akkaya aleyhine 2 ay süreyle tedbir kararı alarak, iletişim araçlarıyla rahatsızlık vermesini yasaklamıştı.</p>
<p>Söz konusu karara rağmen Deniz Akkaya'nın Seda Akgül’e yönelik hakaret ve tehdit içerikli paylaşımlarına devam ettiği tespit edildi. Mahkeme, 6284 sayılı Kanun kapsamında verilen tedbirlerin delinmesi nedeniyle Akkaya’nın 3 gün süreyle zorlama hapsine çarptırılmasına hükmetti. Deniz Akkaya’nın bu karara karşı yasal süre içerisinde itiraz etme hakkı bulunuyor. İtirazın reddedilmesi durumunda cezanın infazı gerçekleştirilecek.</p>
<p>Bu karar, Deniz Akkaya'nın karşılaştığı ilk zorlama hapsi değil. Akkaya, daha önce de farklı kişilerle yaşadığı hukuki uyuşmazlıklarda tedbir kararlarını ihlal ettiği gerekçesiyle iki kez daha zorlama hapsi cezası almıştı</p>
<h3>Daha önce de cezalar almıştı</h3>
<p>Deniz Akkaya, 2021'de Selin Ciğerci ile yaşadığı bir tartışma sonrasında mahkemenin verdiği tedbir kararını ihlal ettiği gerekçesiyle 3 günlük zorlama hapis cezasına çarptırılmıştı. Akkaya, ayrıca 2024'te sonuçlanan davada, kızına şiddet uyguladığı gerekçesiyle 4 ay 27 gün hapis cezası almıştı.</p>
<p>Akkaya kızına ilişkin vesayet davasına bakan mahkemenin hakimine sosyal medya üzerinden tehdit ve hakaretlerde bulunduğu iddiasıyla 5 yıl 11 aya kadar hapis talebiyle de yargılanmıştı. Esasa ilişkin kararını açıklayan mahkeme, sanık Deniz Akkaya'nın hakime karşı 'tehdit' ve 'hakaret' suçlarından 2 yıl, 4 ay, 15 gün hapis cezasına çarptırılmasına hükmetmişti.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/deniz akkaya">deniz akkaya</a><a href="/etiketler/seda akgül">seda akgül</a><a href="/etiketler/hapis">hapis</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/deniz-akkayaya-koruma-kararini-ihlalden-zorlama-hapis-cezasi,1286198</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 18:04:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rasim Ozan Kütahyalı: Erdoğan'ın Başdanışmanı Göksel Aşan, Can Holding'den rüşvet aldığı iddiasıyla ifade verdi, görevinden ayrıldı</title><link>https://t24.com.tr/haber/rasim-ozan-kutahyali-erdoganin-basdanismani-goksel-asan-can-holdingden-rusvet-aldigi-iddiasiyla-ifade-verdi-gorevinden-ayrildi,1285947</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285947" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Rasim Ozan Kütahyalı: Erdoğan'ın Başdanışmanı Göksel Aşan, Can Holding'den rüşvet aldığı iddiasıyla ifade verdi, görevinden ayrıldı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Prof. Dr. Göksel Aşan</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 16:13</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 20:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Televizyon yorumcusu <strong>Rasim Ozan Kütahyalı</strong>, katıldığı yayında, Cumhurbaşkanı <strong>Tayyip Erdoğan'</strong>ın başdanışmanı olan, eski Cumhurbaşkanlığı Finans Ofisi Başkanı Prof. Dr. <strong>Göksel Aşan</strong>'ın Can Holding'den rüşvet aldığı iddiasıyla şüpheli olarak ifade verdiğini söyledi.<em> "Görevinden affını talep ederek ayrıldı. Kamuoyunda tanınmadığı için fazla konuşulmadı"</em> diyen Kütahyalı, soruşturmanın ilerlediğini ifade etti. </p>
<p>Kütahyalı, En Son Haber yayınında <em>"Hâlâ 'Hükümete yakın isimler kayrılıyor' deniliyor. Cumhurbaşkanlığı Finans Ofisi Başkanı Prof. Dr. Göksel Aşan, maliye profesörüdür. Görevinden affını talep ederek ayrıldı. Kamuoyunda tanınmadığı için fazla konuşulmadı. Göksel Aşan, Can Holding soruşturmasında şüpheli olarak ifade verdi ve o soruşturma ilerliyor. Burada dosyayı kapatalım olmadı. Bu çok önemli"</em> ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Bunu ilk kez açıklıyorum"</h3>
<p>Yayındaki ilgili kesiti sosyal medya hesabından alıntılayan Kütahyalı,<em> "Bunu ilk kez açıklıyorum. Medyada bu gerçek ilk kez ifade ediliyor. Cumhurbaşkanlığı Finans Ofisi eski Başkanı Prof. Dr. Göksel Aşan, Can Holding’ten rüşvet aldığı (düzenli maaşa bağlandığı) iddiasıyla bu soruşturma kapsamında geçtiğimiz günlerde şüpheli olarak ifadeye alındı"</em> diye yazdı.</p>
<h3>Aşan, istifasında ne demişti?</h3>
<p>Göksel Aşan, 19 Kasım'da yaptığı paylaşımda istifa ettiğini şu sözlerle duyurmuştu: </p>
<p>“<em>Dün itibarıyla Sayın Cumhurbaşkanımızdan kişisel nedenlerden ötürü Başdanışmanlık görevimden affımı talep ettim. Geçtiğimiz 7 yıl boyunca bana liderliği altında Ülkeme hizmet etme imkanını tanıdığı için Sayın Cumhurbaşkanımıza şükranlarımı sunuyorum. Bundan sonra da sağlığım el verdiği müddetçe Ülkeme hizmete devam edeceğim. Görev yaptığım süre içerisinde ismini sayamayacağım bir çok insanın desteğini ve dostluğunu gördüm; haklarını helal etsinler. Rabbim bahtımızı, yolumuzu açık etsin</em>.”</p>
<div class="hover-menu absolute -left-12 pr-2 top-0 h-full rounded-lg">
<div class="w-10 py-2 space-y-1.25 bg-white border border-divider-100 rounded flex flex-col items-center text-white"><img alt="" height="331" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/2b1cb52f-cc70-4c0c-bd99-52972a61988b.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
</div>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/can-holding-sorusturmasinda-adi-gecen-prof-dr-ahmet-kirman-koc-holding-deki-gorevinden-ayrildi,1278932" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Can Holding soruşturmasında adı geçen Prof. Dr. Ahmet Kırman, Koç Holding Bağımsız Yönetim Kurulu üyeliğinden ayrıldı</a></strong></p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/can-holding-sorusturmasinda-iran-adalet-bakanligi-na-yazi-gonderildi,1272200" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Can Holding soruşturmasında İran Adalet Bakanlığı'na yazı gönderildi</a></strong></p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/can-holding-sorusturmasinda-kenan-tekdag-in-da-aralarinda-bulundugu-11-kisi-hakkinda-tutuklama-istendi,1269011" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Can Holding soruşturmasında Kenan Tekdağ'ın da aralarında bulunduğu 11 kişi tutuklandı</a></strong></p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/can holding">can holding</a><a href="/etiketler/rüşvet">rüşvet</a><a href="/etiketler/göksel aşan">göksel aşan</a><a href="/etiketler/rasim ozan kütahyalı">rasim ozan kütahyalı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/rasim-ozan-kutahyali-erdoganin-basdanismani-goksel-asan-can-holdingden-rusvet-aldigi-iddiasiyla-ifade-verdi-gorevinden-ayrildi,1285947</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:13:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gece tuvalete kalkmak ne zaman normal, ne zaman sorun?</title><link>https://t24.com.tr/haber/gece-tuvalete-kalkmak-ne-zaman-normal-ne-zaman-sorun,1286187</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286187" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/iyi-yasa">İyi Yaşa</a><h1>Gece tuvalete kalkmak ne zaman normal, ne zaman sorun?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 14:31</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 14:38</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><img src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1763977155109-div.jpg"/></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Gece tuvalete kalkmak, sanılanın aksine nadir bir durum değil. Araştırmalara göre 30 yaş üzerindeki yetişkinlerin yaklaşık üçte biri, 65 yaş üzerindekilerin ise yarısı geceleri en az bir kez idrara çıkmak için uyanıyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Mesaneyi boşaltmak amacıyla gece uyanma durumu tıpta noktüri olarak adlandırılıyor. SUNY Downstate Health Sciences University Üroloji Bölüm Başkanı Dr. <strong>Jeffrey Weiss</strong>, noktürinin ancak gecede iki kereden fazla tekrarlaması ya da kişinin tekrar uykuya dalmakta zorlanması halinde tıbbi bir sorun olarak değerlendirilmesi gerektiğini söylüyor. Weiss’e göre noktüri “bir hastalık değil, bir belirti.”</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">İdrar yolu enfeksiyonu veya aşırı aktif mesane gibi sorunlar noktüriye yol açabildiği gibi, diyabet, kalp hastalıkları ve uyku apnesi gibi daha ciddi sağlık sorunları da bu duruma neden olabiliyor.</span></p>
<h3>Yaş önemli bir faktör</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Uzmanlar noktürinin en önemli risk faktörlerinden birinin yaş olduğunu belirtiyor. Emory University Medical Center’da uyku uzmanı olarak görev yapan <strong>Donald Bliwise</strong>, genç yaşlarda idrar üretiminin büyük ölçüde gündüz gerçekleştiğini, ancak yaşla birlikte hormonal değişiklikler ve böbrek fonksiyonlarındaki azalma nedeniyle idrar üretiminin geceye kaydığını ifade ediyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">University of Utah Health’te geriatri bölümü başkanı Dr. <strong>Alayne Markland</strong> ise yaşlanmayla birlikte mesane elastikiyetinin azalması, pelvik taban kaslarının zayıflaması ve prostat büyümesi gibi faktörlerin noktüriyi daha sık hale getirdiğini söylüyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bununla birlikte, noktüri yalnızca ileri yaşlarda görülmüyor. Diyabet ve yüksek tansiyon böbreklerin daha fazla idrar üretmesine yol açarak her yaşta noktüri riskini artırabiliyor. Hamilelikte rahmin mesaneye baskı yapması da sık idrara çıkmaya neden olabiliyor. Kalp yetmezliği ve toplardamar sorunlarında ise bacaklarda biriken sıvı, yatınca kana karışarak gece idrar ihtiyacını artırabiliyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Uyku apnesi de noktüriyle ilişkili bir diğer durum. Dr. Bliwise’a göre, solunumun gece boyunca kesintiye uğraması vücudun daha fazla idrar üretmesine yol açıyor. Bu nedenle CPAP cihazlarının bazı hastalarda gece idrara çıkma sıklığını azalttığı belirtiliyor.</span></p>
<h3>Ne zaman doktora başvurmalı?</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Uzmanlar noktürinin, altta yatan bir hastalığın belirtisi olabileceği için göz ardı edilmemesi gerektiğini vurguluyor. University of California San Francisco Health’te birinci basamak hekimi olan Dr. <strong>Alison Huang</strong>’a göre, gece uyanmak uykusuzluk sorunlarını gizleyebildiği gibi uyku kalitesini de ciddi biçimde bozabiliyor. Huang, “İnsanlar uyandıktan sonra gün içindeki stresleri ve kaygıları düşünmeye başlıyor; beden artık rahatlayamıyor. Özünde noktüri bir uyku problemidir,” diyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Gece tuvalete kalkmak güvenlik risklerini de beraberinde getiriyor. 2019 tarihli bir analiz, noktürinin düşme riskini yüzde 20, kırık riskini ise yüzde 32 artırdığını ortaya koydu. Bu nedenle uzmanlar gece lambası kullanılması, yataktan kalkarken terlik giyilmesi ve banyoya giden yolun engelsiz tutulmasını öneriyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Dr. Weiss, noktürinin doktora danışılmasının her zaman makul olduğunu, ancak özellikle kişinin bu durumdan rahatsız olması, alt ıslatma başlaması ya da ani bir artış fark edilmesi halinde gecikmeden başvurulması gerektiğini söylüyor.</span></p>
<h3>Gece idrara çıkmayı azaltmak mümkün mü?</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Yaşlanmanın etkileri geri döndürülemese de, uzmanlara göre bazı basit yaşam tarzı değişiklikleri noktürinin sıklığını azaltabiliyor. Uyku hijyeninin iyileştirilmesi bunların başında geliyor. Dr. Huang, akşam saatlerinde çay, kahve ve alkolden kaçınılmasının önemli olduğunu, çünkü bu içeceklerin hem uykuyu bozduğunu hem de idrar üretimini artırdığını belirtiyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Yatmadan iki ila dört saat önce sıvı alımını sınırlamak, yüksek su içeriğine sahip kuşkonmaz, kereviz, karpuz ve üzüm gibi besinleri akşam saatlerinde tüketmemek de öneriler arasında. Tuz tüketiminin azaltılması da vücutta sıvı tutulmasını önleyerek fayda sağlayabiliyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bacak ve ayak bileklerinde şişlik olan kişiler için varis çorapları kullanmak veya bacakları yüksekte tutmak da gece idrara çıkma ihtiyacını azaltabiliyor. Aşırı aktif mesanesi olanlar için ise pelvik taban egzersizleri öneriliyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Uzmanlara göre noktüride tek bir çözüm yok. Dr. Huang’ın ifadesiyle, “Noktüri sihirli bir tek çözümle ortadan kalkmıyor; çoğu zaman küçük değişikliklerin bir araya gelmesi gerekiyor.”</span></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/miboso">miboso</a><a href="/etiketler/iyi yaşa">iyi yaşa</a><a href="/etiketler/tuvalet">tuvalet</a><a href="/etiketler/gece">gece</a><a href="/etiketler/sağlık">sağlık</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/gece-tuvalete-kalkmak-ne-zaman-normal-ne-zaman-sorun,1286187</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:31:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fenerbahçe'nin Sörloth teklifi belli oldu!</title><link>https://t24.com.tr/haber/fenerbahcenin-sorloth-teklifi-belli-oldu,1286126</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286126" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Fenerbahçe'nin Sörloth teklifi belli oldu!</h1><h2>Fenerbahçe, Alexander Sörloth'u takımın hücumdaki ana isimlerinden biri yapmayı hedefliyor</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 14:20</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 11:26</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Fenerbahçe'nin La Liga ekiplerinden Atletico Madrid'de forma giyen <strong>Alexander Sörloth</strong> için girişimlerini sürdürdüğü iddia edildi.</p>
<p>İspanyol basınında yer alan haberlere göre; Atletico Madrid yönetimi, Norveçli oyuncu için gelecek tekliflere açık.</p>
<p>Fenerbahçe'nin transfer için 25-30 milyon euro bonservis bedelini gözden çıkardığı  belirtilirken, Atletico Madrid cephesi, uygun bir teklif gelmesi halinde Sörloth’un satışına sıcak bakıyor.</p>
<p>Fenerbahçe’nin, Sörloth’u takımın hücumdaki ana isimlerinden biri yapmayı hedeflediği ve bu rolün oyuncu açısından da cazip olduğu ifade ediliyor. Kış transfer döneminde taraflar arasındaki temasların hız kazanması bekleniyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Fenerbahçe">Fenerbahçe</a><a href="/etiketler/Sörloth">Sörloth</a><a href="/etiketler/Atletico Madrid">Atletico Madrid</a><a href="/etiketler/Transfer">Transfer</a><a href="/etiketler/La Liga">La Liga</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fenerbahcenin-sorloth-teklifi-belli-oldu,1286126</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:20:00 -0000</pubDate></item><item><title>Meteoroloji'den uyarı: Yurt genelinde hava sıcaklığı 10 derece düşecek</title><link>https://t24.com.tr/haber/meteorolojiden-uyari-yurt-genelinde-hava-sicakligi-10-derece-dusecek,1286183</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286183" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Meteoroloji'den uyarı: Yurt genelinde hava sıcaklığı 10 derece düşecek</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 14:18</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 14:29</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Meteoroloji Genel Müdürlüğü (MGM), yarından itibaren yurt genelinde hava sıcaklıklarının 4 ila 10 derece düşeceğini bildirerek, soğuk hava ve don olaylarına karşı vatandaşları uyardı. Ankara Valiliği de buzlanma ve don olayları nedeniyle yaşanabilecek olumsuzluklar ve ulaşımdaki aksamalara karşı vatandaşların dikkatli olmaları gerektiğini bildirdi.</p>
<p>MGM'den yapılan açıklamaya göre, 26 Aralık 2025 Cuma gününden itibaren yurt geneli batı kesimlerinden başlayarak soğuk ve yağışlı havanın etkisi altına girecek. Yağışların yurdun kuzey, iç ve doğusunda karla karışık sağanak ve kar şeklinde olması bekleniyor.</p>
<p>Kuzey, iç ve doğu kesimleri başta olmak üzere ülke genelinde 4 ila 10 derece azalacağını açıklayan MGM, soğuk havanın yurt genelinde önümüzdeki hafta boyunca da etkisini sürdüreceğini açıkladı.</p>
<p>Özellikle gece ve sabah saatlerinde sıcaklıkların düşmesine bağlı olarak buzlanma ve don olaylarının görüleceğini belirten MGM, bundan dolayı kara, hava ve deniz ulaşımında aksamalar yaşanabileceğini bildirdi.</p>
<h3>Ankara Valiliği de uyardı</h3>
<p>Ankara Valiliği de sosyal medya hesabından hava durumuyla ilgili uyarı paylaşımı yaptı. Açıklamada, "MGM'den alınan son verilere göre; halen mevsim normalleri civarında seyreden hava sıcaklıklarının, Ankara genelinde 6 ila 10 derece azalacağı ve soğuk havanın Ankara genelinde önümüzdeki hafta boyunca da etkisini sürdürmesi beklenmektedir. Bu süreçte; özellikle gece ve sabah saatlerinde sıcaklıkların düşmesine bağlı olarak buzlanma ve don olaylarının görülebileceği, buna bağlı olarak kara ve hava ulaşımında aksamalar yaşanabileceği, ayrıca tarımsal faaliyetlerin devam ettiği bölgelerde soğuk hava ve don olaylarının zirai don riskini artıracağı, ürün kayıplarına neden olabileceği öngörülmektedir" denildi. (ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/hava durumu">hava durumu</a><a href="/etiketler/meteoroloji">meteoroloji</a><a href="/etiketler/sıcaklık">sıcaklık</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/meteorolojiden-uyari-yurt-genelinde-hava-sicakligi-10-derece-dusecek,1286183</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:18:00 -0000</pubDate></item><item><title>Y Kuşağı ev alma hayalinden vazgeçiyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/y-kusagi-ev-alma-hayalinden-vazgeciyor,1286177</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286177" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Y Kuşağı ev alma hayalinden vazgeçiyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 13:58</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 14:08</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Amerikan Rüyası genellikle bahçesinde beyaz çit olan bir evi içerir ancak genç kuşaklar yalnızca o çiti alabilecek durumdaysa ne olur?</p>
<p>Independent Türkçe'den Çağatay Koparal'ın Türkçeleştirdiği Rachel Dobkin'in <a href="https://www.indyturk.com/node/770173/ya%C5%9Fam/y-ku%C5%9Fa%C4%9F%C4%B1-ev-alma-hayalinden-vazge%C3%A7iyor" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre yeni bir araştırma makalesi, Y Kuşağı'nın ev sahibi olma düşüncesinden vazgeçtiğini ve uzmanların tahminlerine göre daha da azının Amerikan Rüyası'nın bir parçası olan ev alma hayalini gerçekleştirebileceğini ortaya koydu.</p>
<p>Northwestern Üniversitesi'nden ekonomist <strong>Seung Hyeong Lee</strong> ve Şikago Üniversitesi'nden <strong>Younggeun Yoo</strong>, yakın zamanda 1990'larda doğan Amerikalıların ev sahipliği oranlarına ve ev sahipliğine yönelik tutumlarının davranışlarını nasıl etkileyebileceğine dair bir makale yayımladı.</p>
<p>Lee ve Yoo, 1990'da doğanların yaklaşık yüzde 74'ünün emeklilik yaşına kadar ev sahibi olacağını tahmin ediyor; bu oran, 1950'de doğanların yaklaşık yüzde 84'ünün ev sahibi olduğu döneme göre yüzde 9,6'lık bir düşüş anlamına geliyor. Yaşları 29 ila 44 arasında değişen Y Kuşağı, 1981'le 1996 arasında doğdu ancak bu çalışma 1990'larda doğanlara odaklanıyor.</p>
<p>Araştırmacılar, ABD nüfusunun yaklaşık yüzde 15’inin 30 yaşına kadar ev sahibi olma hayalinden çoktan vazgeçtiğini buldu.</p>
<p>Lee ve Yoo'nun bulgulara uygun şekilde "Vazgeçme" adını taşıyan makalesi, ev sahibi olabilme inancının azalmasıyla birlikte, katılımcıların servetlerine kıyasla daha fazla harcadığını, iş hayatında daha az çaba gösterdiğini ve daha riskli yatırımlar yaptığını ortaya koydu.</p>
<p>Ancak Avustralyalı emlak devi Tim Gurner'ın 2017'de öne sürdüğü gibi, Y Kuşağı'nın daha fazla harcama yapması, bunun tamamının avokado tostuna gittiği anlamına gelmiyor.</p>
<p>Johns Hopkins Üniversitesi'nde sosyolog olan Stefanie DeLuca, Lee ve Yoo'nun makalesi hakkında Washington Post'ta çıkan yazıda, "Eğer ev sahibi olmak için tasarruf yapmıyor ve ertelemiyorsanız, bunu çocuklarınız için diğer zenginleştirici aktivitelere, zor zamanlar geçiren aile üyelerinize destek olmaya harcıyorsunuz" dedi.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ev">ev</a><a href="/etiketler/y kuşağı">y kuşağı</a><a href="/etiketler/abd">abd</a><a href="/etiketler/konut">konut</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/y-kusagi-ev-alma-hayalinden-vazgeciyor,1286177</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:58:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dijital hizmet vergisi düşürüldü; 2026 ve 2027'de ne kadar olacak?</title><link>https://t24.com.tr/haber/dijital-hizmet-vergisi-dusuruldu-2026-ve-2027de-ne-kadar-olacak,1286173</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286173" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Dijital hizmet vergisi düşürüldü; 2026 ve 2027'de ne kadar olacak?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 13:48</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 13:54</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Dijital hizmet vergisi 2026 yılının başından itibaren yüzde 5, 2027'den itibaren de yüzde 2,5 oranında uygulanacak.</p>
<p>Teknoloji şirketlerinin dijital reklamcılık, sosyal medya hizmetleri, çevrim içi aracılık ve dijital içerik satışlarından elde ettiği satışlara uygulanan dijital hizmet vergisi düşürüldü.</p>
<p>Resmi Gazete'de yayımlanan Cumhurbaşkanı kararına göre, bu alanlardan elde edilen kazançlara 1 Ocak 2026 tarihinden itibaren uygulanacak dijital hizmet vergisi oranı yüzde 5, 1 Ocak 2027 tarihinden itibaren uygulanacak dijital hizmet vergisi oranı yüzde 2,5 olarak belirlendi.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/dijital hizmet">dijital hizmet</a><a href="/etiketler/vergi">vergi</a><a href="/etiketler/resmi gazete">resmi gazete</a><a href="/etiketler/2026">2026</a><a href="/etiketler/2027">2027</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dijital-hizmet-vergisi-dusuruldu-2026-ve-2027de-ne-kadar-olacak,1286173</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:48:00 -0000</pubDate></item><item><title>Trafikte "Çek sağa" diyen 5 yıl hapis cezası alacak</title><link>https://t24.com.tr/haber/trafikte-cek-saga-diyen-5-yil-hapis-cezasi-alacak,1286166</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286166" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Trafikte "Çek sağa" diyen 5 yıl hapis cezası alacak</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 13:34</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 13:37</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Trafikte sık sık yaşanan tartışmalar sırasında bir başkasının aracını durduran, başka yere götüren 5 yıla kadar hapis cezası alacak.</p>
<p>Trafikte yaşanan tartışma ve kavgalara yönelik yeni yasa düzenlemesi yürürlüğe girdi.</p>
<p>Kamuoyunda 11. Yargı Paketi olarak bilinen Türk Ceza Kanunu ile Bazı Kanunlarda ve 631 Sayılı Kanun Hükmündeki Kararnamede Değişiklik Yapılmasına Dair Kanun ile hayata geçirilen düzenlemeye göre, trafikte yaşanan tartışmalar sırasında aracından inerek bir başka aracı durduran, hareket etmesini engelleyen hapis ceza alacak.</p>
<p>Yasa düzenlemesinde, bu yaptırım için, “Hukuka aykırı bir davranışla, kara ulaşım aracının hareket etmesini engelleyen veya bu aracı hareket halinde iken durduran bir kişi, bir yıldan 3 yıla kadar, bu aracı gitmekte olduğu yerden başka yere götüren kişi, iki yıldan 5 yıla kadar hapis cezası ile cezalandırılır” denildi.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/kavga">kavga</a><a href="/etiketler/trafik">trafik</a><a href="/etiketler/11. yargı paketi">11. yargı paketi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/trafikte-cek-saga-diyen-5-yil-hapis-cezasi-alacak,1286166</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:34:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ertuğrul Özkök: Önceki gün Kabe topraklarından gelen yılbaşı kutlama haberleri</title><link>https://t24.com.tr/haber/ertugrul-ozkok-onceki-gun-kabe-topraklarindan-gelen-yilbasi-kutlama-haberleri,1286115</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286115" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Ertuğrul Özkök: Önceki gün Kabe topraklarından gelen yılbaşı kutlama haberleri</h1><h2>Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'ın “Eskiden Noel’i ve diğer pagan bayramları kutlamayı yasaklıyorduk. Yeni vizyonumuz uyarınca artık Hristiyan ve Yahudi dini bayramlarını ve etkinliklerini kutlayabiliriz" dediği haberler dolaşıyor. Kabe’nin bulunduğu topraklardan gelen bu açıklama hepimiz için iyi oldu. Türkiye’de halk artık böyle küresel bir kutlama duygusuna hazır</h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 13:03</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 14:51</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p>Biz burada şöhretli insanlara karşı yürütülen uyuşturucu operasyonları ile meşgulken, önceki gün İslam dünyasında devrim sayılabilecek bir gelişme oldu.</p>
<p>Ve bu gelişme bizdeki vuvuzella içinde gürültüye gitti.</p>
<p>Önceki günden beri sosyal medyada Suudi Arabistan Veliaht Prensi <strong>Muhammed bin Selman</strong>, İslam aleminde ilk sayılabilecek bir açıklama yaptığı haberleri dolaşıyor.</p>
<p>Ancak bu konuşmayı nerede yaptı, belli değil. Aynı zamanda büyük haber ajanslarında da böyle bir konuşma haberi yok.</p>
<p>Dolaşan metni belki okumuşsunuzdur.</p>
<p>Ama tam metnini okumakta yarar var.</p>
<p>O nedenle buraya tam metnini koyuyorum.</p>
<p>Hep birlikte dikkatle okuyalım.</p>
<h3>Suudi Arabistan Veliaht Prensi Selman’ın sözleri</h3>
<p>(*) “Eskiden Noel’i ve diğer pagan bayramları kutlamayı yasaklıyorduk. Ancak şimdi İslam dininin, şeyhlerin ve din alimlerinin benim kişisel tavsiyelerim doğrultusunda hazırladığı yeni ve güncellenmiş bir versiyonuna sahibiz.”</p>
<p>(*) “Yeni vizyonumuz uyarınca artık Hristiyan ve Yahudi dini bayramlarını ve etkinliklerini kutlayabiliriz."</p>
<p>(*) “Elimizde kutlama ve eğlenceye izin veren hazır fetvalar var.” </p>
<p><img alt="" height="722" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/0dd5ca15-61f7-4ccd-8d55-54f7cd2462e1.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="400"/></p>
<h3>Conde Nast dergisinin Suudi yılbaşı haberi</h3>
<p>Metnin kaynağı belli değil. Dolayısıyla temkinli yaklaşmakta yarar var.</p>
<p>Ancak şurası gerçek. Suudi Arabistan son yıllarda yılbaşı kutlamalarında çok daha renkli ve serbest.</p>
<p>Conde Nast Travellers Middle East dergisinde bu konuda geniş bir haber de yayımlandı.</p>
<p>Yani Prens Selman’ın yılbaşı kutlamalarına sıcak baktığı bir gerçek.</p>
<p>Bir Arap sitesi bugün bunun bir konuşmaya yapay zekâ ile eklendiğini de yazdı.</p>
<p>Şu ana kadar Suudi Arabistan’dan bu konuda bir yalanlama da görmedim.</p>
<p>Ayrıca o topraklarda kimse yılbaşını kutlamayın da demiyor.</p>
<p>Dubai bir aydan beri CNN International’da ilanlar veriyor ve dünyada yılbaşının en renkli ve ışıklı kutlanacağı ülkenin Dubai olacağını söylüyor.</p>
<h3>Eski Diyanet İşleri başkanının fetvası bize ne diyordu?</h3>
<p>Bir Türkiye Cumhuriyeti vatandaşı olarak, çok değil sadece bir yıl öncesine gidin.</p>
<p>Laik Türkiye Cumhuriyeti’nin bir yıl önceki Diyanet İşleri başkanının tam da bugünlerde verdiği fetvayı hatırlayın…</p>
<p>Bir yüzyıldır yılbaşını kutlayan bu ülkenin vatandaşlarına açık açık “Yılbaşı kutlaması yapmayın” diyordu…</p>
<p>Buyurun…</p>
<p> “Kabe’nin bulunduğu” topraklarda yılbaşı artık rengarenk kutlanıyor.</p>
<h3>Bu hafta Denizli’den gelen yılbaşı görüntülerini gördünüz mü?</h3>
<p>Farkında mısınız…</p>
<p>Türkiye bu yıl yılbaşını geçen yıllara göre çok ama çok daha parlak ve ışıklı kutluyor.</p>
<p>Bu haftanın başından itibaren Denizli’den inanılmaz güzel yılbaşı kutlaması görüntüleri geliyor.</p>
<p>Belediye Başkanı, Çamlık mevkinde çok güzel bir yılbaşı pazarı kurmuş.</p>
<p>İnsanlar rengârenk bir eğlence ortamında kutluyor.</p>
<h3>İzmir’den bütün Türkiye’ye yayılan Gül Sokak cıvıltısı</h3>
<p>İzmir bu yıl cıvıl cıvıl.</p>
<p>Alsancak Gül Sokak, Londra gibi ışıklandırıldı. Pastaneler, kafeler yılbaşı renklerine boyandı.</p>
<p>Kuşadası rengarenk.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="311" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/8546fda9-8260-4585-a010-217a30aa1b0d.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>İzmir</h5>
<h3>Mersin’de muazzam bir yılbaşı pazarı</h3>
<p>Mersin’de muazzam bir yılbaşı pazarı kuruldu.</p>
<p>Ankara öyle…</p>
<p>İstanbul Beyoğlu öyle…</p>
<p>Geçen hafta sonu Londra’daydım…</p>
<p>Oxford Caddesinde inanılmaz bir kalabalık vardı.</p>
<h3>Londra Oxford Caddesinde Noel Kuran’ı okuyan Arap</h3>
<p>O cadde üzerinde çok ilginç iki kişiye rastladım.</p>
<p>Bir köşede yaşlı bir adam, etrafına topladığı çocuklara Hazreti <strong>İsa</strong>’nın doğumunu anlatıyordu.</p>
<p>Hiç abartmıyorum.</p>
<p>Ondan altı yedi metre ötede, Arapların uzun entarisini giymiş, başına kefiye takmış sakallı bir adam, elinde Hazreti <strong>Muhammed</strong>’i anlatan bir broşür dağıtıyordu.</p>
<p>Arkasındaki küçük bir müzik setinden de Kuran sesi geliyordu.</p>
<h3>“İşte budur” dediğim o an</h3>
<p>Orada beş dakika durup seyrettim.</p>
<p>Ne rahatsız olduğunu gösteren biri vardı…</p>
<p>Ne de o insanı rahatsız eden biri.</p>
<p>Hristiyanların en kutsal bayramı Noel’e bir hafta kala, o köşede Kuran okunuyordu.</p>
<p>“İşte budur” dedim.</p>
<p>Birlikte yaşama kültürü, birlikte yaşayabilme medeniyeti…</p>
<h3>Türkiye bir de “21 Aralık, aydınlığın karanlığı yenmesini” keşfediyor</h3>
<p>Aralık ayı bütün dünyada insanların barış ve sevgiyi, birlikte eğlenme keyfini, aile içinde olma duygusunu temsil eden küresel bir ayin haline geliyor.</p>
<p>İnsanlık sanki Pagan dönemlerin toplumsal eğlenme ve kutlama kültürünü yeniden keşfediyor.</p>
<p>Türkiye birkaç yıldır 21 Aralık’ı, yani Pagan dönemlerden kalma bir kutlama geleneğini “Nardugan” olarak yeniden canlandırıyor.</p>
<h3>Noel’in kökeni de aslında Pagan bayramlar</h3>
<p> 21 Aralık “Aydınlığın karanlığı yendiği gün.”</p>
<p>Kökeni Antik Roma’da “Saturnalia”, Kuzey Avrupa’da “Yule” olarak biliniyor.</p>
<p>Noel’in kökeni de aslında Hristiyan değil, budur.</p>
<p>Yıllardır şunu savunuyorum…</p>
<p>Müslüman alemi de Ramazan ayını böyle bir havaya sokmalıdır.</p>
<p>Körfez Arap ülkelerinin bazıları bunu şimdiden başlattı.</p>
<h3>Londra Ramazan’ı da kutlamaya başladı</h3>
<p>Londra’nın Müslüman Belediye Başkanı bunu kendi şehrinde hafif ten yapmaya başladı.</p>
<p>Eğer Müslümanlar da Ramazan ayını Noel ve yılbaşı gibi küresel bir kutlamaya dönüştürebilirse, insanlık iki ayrı barış ve sevgi ayı yaratabilir.</p>
<p>12 ay felaketler, savaşlar, çevre sorunları, adaletsizliklerle kararan hayatımızda hiç olmazsa iki ayı böyle duygusal bir vahaya çevirebiliriz.</p>
<h3>Denizli Belediye Başkanı: Ramazan ayını da böyle ışıl ışıl kutlayacağız</h3>
<p>Önceki akşam Denizli Belediye Başkanı <strong>Bülent Nuri Çavuşoğlu</strong> ile konuştum.</p>
<p>Yılbaşı dolayısıyla çok güzel ve birleştirici konuşmalar yapıyor.</p>
<p>“Aynı şeyleri Ramazan’da ve Ramazan Bayramı’nda da yapacağım” dedi.</p>
<p>Bence İzmir ve öteki Ege şehirleri bu konuda öncülük yapabilir.</p>
<p>Ramazan ayını ve yılbaşını ayrı ayrı ışıklandırarak, bu aya da  küresel bir espri verebilirler. </p>
<p>Kabe’nin bulunduğu topraklardan gelen bu açıklama hepimiz için iyi oldu.</p>
<p>Türkiye’de halk artık böyle küresel bir kutlama duygusuna hazır.</p>
<p>Nitekim bu yıl bu konuda öncülüğü aldı.</p>
<p>Sıra devletin ve Diyanet’in de bu espriye gelmesinde…</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman">Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman</a><a href="/etiketler/Kâbe">Kâbe</a><a href="/etiketler/yılbaşı">yılbaşı</a><a href="/etiketler/noel">noel</a><a href="/etiketler/bayram">bayram</a><a href="/etiketler/dini bayram">dini bayram</a><a href="/etiketler/İslam">İslam</a><a href="/etiketler/Hristiyan">Hristiyan</a><a href="/etiketler/Yahudi">Yahudi</a><a href="/etiketler/Müslüman">Müslüman</a><a href="/etiketler/fetva">fetva</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ertugrul-ozkok-onceki-gun-kabe-topraklarindan-gelen-yilbasi-kutlama-haberleri,1286115</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:03:00 -0000</pubDate></item><item><title>Eğitim-Sen'den 'okullarda şiddet' açıklaması: Şiddet kolluk ya da X-ray ile çözülmez, bilimsel politikalar gerekli!</title><link>https://t24.com.tr/haber/egitim-sen-den-okullarda-siddet-aciklamasi-siddet-kolluk-ya-da-x-ray-ile-cozulmez-bilimsel-politikalar-gerekli,1286199</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286199" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/egitim">Eğitim</a><h1>Eğitim-Sen'den 'okullarda şiddet' açıklaması: Şiddet kolluk ya da X-ray ile çözülmez, bilimsel politikalar gerekli!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Eğitim-Sen Genel Başkanı Kemal Irmak</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 12:09</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:15</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Eğitim-Sen Genel Başkanı <strong>Kemal Irmak</strong>, okulda şiddet sorununun, uzun vadeli ve bilimsel politikalarla çözülebileceğini belirterek, "Her okulda 'Krize Müdahale ve Eylem Planı' oluşturulmalı. Şiddeti sadece kolluk kuvvetleri veya x-ray cihazları ile çözmek mümkün değildir. Okulda şiddet sorunu uzun vadeli ve bilimsel politikalarla çözülebilir. Okulda şiddet, çocukların hem fail hem mağdur olduğu psikolojik ve sosyolojik bir sorun olarak kabul edilip bu temelde ele alınmalıdır" dedi.</p>
<p>Eğitim-Sen Genel Başkanı Kemal Irmak, Eğitim-Sen Genel Merkezi'nde düzenlediği basın toplantısında, son dönemde okullarda artan şiddet olayları ve eğitim sisteminin sorunlarına ilişkin açıklamalarda bulundu.</p>
<p>Irmak, okullarda şiddetin münferit olmaktan çıktığını belirterek, <em>"Okullarda şiddetin sistematik hale gelmesine izin verilmemeli, okulların şiddet olaylarıyla anılmaması için gerekli adımlar atılmalıdır"</em> diye konuştu.</p>
<p>Toplumun her alanını kuşatan şiddet olgusunun eğitim kurumlarını da esir aldığını söyleyen Irmak, son bir ayda Ankara, Bursa İnegöl, Manisa Salihli ve Turgutlu, Mersin Anamur ve Samsun’da yaşanan olayların, okullardaki şiddetin sistematik bir yıkıma dönüştüğünü ifade etti. Okullarda öğretmen ve öğrencilerin can güvenliğinin kalmadığını vurgulayan Irmak, yaşanan olayların bunun açık göstergesi olduğunu dile getirdi.</p>
<p>Irmak, Mersin Anamur’da bir okul müdürünün 12 yaşındaki öğrencisi tarafından silahlı saldırıya uğrayarak ağır yaralandığını, Samsun’da öğretmenlerin spor müsabakalarında ve okul koridorlarında veliler tarafından darp edildiğini, Bursa İnegöl’de bir ortaokul müdürünün bir öğrenciye şiddet uyguladığını hatırlattı.</p>
<p>Ankara'da sınıflarda öğretmenlerin maruz kaldığı akran zorbalığı ve taciz boyutuna varan olayların sosyal medyaya yansıdığını belirten Irmak, Şırnak Cizre’de bir okulda müdür yardımcısının çok sayıda öğrenciye yönelik cinsel istismar ve taciz iddialarına rağmen ifadesi alındıktan sonra serbest bırakıldığını, kamuoyu tepkisi üzerine tutuklandığını söyledi.</p>
<p>Manisa Turgutlu'da otizmli bir öğrencinin okul müdürü tarafından şiddete maruz bırakıldığını, Manisa Salihli’de ise bir taciz olayını bildiren kadın öğretmenin <em>"okulun adını çıkardığı"</em> gerekçesiyle sistematik mobbinge uğradığını ifade etti.</p>
<h3>"Bireysel silahlanmadaki artış ve medyadaki şiddet dili de bu tabloyu derinleştiriyor"</h3>
<p>Bu örneklerin basına yansıyan olayların sadece küçük bir kısmı olduğunu kaydeden Irmak, ülkenin dört bir yanında benzer vakaların hemen her gün yaşandığını belirtti.</p>
<p>Okulların sık sık şiddet haberleriyle gündeme gelmesinde başta Millî Eğitim Bakanlığı olmak üzere tüm yetkililerin ve toplumun sorumluluğu bulunduğunu vurgulayan Irmak, öğretmeni itibarsızlaştıran, emeğini değersizleştiren ve yalnızlaştıran politikaların okulda şiddeti beslediğini, gelir adaletsizliği, gelecek kaygısı, bireysel silahlanmadaki artış ve medyadaki şiddet dilinin de bu tabloyu derinleştirdiğini ifade etti.</p>
<p>Okulda şiddetin günübirlik müdahalelerle değil, uzun vadeli ve bilimsel eğitim politikalarıyla çözülebileceğini belirten Irmak, rehberlik hizmetlerinin güçlendirilmesi, personel eksikliklerinin giderilmesi ve veli-öğrenci-öğretmen eğitimlerinin önemine dikkat çekti.</p>
<h3>"Krize Müdahale ve Eylem Planı oluşturulmalı"</h3>
<p>Irmak, Eğitim Sen'in çözüm önerilerini de sıralayarak, bakanlığın eğitim emekçilerini hedef alan söylemlerden vazgeçmesi, her okulda "Krize Müdahale ve Eylem Planı" oluşturulması gerektiğini söyledi. Şiddetin yalnızca kolluk önlemleriyle çözülemeyeceğini vurgulayan Irmak, okulda şiddetin çocukların hem fail hem mağdur olduğu psikolojik ve sosyolojik bir sorun olarak ele alınması gerektiğini ifade etti. Aile içi şiddeti önleyici mekanizmaların kurulması, davranış bozukluğu sergileyen öğrencilere psikolojik destek sağlanması, rehberlik ve psikolojik danışman sayısının artırılması ve riskli çocuklara yönelik koruyucu önlemlerin hayata geçirilmesi gerektiğini belirtti.</p>
<p>Açıklamasında, eğitim sisteminin liyakatsiz atamalar, ÇEDES ve benzeri projeler, MESEM’lerde çocuk işçiliğinin meşrulaştırılması nedeniyle "ciddi bir çürüme" yaşadığını savunan Irmak, silaha erişimin kolaylaşması ve medyadaki şiddet dilinin bu tabloyu ağırlaştırdığını söyledi. Sorunun yalnızca bireysel davranış bozukluklarıyla açıklanamayacağını dile getiren Irmak, çözümün cezalandırma yerine bütüncül bir okul iklimi dönüşümünden geçtiğini vurguladı.</p>
<p>Eğitim ortamının güvenli ve eşitlikçi olmasının, öğretmenlerin demokratik bir çalışma ortamına sahip olmasıyla mümkün olduğunu belirten Irmak, akran zorbalığı ve çeteleşmeyle mücadele için katılımcı, dayanışmacı ve barışçıl bir okul kültürünün inşa edilmesi gerektiğini ifade etti. Irmak, <em>"Şiddeti sadece kolluk kuvvetleri veya x-ray cihazları ile çözmek mümkün değildir. Okulda şiddet sorunu uzun vadeli ve bilimsel politikalarla çözülebilir. Okulda şiddet, çocukların hem fail hem mağdur olduğu psikolojik ve sosyolojik bir sorun olarak kabul edilip bu temelde ele alınmalıdır. Okullarda şiddetin sistematik hale gelmesine izin verilmemeli, okulların şiddet olaylarıyla anılmaması için gerekli adımlar atılmalıdır. Eğitim Sen’in önerisi, okulların baskı ve korku mekanları değil; demokratik ve barışçıl bir iklimin hakim olduğu bilim yuvaları haline getirilmesidir"</em> dedi. (ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/eğitim-sen">eğitim-sen</a><a href="/etiketler/sendika">sendika</a><a href="/etiketler/eğitim">eğitim</a><a href="/etiketler/kemal ırmak">kemal ırmak</a><a href="/etiketler/okul">okul</a><a href="/etiketler/şiddet">şiddet</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/egitim-sen-den-okullarda-siddet-aciklamasi-siddet-kolluk-ya-da-x-ray-ile-cozulmez-bilimsel-politikalar-gerekli,1286199</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:09:54 -0000</pubDate></item><item><title>Abdullah Kavukcu'dan transfer açıklaması: Lemina'nın daha genci ve daha sertini istiyoruz</title><link>https://t24.com.tr/haber/abdullah-kavukcu-dan-transfer-aciklamasi-lemina-nin-daha-genci-ve-daha-sertini-istiyoruz,1286197</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286197" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Abdullah Kavukcu'dan transfer açıklaması: Lemina'nın daha genci ve daha sertini istiyoruz</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 12:08</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:12</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Galatasaray Sportif AŞ Başkan Vekili <strong>Abdullah Kavukcu</strong>, “Bonservislerle alakalı çok büyük rakamlara çıkılıyor. Yarın bizim bir futbolcumuza gelecek rakamlara şaşıracaksınız. <strong>Osimhen</strong>'i 75 milyon Euro’ya aldık. Bugün Osimhen'i 75 milyon Euro’ya alma şansın yok. Suudi Arabistan'da transfer politikası değişti” dedi.</p>
<p>Galatasaray Sportif A.Ş Başkan Vekili Abdullah Kavukcu, başkan Dursun Özbek ile birlikte basın mensuplarıyla sohbet toplantısında bir araya geldi. Sarı-kırmızılı kulübün son dönemde gerçekleştirdiği transferlerin Avrupa’da da ses getirdiğini vurgulayan Kavukcu, özellikle Leroy Sane ve Victor Osimhen hamlelerinin Galatasaray algısını değiştirdiğini söyledi.</p>
<p>Sane transferinin tarihi bir adım olduğunu ifade eden Kavukcu, “Sane'nin kariyerine bakın. Sane'yi herkes kabullendi. Herkes de kabullenmişti zaten. Tarihte olmayan bir transfer gerçekleştirdik. Ocak ayında Sane'yi aldık ama sene sonunda getirdik. Bu kalitede bir oyuncunun ocak ayında transfer edilmesi zor. Yine de Galatasaray'a gelmek isteyen çok önemli oyuncular var” dedi.</p>
<h3>‘Almak istediğimiz oyuncunun takımı da Şampiyonlar Ligi'nde oynuyor’</h3>
<p>Yapılması planlanan transferler hakkında konuşan Kavukcu, orta saha transferinin öncelikleri olduğunu dile getirdi. Abdullah Kavukcu, “Birinci önceliğimiz orta saha bölgesi. Kesinlikle oraya transfer yapmak istiyoruz. Orta sahaya alacağımız oyuncuyu Şampiyonlar Ligi'nde 28 Ocak'tan sonra kadroya yazabiliriz. Şu anda orta sahamızda Lemina ve Torreira var. Bir eksik tarafımız yok. Bizim ve hocamızın istediği orta sahayı 28 Ocak'tan önce vermiyorlar. Almak istediğimiz oyuncunun takımı da Şampiyonlar Ligi'nde oynuyor. 2 Ocak'ta da transfer yaparız. Ben ayın 2'sinde yapacağımız transfere fazla para veremem. Bonservislerle alakalı çok büyük rakamlara çıkılıyor. Yarın bizim bir futbolcumuza gelecek rakamlara şaşıracaksınız. Osimhen'i 75 milyon avroya aldık. Bugün Osimhen'i 75 milyon avroya alma şansın yok. Suudi Arabistan'da transfer politikası değişti. Artık yaşlı ama ismi olan oyunculara yönelmiyorlar. ABD'de de değişiklikler oldu. Bir oyuncu transfer ederken önce bir onay mekanizmasından geçiyorlar. Bizde bu yok. Bonservis rakamları çok yükseldi. Şu anda bize gelmek isteyen oyuncular var. Osimhen'in transferi rüzgarı değiştirdi. Sane'nin gelmesi de algıyı değiştirdi. Şu anda hoca ve benim haricimde transfer işleriyle kimse ilgilenmiyor. Orta sahaya iyi bir adam almak istiyoruz. Lemina'nın daha genci ve daha sertini istiyoruz” ifadelerini kullandı.</p>
<h3>‘Yusuf demir ile vedalaşıyoruz’</h3>
<p>Kadroda düşünülmeyen isimlerle ilgili de bilgi veren Abdullah Kavukcu, “Yusuf Demir de bir yabancı. Yusuf Demir ile vedalaşıyoruz. Ona ilettik. Aynı şekilde Berkan Kutlu ile görüşme yaptık. Burası Berkan'ın evi. Hocam onu çok seviyor. Ben de onu çok seviyorum. Ne yazık ki bu sene 66 dakika süre bulabildi. Onu Türkiye'den isteyenler var. Berkan'ı sezon başında Espanyol'un istediği doğru. Oradan 500 bin Euro’luk bir teklif geldi. Vermeyi düşünmedik. Son bir senesi kaldı zaten” şeklinde konuştu.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/abdullah kavukcu">abdullah kavukcu</a><a href="/etiketler/galatasaray">galatasaray</a><a href="/etiketler/osimhen">osimhen</a><a href="/etiketler/süper lig">süper lig</a><a href="/etiketler/transfer">transfer</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/abdullah-kavukcu-dan-transfer-aciklamasi-lemina-nin-daha-genci-ve-daha-sertini-istiyoruz,1286197</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:08:49 -0000</pubDate></item><item><title>Zelenski Noel dileğini açıkladı: Ortak hayalimiz Putin'in yok olması</title><link>https://t24.com.tr/haber/zelenski-noel-dilegini-acikladi-ortak-hayalimiz-putin-in-yok-olmasi,1286196</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286196" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Zelenski Noel dileğini açıkladı: Ortak hayalimiz Putin'in yok olması</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 12:01</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:06</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Dış Haberler</strong></p>
<p>Ukrayna Devlet Başkanı <strong data-end="190" data-start="168">Volodimir Zelenski</strong>, Noel arifesinde yayınladığı ulusa sesleniş konuşmasında Rusya Devlet Başkanı <strong data-end="326" data-start="248">Vladimir Putin’e </strong>yönelik sert ifadelerde bulundu. Zelenski, halkın ortak dileğinin “Putin’in yok olması” olduğunu belirtti. </p>
<p>Konuşmasında, Kremlin yönetiminin son dönemdeki askeri saldırılarına tepki gösteren Zelenski, Rus saldırılarını “insani değerlerle bağdaşmayan” eylemler olarak nitelendirdi ve Ukrayna’nın bu zor zamanlarda birlik içinde olduğunu vurguladı.</p>
<p>Aynı konuşmada Zelenski, savaşın sona ermesine yönelik yeni bir girişimi de gündeme getirdi. Ukrayna yönetimi ile ABD’nin üzerinde uzlaştığı belirtilen <strong data-end="995" data-start="963">20 </strong>maddelik yeni barış planı, Moskova’ya iletildi. Bu plan kapsamında mevcut cephe hattının dondurulması, Doğu Ukrayna’daki Donetsk, Luhansk, Zaporizhzhia ve Kherson bölgelerinde fiilen temas hatlarını temel alan demilitarize bölge oluşturulması gibi adımlar bulunuyor.</p>
<p>Ayrıca belgede, seçimlerin yapılması, NATO üyeliği yönündeki kararlılığın korunması ve Avrupa Birliği’ne entegrasyon sürecinin desteklenmesi gibi maddeler yer alıyor.</p>
<p>Zelenski, planla ilgili olarak Moskova’dan bir cevap beklediklerini ifade ederken Kremlin sözcüsünün henüz resmi bir değerlendirme yapmadığı aktarıldı.</p>
<hr/>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Zelenski">Zelenski</a><a href="/etiketler/Noel dileği">Noel dileği</a><a href="/etiketler/Putin">Putin</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/zelenski-noel-dilegini-acikladi-ortak-hayalimiz-putin-in-yok-olmasi,1286196</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:01:48 -0000</pubDate></item><item><title>MSB'den Libya askeri heyetini taşıyan uçak ve iki ilde düşen İHA'larla ilgili açıklama</title><link>https://t24.com.tr/haber/msb-den-libya-askeri-heyetini-tasiyan-ucak-ve-iki-ilde-dusen-iha-larla-ilgili-aciklama,1286195</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286195" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>MSB'den Libya askeri heyetini taşıyan uçak ve iki ilde düşen İHA'larla ilgili açıklama</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 12:01</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:05</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p>MSB'den Libya heyetini taşıyan uçağın düşmesine ilişkin yapılan açıklamada, <em>"23 Aralık'ta, Libya Genelkurmay Başkanı ve beraberindeki heyeti Ankara’dan Trablus’a götürmek üzere havalanan Falcon-50 tipi uçak elektrik arızası nedeniyle acil durum ilan etmiş; bunun üzerine Esenboğa Havalimanına geri dönüş prosedürleri başlatılmıştır. Uçakla radar temasının kesilmesi üzerine, Hava Kuvvetlerimize ait iki İHA, bir CN-235 uçağı ve bir arama kurtarma helikopteri derhal bölgeye sevk edilmiştir. Enkaz alanında uçuşa ait kara kutuya da ulaşılmış ve teknik inceleme süreci başlatılmıştır. Kazanın meydana geliş nedeni, devletimizin ilgili kurumları tarafından Libya makamlarıyla iş birliği içerisinde tüm yönleriyle ve titizlikle incelenmektedir."</em> ifadelerine yer verildi. </p>
<p>Balıkesir ve Kocaeli'de düşmüş halde bulunan İHA'lara ilişkin ise şu açıklama yapıldı:</p>
<p><em>"15 Aralık'ta Karadeniz yönünden hava sahamıza yaklaşan ve havada vurularak imha edilen İHA'nın enkazına, çok küçük parçalara ayrılarak geniş bir alana dağılması sebebiyle henüz ulaşılamamıştır. Balıkesir ve Kocaeli'de düşmüş halde bulunan İHA’lar incelenmektedir. İnceleme sonuçları kamuoyu ile paylaşılacaktır. Bahse konu olaylar, bir hava savunma zafiyetinden ziyade, Ukrayna-Rusya arasında devam eden savaş sebebiyle artan İHA kullanımının bir yansımasıdır. Türkiye, İHA'lara karşı ilave tedbirler almakta, milli projeler ve müttefik entegrasyonlarıyla hava savunma kapasitesini sürekli geliştirmekte ve hava sahasının güvenliğini kararlılıkla sağlamaya devam etmektedir." </em></p>
<p>Suriye'de son duruma ilişkin yapılan değerlendirmede, <em>"Son dönemde PKK/YPG/SDG’nin gerçekleştirdiği saldırılar Suriye’nin toprak bütünlüğüne ve istikrarına zarar vermekte, mutabakat sürecini olumsuz etkilemektedir. Suriye'de mücadele birlik ve bütünlüğünü sağlamış, istikrarlı ve müreffeh bir Suriye isteyenlerle istikrarsız, bölünmüş, güçsüz bir Suriye'den yana olanlar arasındadır."</em> denildi. </p>
<p>İsrail, Yunanistan ve GKRY arasındaki görüşmelere ilişkin, <em>"Türkiye, bölgede istikrarın korunması ve diyalog ortamının sürdürülmesi yönündeki kararlılığını sürdürmektedir. İsrail'in Türkiye'ye yönelik açıklamalarının ve bölgede gerilimi artırabilecek söylemlerinin, sahadaki gerçekler ve uluslararası hukuk çerçevesinde herhangi bir karşılığı bulunmamaktadır."</em> açıklaması yapıldı. </p>
<p>Açıklamada ayrıca, <em>"Son bir hafta içerisinde, 4 PKK'lı terörist teslim oldu. Son bir haftada hudutlardan yasa dışı yollarla geçmeye çalışan 1'i terör örgütü üyesi 123 kişi yakalandı, 331 kişi ise hududu geçemeden engellendi. 1 Ocak'tan bugüne sınırlarımızdan yasa dışı yollarla geçmeye çalışırken yakalananların sayısı 9 bin 806, engellenen kişi sayısı da 65 bin 608'e ulaşmıştır."</em> bilgisi aktarıldı. (DHA)</p>
<p><em>Detaylar geliyor...</em></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/MSB">MSB</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/msb-den-libya-askeri-heyetini-tasiyan-ucak-ve-iki-ilde-dusen-iha-larla-ilgili-aciklama,1286195</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 09:01:41 -0000</pubDate></item><item><title>Bakanlık, "asrın inşa seferberliği" diyerek duyurdu: Hatay'da  455 bin ev ve iş yeri teslim edilecek </title><link>https://t24.com.tr/haber/bakanlik-asrin-insa-seferberligi-diyerek-duyurdu-hatay-da-455-bin-ev-ve-is-yeri-teslim-edilecek,1286193</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286193" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Bakanlık, "asrın inşa seferberliği" diyerek duyurdu: Hatay'da  455 bin ev ve iş yeri teslim edilecek </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 11:54</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Çevre Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı, 6 Şubat depremlerinin ardından deprem bölgesinde ‘asrın inşa seferberliği’ adıyla yürütülen sürecin 455 bin ev ve iş yerinin yapımının tamamlanmasıyla sona ereceğini açıkladı. Açıklamada, son teslim töreninin cumartesi günü Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan</strong>’ın katılacağı 'Asrın İnşası Türkiye’nin Başarısı: 455 Bin Konut Tamam' temalı programla Hatay'da gerçekleştirileceği belirtildi.</p>
<p>Çevre Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı, 6 Şubat depremlerinin ardından bölgede başlatılan inşa sürecinin son durumuyla ilgili açıklama yaptı. Açıklamada, şunlar kaydedildi:</p>
<p>"-Asrın felaketinin ardından deprem bölgesinde yürütülen ‘asrın inşa seferberliği’, 455 bin ev ve iş yerlerinin yapımının tamamlanmasıyla sona eriyor. Son teslim töreni Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın katılacağı “Asrın İnşası Türkiye’nin Başarısı: 455 Bin Konut Tamam” temalı programla, depremde büyük yıkımın yaşandığı Hatay’da gerçekleştirilecek. <br/><br/>-Törene TBMM Başkanı Numan Kurtulmuş, MHP Genel Başkanı Devlet Bahçeli, BBP Genel Başkanı  Mustafa Destici, kabine üyeleri, milletvekilleri, belediye başkanları, depremzede aileler, kamu kurum ve kuruluşların temsilcileri, inşa seferberliğine katkı sağlayan kurum ve kuruluşların katılması bekleniyor. Canlı bağlantılar ile Kahramanmaraş, Malatya ve Adıyaman’da anahtar teslimi, Ankara’da ise AFAD Genel Merkezi’nde yapımı tamamlanan ev ve iş yerleri için kura çekimi yapılacak.</p>
<h3>İllere göre inşa edilen ev ve işyeri sayısı</h3>
<p>-Asrın inşa seferberliğinin tamamlanacağı 27 Aralık’taki törenin ardından illere göre dağılım şöyle olacak: Hatay’da 153 bin 755, Malatya’da 79 bin 660, Kahramanmaraş’ta 73 bin 956, Adıyaman’da 43 bin 366, Gaziantep’te 31 bin 53, Diyarbakır’da 17 bin 206, Elazığ’da 14 bin 894, Şanlıurfa’da 13 bin 429, Osmaniye’de 12 bin 557, Adana’da 12 bin 73, Kilis 2 bin 569, Tunceli’de 298, Kayseri’de 288, Sivas 164, Bingöl’de 89.</p>
<p>-6 Şubat 2023’te meydana gelen 7,6 ve 7,7 büyüklüğündeki depremler 108 bin kilometrekarelik alanda 14 milyon kişiyi etkiledi. 50 binden fazla kişi hayatını kaybetti. Depremin ardından asrın inşa seferberliği, Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın talimatıyla Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı koordinesinde başlatıldı.</p>
<p>- Toplu Konut İdaresi Başkanlığı (TOKİ), Kentsel Dönüşüm Başkanlığı, Emlak Konut GYO ve Yapı İşleri Genel Müdürlüğü 11 ilde 174 ayrı alandaki 3.481 şantiyede inşa çalışmalarını yürüttü. Nüfus bakımından Litvanya, yüzölçümü açısından Bulgaristan, İzlanda kadar alanı inşa ediliyor.</p>
<p>-Tarihte eşi benzeri görülmemiş bir hızla ilk konutlarımızın temelleri 15. günde atıldı. 45. günde ilk köy evleri Gaziantep’in Nurdağı ilçesindeki Belpınar ve Mesthüyük köylerinde teslim edildi.</p>
<p>- 15 Kasım’da Adıyaman’da düzenlenen 9. kura törenin ardından geçen 42 günde 105 bin 179 ev ve iş yeri daha tamamlandı. Böylece asrın inşa seferberliği 367 bin 995’i konut, 65 bin 672’si köy evi, 21 bin 690’ı iş yeri olmak üzere toplam 455 bin 357 bağımsız bölümün inşasının bitirilmesiyle tamamlanmış olacak.</p>
<p>- 27 Aralık’taki törende Adana’da 692, Adıyaman’da 4 bin 833, Bingöl’de 27, Diyarbakır’da 887, Elazığ’da 2 bin 568, Gaziantep’te 1.620, Hatay’da 55 bin 681, Kahramanmaraş’ta 22 bin 81, Kayseri’de 224, Kilis’te 308, Malatya’da 11 bin 367, Osmaniye’de 3 bin 357, Şanlıurfa’da 1.333, Tunceli’de 201 ev ve iş yerinin daha kurası çekilecek.   </p>
<p>- Kentsel dönüşüm desteğiyle yerinde dönüşümle de 121 bin bağımsız bölümün 41 bini tamamlandı.</p>
<p>- Sistemli ve 7/24 vardiya esaslı bu çalışmalar sayesinde 2 yılda deprem bölgesinde 455 bin ev ve iş yeri inşa edildi, Türkiye’nin ilk akıllı şehirleri ve uydu kentleri bu bölgelerde yükseldi. Türkiye’nin en büyük şantiyesi 28 bin 289 bağımsız bölümün inşa edildiği Malatya İkizce’deki TOKİ şantiyesi oldu. İkizce’yi Adıyaman İndere, Hatay Dikmece ve Kahramanmaraş Altınova takip etti.</p>
<h3><strong>Anadolu'nun ilk camisi yeni yılda ibadete açılacak </strong></h3>
<p>- Hatay’da bir yandan yıkılan yuvaların yerine sağlam konutlar inşa edilirken diğer yandan kentin yıkıma uğrayan tarihi yapıları da ihya edildi. Tarihi Meclis Binası ve Asi Nehri’nin iki yakasındaki yapılar Bakanlığın yürüttüğü kapsamlı projelerle tek tek ayağa kaldırıldı. Habib-i Neccar Camii’nde Konya Büyükşehir Belediyesi ve Bakanlık iş birliği ile yürütülen restorasyon çalışmalarında sona gelindi. Cami yıl sonunda yeniden ibadete açılacak.</p>
<h3><strong>Adıyaman merkez yeniden inşa edildi </strong></h3>
<p>-Adıyaman merkezde Emlak Konut GYO,  349 bin 427 metrekare alandaki 160 blokta 1.126’sı konut, 1.213’ü dükkan, 820’si ofis olmak üzere toplam 3 bin 159 bağımsız bölüm inşa etti. Bölgede aynı zamanda 1 savcılık binası ile 3 çocuk evinin inşası da sürüyor. TOKİ de Adıyaman’ın merkez mahallelerinden olan Mara ve Musalla Mahallesi’nde yaklaşık 195 bin metrekare alanda 1.179 konut ve 134 iş yerinin inşasını tamamladı."  (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/deprem">deprem</a><a href="/etiketler/6 şubat">6 şubat</a><a href="/etiketler/hatay">hatay</a><a href="/etiketler/ev">ev</a><a href="/etiketler/işyeri">işyeri</a><a href="/etiketler/teslim">teslim</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bakanlik-asrin-insa-seferberligi-diyerek-duyurdu-hatay-da-455-bin-ev-ve-is-yeri-teslim-edilecek,1286193</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:54:23 -0000</pubDate></item><item><title>Jeffrey Epstein'le bağlantılı olabilecek bir milyondan fazla ek belge tespit edildi; dosyalar ABD Adalet Bakanlığı'nda</title><link>https://t24.com.tr/haber/jeffrey-epsteinle-baglantili-olabilecek-bir-milyondan-fazla-ek-belge-tespit-edildi-dosyalar-abd-adalet-bakanliginda,1286133</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286133" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Jeffrey Epstein'le bağlantılı olabilecek bir milyondan fazla ek belge tespit edildi; dosyalar ABD Adalet Bakanlığı'nda</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 11:54</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Dış Haberler</strong></p>
<p>ABD Adalet Bakanlığı, cinsel istismar suçlusu olarak tutukluyken ölen <strong>Jeffrey Epstein</strong>’le ilişkili olabileceği değerlendirilen bir milyondan fazla ek belge tespit etti. Belgelerin önümüzdeki günler ve haftalar içinde kamuoyuna açıklanması planlanıyor.</p>
<p>FBI ile New York’taki federal savcılar, elde edilen ek belgeleri Adalet Bakanlığı'na bildirdi. </p>
<p>Adalet Bakanlığı çarşamba günü yaptığı açıklamada, <em>“Mağdurları korumak amacıyla hukuken zorunlu karartmaları yapmak için avukatlarımız aralıksız çalışıyor. Belgeleri mümkün olan en kısa sürede yayımlayacağız”</em> ifadelerini kullandı.</p>
<p>Bakanlık, tüm dosyaların açıklanmasının “birkaç hafta daha” sürebileceğini belirtti.</p>
<p>ABD'de Adalet Bakanlığı, yeni bir yasa uyarınca belirlenen 19 Aralık son tarihine kadar Epstein dosyalarının tamamını yayımlamaması nedeniyle kamuoyu ve siyasi çevrelerin eleştirisi altında bulunuyor. Kurum, federal yasalara ve Başkan Trump’ın dosyaların açıklanması yönündeki talimatına tam uyum göstermeyi sürdüreceğini açıkladı.</p>
<p>Açıklamada, FBI ile New York Güney Bölgesi ABD Savcılığı’nın söz konusu ek materyallere nasıl ulaştığına ilişkin bilgi verilmedi. Epstein, New York eyaletinde reşit olmayanlara yönelik insan ticareti suçlamalarıyla yargılanmayı beklerken cezaevinde ölmüştü. </p>
<p>Bu gelişme, Adalet Bakanlığı’nın Epstein’e yönelik soruşturmalar kapsamında, bazıları yoğun biçimde karartılmış binlerce belgeyi kamuoyuna açıklamasının ardından geldi.</p>
<p>Bakanlık, belgeleri partiler halinde yayımlamayı sürdürüyor. Üst düzey yetkililer, yüz binlerce belgenin daha açıklanmasının beklendiğini belirtiyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/jeffrey epstein">jeffrey epstein</a><a href="/etiketler/ek belge">ek belge</a><a href="/etiketler/abd">abd</a><a href="/etiketler/epstein belgeleri">epstein belgeleri</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/jeffrey-epsteinle-baglantili-olabilecek-bir-milyondan-fazla-ek-belge-tespit-edildi-dosyalar-abd-adalet-bakanliginda,1286133</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:54:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dursun Özbek'ten yasa dışı bahis açıklaması: Kimse Galatasaray'ı ilişkilendirmeye kalkmasın, bizim bu taraklarda bezimiz yok</title><link>https://t24.com.tr/haber/dursun-ozbek-ten-yasa-disi-bahis-aciklamasi-kimse-galatasaray-i-iliskilendirmeye-kalkmasin-bizim-bu-taraklarda-bezimiz-yok,1286194</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286194" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Dursun Özbek'ten yasa dışı bahis açıklaması: Kimse Galatasaray'ı ilişkilendirmeye kalkmasın, bizim bu taraklarda bezimiz yok</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 11:52</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:09</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Galatasaray Başkan<strong>ı Dursun Özbek</strong>, futbolda devam eden bahis soruşturmasına ilişkin olarak yaptığı açıklamada “Yasa dışı bahisle Galatasaray’ın hiçbir işi olmaz. Bahis oynayan sporcular zaten cezalarını almıştır. Kimse Galatasaray’ı bu işlerle ilişkilendirmeye kalkmasın. Bizim bu taraklarda bezimiz yok. dedi.</p>
<p>Galatasaray Başkanı Dursun Özbek ve Sportif A.Ş Başkan Vekili <strong>Abdullah Kavukcu</strong>, Süper Lig’de ilk devrenin sona ermesinin ardından basın mensuplarıyla sohbet toplantısında bir araya geldi. Transfer dönemi için çalışmalarının yoğun şekilde devam ettiğini belirten Özbek, “Süper Lig’de devre arasına girdik. Çetin bir sezon geçiyor. Hedefimiz olan 26. şampiyonluk için çalışmalarımızı yapıyoruz. Bir transfer dönemine giriyoruz. Çalışmalarımız çok yoğun geçiyor” diye konuştu.</p>
<h3>‘Galatasaray’ı önümüzdeki yüzyıllara taşımak istiyorsanız tesislerinizin döneme yakışır seviyede olması lazım’</h3>
<p>Dünya kulübü olma hedefi varsa tesislerin döneme yakışır seviyede olması gerektiğini ifade eden Özbek, “Galatasaray’ı yönetirken önemsediğimiz birkaç husus ve belirlediğimiz hedefler var. Bunların başında tesisleşme geliyor. Futbolu Florya’dan Kemerburgaz’a taşıdık. Altyapı tesislerinin de inşaatına başladık. Onu da en kısa zamanda bitireceğiz. Galatasaray’a yakışır, modern bir tesis olarak Kemerburgaz hizmet vermeye devam edecek. Mart ayında stadın hemen yanında yapmayı düşündüğümüz salon sporlarına hizmet edecek tesisimizin de temelini atacağız. Bunu çok önemsiyorum. Eğer bir dünya kulübü olma hedefiniz varsa, Galatasaray’ı önümüzdeki yüzyıllara taşımak istiyorsanız tesislerinizin döneme yakışır seviyede olması lazım. Onun için elimizden geleni yapıyoruz” şeklinde konuştu.</p>
<h3>‘Türkiye’de kadro değeri en üst seviyede olan takım Galatasaray’</h3>
<p>Finansal konuda birçok çalışma yaptıklarını ve finansal boyutu belli bir seviyeye getirdiklerine dikkat çeken Dursun Özbek, “Bundan 4-5 sene önce Galatasaray’ın finansal boyutunun buraya gelmesi zor bir işti. Yaptığımız çalışmalar ve hayata geçirdiğimiz projelerle Galatasaray’ı finansal açıdan yarışmacı kulüpler arasında en iyi seviyeye getirdik. Hedefimiz sürdürebilirliği sağlamak. Yaptığımız projelerle finansal sürdürülebilirliği de getiriyoruz. İnşallah bundan sonra Galatasaray’ın finansal açıdan hiçbir sıkıntısı olmayacak. Bütün branşlarda belirlediğimiz bütçeler çerçevesinde eksiksiz gidiyoruz. Bunun yanında yatırımlar da yapıyoruz. İçinde bulunduğumuz tesis için Galatasaray Kulübü kendi cebinden yaklaşık 1 milyar lira harcadı. Sadece bununla kalmadık. Galatasaray Adası’na 10 milyon dolar para harcadık. Yeniledik, yeni baştan yaptık. Mükemmel bir tesis haline getirdik. Altyapı tesisleri için 11-12 milyon dolar fon ayırdık. Mecidiyeköy’deki binayı bitirmek için 7 milyon dolar harcadık, 5 milyon dolar daha harcayacağız. Bütün bunların finansmanını Galatasaray Kulübü sağlıyor. Sürdürülebilir finansal yapıyla futbolda 3 senedir şampiyonluk oluyoruz. Dördüncüsüne hızlı bir şekilde gidiyoruz. Türkiye’de kadro değeri en üst seviyede olan takım Galatasaray, borsada en değerli kulüp Galatasaray” ifadelerini kullandı.</p>
<h3>‘Amatör branşları iyi ve çok iddialı bir seviyeye taşıyacağız’</h3>
<p>Sadece futbolda değil, amatör branşlarda da belirledikleri hedefler olduğunu vurgulayan Özbek, şöyle konuştu:</p>
<p>“Galatasaray, bir spor kulübü olduğu için amatör sporlarla ilgili belirlediğimiz hedefler var. Üyelerimize, yaptığımız projelerden elde edeceğimiz parayı bir hesapta bloke edeceğimizi, buradan gelen nemayla amatör sporlara destek vereceğimizi anlattık. Bütün projelerimiz ete kemiğe büründü. Yakın gelecekte amatör sporlara ayırdığımız bütçe katlayarak devam edecek. Özellikle taraftarlarımızın amatör sporlar için biraz sabretmesini istiyorum. Projelerden kaynaklandırdığımız fonlarla amatör branşları iyi ve çok iddialı bir seviyeye taşıyacağız.”</p>
<h3>‘Bankalar Birliği’nden 1 milyar 700 milyon lira para ödeyerek çıktık’</h3>
<p>Transferleri dikkatli şekilde yaptıklarını belirten Özbek, “Futbolda ve amatör şubelerde yarışmacı bir kulüp olmayı amaçlıyoruz. Mart sonu ve nisan başı gibi yaklaşık 200 milyon dolarlık bir projeye temel atacağız. Bir enerji projemiz var. Yenilenebilir enerji için temaslarımızı sürdürdük. Dijital projelerimiz var. Şampiyonluk için gerekli harcamaları ve transferleri yaparken, aynı zamanda Türkiye'nin en büyük transferini de gerçekleştirdik. Bunun yanında yaptığımız projeleri alt alta toplayın. Bu projelerin en eskisi 2 senelik bir proje. Daha önce 'Bankalar Birliği Anlaşması'ndan çıkacağız.' demiştik. 1-2 ay gecikmiş bir şekilde oradan da çıktık. Yaklaşık oradan 1 milyar 700 milyon lira para ödeyerek çıktık. Çok dikkatli bir şekilde transfer yapıyoruz. Bizim yaptığımız transferlerin bonservis ödemeleri, bu dönemin sonunda bitiyor. Kolaycılığa kaçarak ‘Biz bu dönemde transfer yapalım. Bu bonservis ödemeleri gelecek yönetimin üzerine kalsın’ demedik” şeklinde konuştu.</p>
<h3>‘Büyük hedeflerimiz var’</h3>
<p>Hem Şampiyonlar Ligi hem Süper Lig hem de amatör branşlarda büyük hedefleri olduğuna dikkat çeken Başkan Özbek, “Takım içindeki kompakt yapıyı korumak için bazı oyuncularla yollarımızı ayırmak zorunda kaldık. Onları kulübe zarar getirmeden, en karlı şekilde elimizden çıkardık. Genel kurullarda ve divan kurullarında 'Kulübü borçlandırdı' diye konuştular. Büyük hedeflerimiz var. UEFA Şampiyonlar Ligi'nde hedeflerimiz var. Trendyol Süper Lig'de hedeflerimiz var. Amatör branşlarda hedefimiz var. Hiç para harcamadan hedefe yürümek mümkün değil. Parayı bilinçli harcıyoruz. Kaynağını da yaratıyoruz. Sponsorluk gelirlerine, gişe hasılatına, loca ve kombinelerin satışlarına bakın. Bunların hepsi birbirine katkı veren hususlar. Bu yüzden çalışma arkadaşlarıma teşekkür ediyorum. Bu bir başkan başarısı değildir. Bu, ortak bir başarıdır. Bu başarıda başkan, yönetim ve taraftarın emeği var. Bu herkesin bir araya gelip, ortaya çıkardığı bir başarıdır. Biz bu sevgi iklimini ortaya çıkarmasaydık, bu başarıyı anlatma şansımız olamazdı” dedi.</p>
<h3>‘Şampiyonlar Ligi kupasını almak hedeflerimizden bir tanesi’</h3>
<p>Şampiyonlar Ligi şampiyonluğuna en kısa sürede ulaşmak için ellerinden geleni yapacaklarını söyleyen Dursun Özbek, “Galatasaray’ın yarıştığı her yerde şampiyon olma hedefi vardır. Elbette Şampiyonlar Ligi kupasını almak hedeflerimizden bir tanesi. Böyle bir hedef koymadan Galatasaray’ın sahaya çıkacağını düşünmek yanlış. Mümkün olan en kısa sürede bu hedefe ulaşmak için elimizden geleni yapacağız. Sürdürülebilir bir finansal yapı ve sportif başarı çizgisi yakalamak istiyoruz. Saman alevi gibi bir sene başarı yakalayıp senelerce oralardan uzak kalmak istemiyoruz. Stabiliteyi getirmeyi hedefliyoruz. Belli bir performansı yakalamamız lazım. Kurduğumuz takıma bakınca amacımızı görürsünüz. Bu hedeften hiçbir zaman şaşmayız” diye konuştu.</p>
<h3>‘Eksiklerimizi en uygun ekonomik koşullarda tamamlamak istiyoruz’</h3>
<p>Devre arası transfer dönemi öncesindeki çalışmalar hakkında da konuşan Dursun Özbek, “Hiçbir yönetim, ‘Bu sene yüklü bir transfer yapalım.’ düşüncesiyle yola çıkmaz. Her takımın eksiği, tamamlaması gereken yerleri vardır. Onları tamamlamak ister. Bizler de eksiklerimizi en uygun ekonomik koşullarda tamamlamak istiyoruz. Bu da ticaretin bir şekli. Hiç kimse endişe etmesin. Yaptığımız çalışmalarda Galatasaray için en faydalı performansı verecek oyuncuyu en uygun ekonomik koşullarda getireceğiz” ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Bizim bu taraklarda bezimiz yok"</h3>
<p>Dursun Özbek, sözlerini şöyle sürdürdü:</p>
<p>“Bir haber sitesi üzerinden sponsorluk yaptık. Türkiye Futbol Federasyonuna (TFF) ‘Yapabilir miyiz?’ diye sorduk. TFF, ‘Yapabilirsiniz.’ deyince yaptık. Ertesi gün Federasyon fikrini değiştirdi, ‘Yapamazsınız. Bu yasaklı bir site.’ dedi. Biz de aynı gün sözleşmeden çıktık. Galatasaray’ın kursağından 5 kuruş para girmemiştir, en ufak menfaat sağlamamıştır. Bahisle ilgili bizim takımımızdan da olan bazı futbolcularla ilgili yürütülen bir soruşturma var. Futbolcuların bahis oynaması yasak. Oynayan, tespit edilen kardeşlerimiz disiplin cezalarını aldılar. Cezasını çeken adamı tartışmaya gerek yok. Kamunun hedefinde yasadışı bahsin önemi var. Orada da Galatasaray’ı bununla ilişkilendirmeye çalışmak, abesle iştigal. Galatasaray camiasında bununla ilişkili kimse yok. Yapılan yorumlara bakınca bir dönem de ‘Karaborsa bilet’ dediler. Hatta Osimhen transferindeki 75 milyon Euro’yu karaborsa bilet satışına bağladılar.</p>
<p>Buna bakınca yapılan yakıştırmaların ve ithamların ne anlama geldiği ne amaçladığı çok kolaylıkla anlaşılabilir. Yasa dışı bahisle Galatasaray’ın hiçbir işi olmaz. Bahis oynayan sporcular zaten cezalarını almıştır. Kimse Galatasaray’ı bu işlerle ilişkilendirmeye kalkmasın. Bizim bu taraklarda bezimiz yok. Galatasaray'ın herhangi bir yanlış tutumu kesinlikle yok. Gerekirse bunu hep ifade edeceğiz. Geçmişte 2016-2017 senesindeki başkanlığım döneminde bugünkü Galatasaray'ın yol haritasını çizmiştim. Yapmış olduğumuz gayrimenkul projelerini hatırlayın. Ne demişlerdi bize? Bize 'Galatasaray bir gayrimenkul şirketi mi?' demediler mi? O gün bize bunları söyleyenler, şimdi ellerinde dosyalarla bakanlığın kapısında bekliyorlar. Galatasaray, Avrupa'da kalıcı bir yer edinmeye çalışıyor. Diğer kulüplerin de bu şekilde çalışması lazım. Galatasaray, yasa dışı bahisle ilişkilendirilmemeli. Bunu ifade edenlerin bir amacı vardır. Galatasaray'ı seviyesine ulaşamadıkları için, bizi kendi seviyelerine çekmeye çalışıyorlar."</p>
<h3>‘Benim verdiğim mücadele ve savaş da Galatasaray’ı daha iyi yerlere taşımak için’</h3>
<p>Camiadan bir takdir beklentisi olmadığını, Galatasaray’ı daha iyi yerlere taşımak için mücadele ettiğini belirten Özbek, şu ifadeleri kullandı:</p>
<p>“Galatasaray Lisesi’nde okudum. Dolu dolu bir Galatasaray eğitimi aldım. Elim ekmek tuttuktan sonra imkanlarım çerçevesinde hep Galatasaray’ın yanında oldum. Galatasaray’a hizmet ederken herhangi bir takdir veya iltifat beklentisi içinde olmadım. Ben görev adamıyım. Galatasaray’ın askeri olarak bu görevi yapıyorum. Askerler görev yaparken takdir beklentisi içinde cepheye gitmez, savaşmaz. Savaşırsa vatanı için savaşır. Benim verdiğim mücadele ve savaş da Galatasaray’ı daha iyi yerlere taşımak için. Bir takdir beklentim yok.</p>
<h3>‘Hedefimiz yüz bindi yüz bine ulaşacağız’</h3>
<p>Victor Osimhen için hazırlanan kutu satışlarında 100 bin hedefine ulaşacaklarını söyleyen Özbek, "Bu konuyla ilgili bir hayal kırıklığı söz konusu değil. Hedefimiz hala yüz bin satış yapmak. 60 bine ulaştık. Kurumsal bazda paket teslim edeceğimiz yerler var. Onlara daha başlamadık. Kademe kademe siparişleri veriyoruz. Biraz da bizden kaynaklanan gecikmeler oldu. Hedefimiz yüz bindi. Yüz bine ulaşacağız. Başka paketler de yapıyoruz. Leroy Sane için de bir paket hazırladık. Onu da taraftarlara sunacağız” dedi.</p>
<h3>‘Yönetimler değişse bile Galatasaray'ın getirdiği tavır ve hareketler değişmeyecek’</h3>
<p>Taraftar ve derneklerden her zaman destek aldıklarını söyleyen Özbek, “Galatasaray, çok büyük bir camia. Biz her zaman taraftarlarımızdan ve derneklerimizden destek alıyoruz. Katkı veren bütün derneklerimize ve taraftarlarıma teşekkür ediyorum. Galatasaray'da yönetimlerin görevi, sürdürülebilirliği sağlamaktır. Hem başarıda hem de finansmanda sürdürülebilirliği getirmemiz lazım. Hedeflerimize uygun adımlarla devam ediyoruz. Öyle bir sistem getirdik ki yönetimler değişse bile Galatasaray'ın getirdiği tavır ve hareketler değişmeyecek” şeklinde konuştu.</p>
<h3>‘Galatasaray’ın ihtiyaçları çerçevesinde hedefimize yürüyoruz’</h3>
<p>Kemerburgaz’daki tesisler için kulübün kasasında 1 milyar lira çıktığını ifade eden Özbek, şöyle konuştu:</p>
<p>“Kemerburgaz’ın Galatasaray’a maliyeti 1 milyar lira. Bunun içinde bazı sponsorluklar var. Ancak Galatasaray’ın cebinden çıkan para 1 milyar lira. Bu parayı kendi kaynaklarımızdan harcadık. Galatasaray Adası’nda, altyapı tesislerinde, Mecidiyeköy’de yapılan harcamaların hepsi Galatasaray Kulübünün üretiminden kaynaklanıyor. Hedefimiz çok büyük. Galatasaray’ın ihtiyaçları çerçevesinde hedefimize yürüyoruz. Stadımızdan Vadistanbul’a inen 62 dönümlük arsa var. Stadımız inşa edilirken bugün hayal ettiğimiz şey düşünülmüş. Burada Galatasaray’ın tesisleşmeyi tamamlaması planlanmış ama gerçekleşmemiş. Göreve geldikten sonra bu 62 dönümde salon sporlarını icra edeceğimiz bir tesis projesi geliştirdik. Arsayı Gençlik ve Spor Bakanlığından 49 yıllığına devraldık. Tüm onayları alındı. Yakın zamanda inşaat ruhsatı da alınacak. Mart ayı sonunda inşaata başlayacağız. Yaklaşık 4 sene sürecek ve yaklaşık 200 milyon dolar harcanacak. Bunun için her türlü hazırlığı yaptık. Camialarda böyle iddialı ifade kullandığınızda, ‘200 milyon dolar nerede?’ sorusuyla karşılaşırsınız. Bu öyle bir iş değil. Zaman içinde bunun finansmanının nasıl sağlanacağını düşündük. Bu tip salonlarda isim hakkının çok büyük önemi vardır. Projenin parametreleri çerçevesinde bunu yapacağız. Öyle bir hedef ki yönetimler değişse de bundan vazgeçmemesi, Galatasaray’ın hayrına olan bu işi tamamlaması gerekecek.”</p>
<h3>‘4-5 ay gibi bir süre daha Florya'da kalacağız’</h3>
<p>Altyapının 4, 5 gibi bir süre daha Florya’da kalacağını ifade eden Özbek, sözlerini şöyle tamamladı:</p>
<p>“Altyapı tesisleri içinde yukarıda inşaata başladık. Yasal prosedürler devam ediyor. İnşaat ruhsatını almak üzereyiz. Kısa sürede bitireceğiz. 4-5 ay gibi bir süre daha Florya'da kalacağız. Florya'daki ihaleyi yaptık. Orada da ihaleyi alan firmanın proje ve ruhsat çalışmaları devam ediyor. Kazmayı vurmak için onların da süreye ihtiyacı var. Florya'ya kazma vurulacağı gün, buraya taşınacağız. Bu konuda en ufak bir sıkıntımız yok. Çalışmalarımıza devam ediyoruz.”</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/dursun özbek">dursun özbek</a><a href="/etiketler/galatasaray">galatasaray</a><a href="/etiketler/yasa dışı bahis">yasa dışı bahis</a><a href="/etiketler/süper lig">süper lig</a><a href="/etiketler/şampiyonlar ligi">şampiyonlar ligi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dursun-ozbek-ten-yasa-disi-bahis-aciklamasi-kimse-galatasaray-i-iliskilendirmeye-kalkmasin-bizim-bu-taraklarda-bezimiz-yok,1286194</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:52:52 -0000</pubDate></item><item><title>IŞİD alarmı: Yılbaşı etkinliklerini hedef alan saldırı planlamaları nedeniyle 115 kişi yakalandı</title><link>https://t24.com.tr/haber/isid-alarmi-yilbasi-etkinliklerini-hedef-alan-saldiri-planlamalari-nedeniyle-115-kisi-yakalandi,1286134</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286134" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>IŞİD alarmı: Yılbaşı etkinliklerini hedef alan saldırı planlamaları nedeniyle 115 kişi yakalandı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 11:48</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 14:43</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi </strong></p>
<p>İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı, terör örgütü IŞİD'in "Noel ve yılbaşı etkinliklerini hedef alan eylem çağrıları ve saldırı planlamaları yapılacağı yönünde bilgiler kapsamında" 115 kişinin yakalandığını duyurdu. </p>
<p>İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı’ndan yapılan yazılı açıklamada, şunlar kaydedildi:</p>
<p><em>"Cumhuriyet Başsavcılığımız Terör Suçları Soruşturma Bürosu'nun talimatıyla İstanbul Emniyet Müdürlüğü Terörle Mücadele Şube Müdürlüğünce yürütülen soruşturmalar kapsamında;</em></p>
<p><em>DEAŞ silahlı terör örgütünün yaklaşan Noel ve yılbaşı etkinlikleri kapsamında başta gayrimüslim şahıslara yönelik olmak üzere ülkemizi hedef alan eylem çağrıları ve saldırı planlamaları yapılacağı yönünde bilgiler bulunan ve terör örgütü faaliyetleri kapsamında çatışma bölgeleri ile irtibatlı olduktan anlaşılan, ayrıca bir kısmı hakkında ülkemiz ve uluslarası seviyede terör suçları kapsamında yakalama emri çıkartılan 137 şüpheli hakkında ilimiz genelinde 124 farklı adreste eş zamanlı yakalama, gözaltı, arama ve elkoyma faaliyeti gerçekleştirilmiş, sonucunda tabancalar, fışekler ve bir çok örgütsel dokümana el konulmuştur.</em></p>
<p><em>Şüphelilerden 115'i yakalanmış olup yakalanamayan şüpheliler hakkında faaliyet halen devam etmektedir. Gelişmelerden ayrıca bilgi verilecektir."</em></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ışid">ışid</a><a href="/etiketler/yılbaşı">yılbaşı</a><a href="/etiketler/saldırı">saldırı</a><a href="/etiketler/istanbul">istanbul</a><a href="/etiketler/başsavcılık">başsavcılık</a><a href="/etiketler/operasyon">operasyon</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/isid-alarmi-yilbasi-etkinliklerini-hedef-alan-saldiri-planlamalari-nedeniyle-115-kisi-yakalandi,1286134</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:48:00 -0000</pubDate></item><item><title>"Futbolda Şike Kumpası" soruşturması: Lütfi Arıboğan, Ahmet Gülüm, İlhan Helvacı ve Ebru Köksal gözaltına alındı!</title><link>https://t24.com.tr/haber/futbolda-sike-kumpasi-sorusturmasi-lutfi-aribogan-ahmet-gulum-ilhan-helvaci-ve-ebru-koksal-gozaltina-alindi,1286192</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286192" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>"Futbolda Şike Kumpası" soruşturması: Lütfi Arıboğan, Ahmet Gülüm, İlhan Helvacı ve Ebru Köksal gözaltına alındı!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Soldan sağa: Ebru Köksal - Ahmet Gülüm - İlhan Helvacı - Lütfi Arıboğan</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 11:47</p><p><span>Güncelleme: </span>25 Aralık 2025 12:02</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p data-end="456" data-start="100"><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p data-end="456" data-start="100">İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı, kamuoyunda "2011 yılında Futbolda Şike Soruşturması" olarak anılan sürece ilişkin yürütülen soruşturmada<strong> Lütfi Arıboğan, Ahmet Gülüm, İlhan Helvacı</strong> ve <strong>Ebru Köksal</strong>'ın gözaltına alındığını duyurdu. Şüphelilerin Çağlayan'daki İstanbul Adliyesi'ne getirildiği ve savcılık ifadelerinin alınmaya başlandığı belirtildi.</p>
<p data-end="807" data-start="458">İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı, kamuoyunda <em>"2011 yılında Futbolda Şike Soruşturması"</em> şeklinde anılan ve Fenerbahçe Spor Kulübü eski başkanı Aziz Yıldırım başta olmak üzere spor camiasından birçok kişiyi hedef alan süreçle ilgili yürütülen soruşturmada Lütfi Arıboğan, Ahmet Gülüm, İlhan Helvacı ve Ebru Köksal'ın gözaltına alındığını açıkladı.</p>
<p data-end="1297" data-start="809">Başsavcılık açıklamasında, söz konusu soruşturma ve kovuşturmaların<em> "FETÖ/PDY terör örgütü mensubu bir kısım eski kamu görevlilerince usulsüz şekilde yürütüldüğü"</em> ifade edildi. Açıklamada ayrıca, terör örgütü mensubu olduğu belirtilen <strong>Mehmet Baransu</strong> ile irtibatlı olarak usulsüz işlemlere iştirak ettikleri yönünde şüphe bulunduğu belirtilen isimler hakkında <em>"FETÖ/PDY Silahlı Terör Örgütüne Yardım" </em>ve <em>"Soruşturmanın Gizliliğini İhlal"</em> suçlarından işlem yapıldığı kaydedildi.</p>
<p data-end="1451" data-start="1299">Öte yandan, gözaltına alınan 4 kişinin Çağlayan'daki İstanbul Adliyesi'ne getirildiği ve savcılık ifade işlemlerinin başlatıldığı bildirildi.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/şike">şike</a><a href="/etiketler/kumpas">kumpas</a><a href="/etiketler/soruşturma">soruşturma</a><a href="/etiketler/fetö">fetö</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/futbolda-sike-kumpasi-sorusturmasi-lutfi-aribogan-ahmet-gulum-ilhan-helvaci-ve-ebru-koksal-gozaltina-alindi,1286192</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 08:47:37 -0000</pubDate></item></channel></rss>