<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:35:24 GMT</lastBuildDate><item><title>TBB Başkanı Erinç Sağkan: Bu kararı, Fatih Altaylı üzerinden tüm basına bir gözdağı olarak okumak gerekiyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/tbb-baskani-erinc-sagkan-bu-karari-fatih-altayli-uzerinden-tum-basina-bir-gozdagi-olarak-okumak-gerekiyor,1279110</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279110" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>TBB Başkanı Erinç Sağkan: Bu kararı, Fatih Altaylı üzerinden tüm basına bir gözdağı olarak okumak gerekiyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 15:19</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:25</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Silivri'deki Marmara Cezaevi duruşma salonunda yapılan yargılamada İstanbul 26. Ağır Ceza Mahkemesi, YouTube kanalındaki programında söylediği sözleri gerekçe gösterilerek “Cumhurbaşkanına tehdit” suçlamasıyla 158 gündür tutuklu bulunan <strong>Fatih Altaylı</strong> hakkında, 4 yıl 2 ay hapis cezası verdi. Altaylı’nın hükümle birlikte tutukluluk halinin devamına karar verildi. Duruşma sonrası açıklama yapan Altaylı’nın avukatı ve TBB Başkanı <strong>Erinç Sağkan</strong>, “Açıkçası bu kararı, Fatih Altaylı ve bu dosya üzerinden tüm basına bir gözdağı olarak okumak gerekiyor. Başka bir açıklaması yok. Artık bunu hukuken gerekçelendirebilmem ve yorumlayabilmem mümkün değil.” dedi.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ikinci-defa-hakim-karsisinda-karar-bekleniyor,1279021" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Fatih Altaylı'ya 4 yıl 2 ay hapis cezası: Tutukluluğu sürecek!</a></strong></p>
<p>Gazeteci Fatih Altaylı, YouTube kanalındaki programında söylediği bazı sözleri gerekçe gösterilerek “Cumhurbaşkanına tehdit” suçlamasıyla 22 Haziran’da tutuklanarak Silivri’de bulunan Marmara Kapalı Ceza İnfaz Kurumu’na gönderilmişti. Ardından İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı, Fatih Altaylı’nın youtube kanalının erişime engellendiğini, 22. Dönem Milletvekili Emin Şirin’in konuk olduğu 5 Ağustos tarihli bölümünün yayından kaldırıldığını duyurmuştu. İstanbul 6. Sulh Ceza Hakimliği’nce alınan tutuklama kararın gerekçesinde ‘milli güvenlik ve kamu düzeninin korunması’ ve ‘suç işlenmesinin önlenmesi’ ibareleri yer almıştı. Altaylı’nın tutukluluğunun 26. gününde hazırlanan iddianamede ise Altaylı hakkında 'Cumhurbaşkanına tehdit' suçlamasından 5 yıldan az olmamak kaydıyla hapis cezası istenmişti.</p>
<p>Söz konusu davanın ikinci duruşması ise bugün İstanbul 26. Ağır Ceza Mahkemesi’nce Silivri 2 no’lu duruşma salonunda görüldü. Duruşmayı takip etmek üzere eşi Hande Altaylı, Prof. Dr. Celal Şengör, Prof. Dr. İlber Ortaylı, gazeteci Murat Bardakçı, CHP Diyarbakır Milletvekili Sezgin Tanrıkulu, CHP Eskişehir Mileltvekili Utku Çakırözer, İYİ Parti Milletvekili Lütfü Türkkan, Galatasaray Lisesi’den dönem arkadaşları, sevenleri ve meslektaşları Silivri’deydi.</p>
<h3><strong>Altaylı alkışlarla karşılandı</strong></h3>
<p>Duruşmada Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan'ın avukatı Ali Büyüközdemir, sanık ve sanık avukatları hazır bulundu. Duruşma, 10:45’te başladı. Jandarma eşliğinde salona getirilen Altaylı, alkışlarla karşılandı. Savcılık celse arasında verdiği mütalaasını tekrar ederek Altaylı’nın “cumhurbaşkanına tehdit” suçundan 5 yıldan az olmamak kaydıyla hapisle cezalandırılmasını ve tutukluluk halinin devamını talep etti.</p>
<p>Esas hakkında mütalaaya karşı savunmasını yapan Altaylı, şunları söyledi:</p>
<p>“Gazeteci arkadaşlarımdan rica ettim; ‘Benim yayınımdan sonra Sayın Cumhurbaşkanı’nın programında en ufak bir değişiklik olmuş mu? Tedirginlik, korku, program iptali gibi bir durum yaşanmış mı?’ diye sordum. Avukatlarım aracılığıyla bana tüm bilgileri gönderdiler. Haziran’dan Temmuz ve Ağustos aylarına kadar Cumhurbaşkanı’nın programlarında hiçbir değişiklik olmadığı görülüyor.</p>
<h3>“<strong>Hem bana hem de Sayın Cumhurbaşkanı’na bir haksızlık yapıldığını düşünüyorum”</strong></h3>
<p>Zaten ben bir örgüt mensubu değilim, şiddet geçmişim yok, bir tehdide işaret eden çevrem ya da etkim yok. Karşınızda duran sıradan bir vatandaşım. Dolayısıyla Cumhurbaşkanı’nın benim tarihsel bir örnek üzerinden yaptığım değerlendirmelerden korkması, tedirgin olması veya bir saldırı tehdidi altında olduğunu düşünmesi mümkün değildir.</p>
<p>Kaldı ki Sayın Cumhurbaşkanı’nı tanıyan herkes şunu bilir: İsrail’le, Mossad’la restleşmiş, darbe girişiminde Marmaris’ten Yunanistan’a gitmek yerine İstanbul’a gelmiş bir kişiden bahsediyoruz. Cumhurbaşkanı korkan birisi değildir; tarihi bir örnekten de niye korksun?</p>
<p>Bu nedenle hem bana hem de Sayın Cumhurbaşkanı’na bir haksızlık yapıldığını düşünüyorum.</p>
<h3>“<strong>Fikri olarak hakszılığa uğradığımı söylemek istiyorum</strong>”</h3>
<p>Aslında iddia makamı da mütalaanın sonunda zımnen benim Cumhurbaşkanı’nı tehdit etmediğimi kabul ediyor. Benim bahsettiğim şey geçmiş yıllarda yaşanmış olaylardır. Ben demokrasinin erdeminden, sandığın öneminden ve tarihsel bir örnekten söz ediyorum. İddia makamı bile benim şahsen böyle bir girişimde bulunacağıma ilişkin tek kelime dahi söyleyememektedir.</p>
<p>Cezaevinde olduğum için değil ama fikri olarak haksızılığa uğradığımı söylemek istiyorum. Şu an karşınızda olmaktan utanç duyuyorum demeyeyim ama çok gereksiz buluyorum. Heyetinizden beraatımı talep ediyorum.”</p>
<p>Ardından Altaylı’nın avukatları mütalaaya karşı beyanda bulundu.</p>
<h3><strong>Kararın ardından Altaylı, elindeki kağıtları fırlattı</strong></h3>
<p>Yaklaşık bir saat aranın ardından kararını açıklayan mahkeme heyeti, Altaylı’nın üzerine atılı suçtan 4 yıl 2 ay hapisle cezalandırılmasına hükmetti. Hükümle birlikte “adli kontrollerin yetersizliği ve kaçma şüphesi” gerekçe gösterilerek Altaylı’nın tutukluluk halinin devamına karar verildi.</p>
<p>Altaylı hükmün açıklanmasının ardından elindeki kağıtları havaya fırlattı. Karar izleyiciler tarafından yuhalandı.</p>
<h3>“Bence daha da ağır olan konu ise, kaçma şüphesi gerekçesiyle Fatih Altaylı hakkında hükmen tutuklama kararı verilmesidir”</h3>
<p>Duruşmanın ardından Türkiye Barolar Birliği (TBB) ve Altaylı’nın avukatı Erinç Sağkan karara ilişkin açıklama yaptı. Sağkan, açıklamasında şunları kaydetti:</p>
<p>“Mahkeme heyeti bugün yaptığı değerlendirmede tehdit suçunun unsurlarının oluştuğu yönünde bir kanaat oluşturdu. Ancak daha da dikkat çekici olan, bunu bir “fiilî saldırı” olarak nitelendirdi. Yani bir YouTube yayınında sözle ifade edilen unsurların fiilî saldırı kapsamına sokulduğunu bugün bir mahkeme kararıyla görmüş olduk. Ve alt sınırı 5 yıl olduğu için, TCK 62. madde kapsamında iyi hâl indirimi uygulanarak 4 yıl 2 aylık bir hüküm tesis edildi.</p>
<p>Bence daha da ağır olan konu ise, kaçma şüphesi gerekçesiyle Fatih Altaylı hakkında hükmen tutuklama kararı verilmesidir. Bugüne kadar defalarca mahkemeler tarafından çağrıldığında giden, yurt dışında olduğu zamanlarda bile çıkıp gelen bir kişi hakkında kaçma şüphesine dair somut hiçbir olgu ortaya konulmadan verilen bu karar tamamen hukuka aykırıdır. Açıkçası bu kararı şöyle okumak gerekiyor: Fatih Altaylı üzerinden, bu dosya üzerinden tüm basına bir gözdağıdır. Bunun başka bir açıklaması yok. Artık bunu hukuken gerekçelendirebilmem ve yorumlayabilmem mümkün değil.</p>
<h3>“Bu çok net şekilde basının tamamına verilmiş bir gözdağıdır”</h3>
<p>158 gündür bir kişinin tutukluluğu devam ediyor. Kaçma şüphesine ilişkin hiçbir olgu olmadığı hâlde bir mahkeme tarafından derhal serbest bırakılması gerekirken tutukluluğun devam ettirilmesi, Türkiye’de artık sadece bireysel bir mağduriyet olarak okunmamalıdır. Bu çok net şekilde basının tamamına verilmiş bir gözdağıdır. Muhalif tüm sesler üzerinde bir baskı aracıdır. Tamamen uzak hissetmelerinin nelere sebep olabileceğinin en somut örneklerinden birini bugün yaşamış bulunuyoruz.</p>
<h3>“Türkiye, üzülerek net bir şekilde ifade etmek istiyorum ki hukuk devleti çizgisinden tamamen uzaklaşmıştır”</h3>
<p>Türkiye, üzülerek net bir şekilde ifade etmek istiyorum ki hukuk devleti çizgisinden tamamen uzaklaşmıştır. Türkiye’de tutuklamalar artık bir cezalandırma ve korkutma aracı olarak kullanılmaktadır. Eğer Hakimler ve Savcılar Kurulu bu duruma etkili bir şekilde müdahale etmezse; hem bu dosya özelinde müfettiş görevlendirilerek gerekli değerlendirmenin yapılması hem de Türkiye’de artık mecrasından tamamen çıkartılarak uygulanan tutuklama ve adli kontrol süreçlerinin yeniden ele alınması zorunludur. Aksi takdirde Türkiye’nin hâlâ bir hukuk devleti çizgisinde olduğunu vatandaşlara anlatma imkânımız kalmayacaktır.</p>
<p>Türkiye’de yurttaşlarımızın çok büyük bir kısmı artık kendilerini hukuki güvenlik içinde hissetmemektedir. Bunu yeniden hissettirebilmenin tek yolu, hukuk devleti çizgisinden çıktığımızı kabul etmek ve geçtiğimiz günlerde Hakimler ve Savcılar Kurulu tarafından verilen kararda olduğu gibi, haksız tutuklamalardan doğan tazminatlarda sorumluluğu bulunanlara rücu sisteminin etkin biçimde işletilmesini sağlamaktır. Bu denetimsizlikle, kendini hiçbir sınırlamaya tabi görmeyen bu hukuk tanımazlıkla başka türlü mücadele edebilme imkânı yoktur kanaatindeyim."</p>
<h3>"Tutukluluk artık cezalandırmanın ötesine geçmiştir ve gerekçesi de tamamen hukuka aykırıdır"</h3>
<p>Sağkan, Altaylı'nın daha ne kadar içeride tutulabileceğine ilişkin soru üzerine de "Türkiye’de infaz sistemi o kadar sık değiştiriliyor ki, biz avukatlar için bile takip edilmesi son derece zor bir alan haline geldi. Adeta kısmi af niteliğinde sayılabilecek uygulamalar infaz rejimi üzerinden hayata geçiriliyor. Neredeyse başlı başına ayrı bir hukuk dalı haline geldi infaz sistemi.</p>
<p>Bu ceza bakımından koşullu salıverilmesine kadar geçecek sürede 1/2 infaz oranı uygulanacaktır. Ayrıca son bir yılın denetimli serbestlik kapsamında dışarıda geçirilmesi de hesaba katılmalıdır. Dolayısıyla Altaylı’nın aldığı ceza ve bugün itibarıyla yaklaşık 5 ayı aşkın süredir tutuklu bulunduğu gözetildiğinde, bu tutukluluk tamamen infaza dönüşmüştür. Yani bu tutukluluk artık cezalandırmanın ötesine geçmiştir ve gerekçesi de tamamen hukuka aykırıdır.” (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/fatih altaylı">fatih altaylı</a><a href="/etiketler/hapis cezası">hapis cezası</a><a href="/etiketler/cumhurbaşkanı">cumhurbaşkanı</a><a href="/etiketler/tehdit">tehdit</a><a href="/etiketler/tbb">tbb</a><a href="/etiketler/erinç sağkan">erinç sağkan</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tbb-baskani-erinc-sagkan-bu-karari-fatih-altayli-uzerinden-tum-basina-bir-gozdagi-olarak-okumak-gerekiyor,1279110</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:19:59 -0000</pubDate></item><item><title>Karahantepe kazılarında amfi tiyatroyu andıran yapı ortaya çıktı</title><link>https://t24.com.tr/haber/karahantepe-kazilarinda-amfi-tiyatroyu-andiran-yapi-ortaya-cikti,1279109</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279109" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Karahantepe kazılarında amfi tiyatroyu andıran yapı ortaya çıktı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 15:08</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:18</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Şanlıurfa'daki Karahantepe Ören Yeri'nde, ritüel amaçlı kullanılan ve amfi tiyatroyu andıran Neolitik mimari yapı gün yüzüne çıkarıldı.</p>
<p>Şehir merkezine 46 kilometre mesafede bulunan Tek Tek Dağları Milli Parkı içindeki arkeolojik alanda yürütülen kazı çalışmalarında Neolitik döneme ışık tutacak bulgulara ve eserlere ulaşılmaya devam ediliyor. Kültür ve Turizm Bakanlığının Geleceğe Miras Projesi kapsamında hız kazanan Karahantepe kazılarında, o dönem insanların çeşitli ritüeller için kullandıkları alan ve insan sureti heykeli bulundu.</p>
<h3>Hayvan heykellerinden insan heykellerine geçiş</h3>
<p>Kazı Başkanı Prof. Dr. <strong>Necmi Karul,</strong> Karahantepe'de yerleşimin Milattan Önce 9400'lerde başladığını ve 8000'li yıllara kadar sürdüğünü söyledi.</p>
<p>Karul, kazı alanında üç farklı yerleşim evresi tespit ettiklerini, ilk evrede yuvarlak planlı, ikinci evrede köşeleri yuvarlatılmış dörtgen, son evrede ise gerçek köşeli yapıların görüldüğünü ve her dönemde hem kamusal hem de konut amaçlı yapıların bulunduğunu anlattı.</p>
<p>Evlerin tümünde kazılara devam ettiklerini, daha önce 2 metre 30 santimlik bir heykelin bulunduğu alanda yaptıkları kazılarda ünik eserlerle karşılaştıklarını ifade eden Karul, şunları kaydetti:</p>
<p><em>"Yapının tümünde ana kaya zeminine kadar ulaşıldı, aşağı yukarı 17 metre çapında bir yapıdan söz ediyoruz. Ve bu yapının içerisinde duvarların içerisinde yerleştirilmiş insan başları ya da zeminde atılmış olarak bulduğumuz oturur vaziyette insan heykelleriyle karşılaştık. Bunlar çok ünik buluntular ama tarih öncesi insanın bu dönemden itibaren insan heykellerine daha fazla yer verdiğini, sürecin başlangıcında hayvan sembolizması ağırlıktayken giderek insan sembolizmasının arttığını bize göstermesi açısından sürecin son aşaması, tarihi bu yapıda bir kez daha karşımıza çıktı. Bu yapıların odak noktaları var ki heykel öyle bir yerde ama bu sefer adeta bir odeon bir amfi tiyatro gibi bu odak noktasının karşısında üç basamaklı çok geniş sekiler söz konusu. Sekilerin büyüklüğü, genişliği ve çok katmanlı olması olasılıkla burada gruplar halinde insanların oturmuş olabileceğini akla getiriyor. Bu da yeni karşılaşılan bir mimari tasarım diyebiliriz."</em></p>
<p><em><img alt="" height="450" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764159489777-yeni-proje-2025-11-26-t-151544.458" width="800"/></em></p>
<h3>Asıl işlevi insanları bir araya getirme</h3>
<p>Karul, alanın, restorasyonunun tamamlanması ve dikilitaşların ayağa kaldırılmasıyla daha tanımlı bir halde görüleceğini dile getirdi. Ortaya çıkardıkları kalıntılarda çok sayıda insanın bir araya geldiği, yapıların odak noktalarında da hayvan ve insan heykellerinin bulunduğunu ifade eden Karul, şöyle konuştu:</p>
<p><em>"Bu binaların işlevi ile ilgili de birtakım çıkarımlar yapmamıza olanak sağlıyor. Bunlar eğer birer tapınak olsalardı işlevlerine indirgenmiş olacağını düşünüyorum. Dolayısıyla bu yapıların asıl işlevinin insanları bir araya getirme fonksiyonu olduğunu söyleyebiliriz. Bu daha sonraki dönemlerde işte amfi tiyatro, odeon gibi yaşamaya devam eden bir tasarım. Ama sanırım kritik nokta yerleşik yaşamın başlaması ile bir arada yaşamanın gerekliliğini, zorunluluğunu, motivasyonunu sağlayacak mekanlara ihtiyaç duyulması bu tür binaların inşa edilmesine neden olmuş olabilir diyebiliriz."</em> (AA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Şanlıurfa">Şanlıurfa</a><a href="/etiketler/Karahantepe Ören Yeri">Karahantepe Ören Yeri</a><a href="/etiketler/kazı">kazı</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/karahantepe-kazilarinda-amfi-tiyatroyu-andiran-yapi-ortaya-cikti,1279109</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:08:13 -0000</pubDate></item><item><title>ABB Başkan Vekili Köylüoğlu: Dinozorlara 801 milyon dolar harcanacağına metrolara harcanmış olsaydı trafik sorunu olmayacaktı</title><link>https://t24.com.tr/haber/abb-baskan-vekili-koyluoglu-dinozorlara-801-milyon-dolar-harcanacagina-metrolara-harcanmis-olsaydi-trafik-sorunu-olmayacakti,1279108</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279108" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>ABB Başkan Vekili Köylüoğlu: Dinozorlara 801 milyon dolar harcanacağına metrolara harcanmış olsaydı trafik sorunu olmayacaktı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 15:02</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:15</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Ankara Büyükşehir Belediye (ABB) Başkan Vekili <strong>Faruk Köylüoğlu, </strong>"Şeridinde Kal, Değişimi Başlat" Çalıştayı'nda yaptığı konuşmada, <em>"Bazı dinozorlara 801 milyon dolar harcanacağına eğer metrolara bir milyar dolara yakın harcanmış olsaydı Ankara'da bugün biz bu trafik sorununu yaşamıyor olacaktık. Ayrıca Ankara'da plansız, programsız, evsel artışları, imar çalışmaları 2018 yılına kadar Ankara'nın 18 milyona göre nüfusa göre planlanmış imar çalışmaları nedeniyle 10 kişinin yaşayacağı yerde bugün bin kişi yaşıyor. Buna ne yol yeter ne iz ne kanalizasyon yeter. Hiçbir şey yetmez. Bununla mücadeleye devam ediyoruz, edeceğiz"</em> dedi.</p>
<p>Ankara Kent Konseyi, Radyo Trafik Ankara işbirliğiyle "Şeridinde Kal, Değişimi Başlat" çalıştayı düzenledi. Gençlik Parkı'nda bulunan Necip Fazıl Kısakürek Salonu'nda gerçekleştirilen çalıştaya, Ankara Kent Konseyi Başkanı Halil İbrahim Yılmaz, Ankara Kent Konseyi Başkan Vekili Savaş Zafer Şahin, Radyo Trafik Ankara Yayın Müdürü Erol Tümtaş, KGM Trafik Dairesi Başkanlığı Trafik Güvenliği Şefi Özer Akkuş, Ankara Büyükşehir Belediye (ABB) Başkan Vekili Faruk Köylüoğlu, birçok akademisyen ve vatandaşlar katıldı. </p>
<h3>"'Şehrinde kal' bugün bir çalıştaya dönüşmüştür, Türkiye'de bir ilktir"</h3>
<p>Açılış konuşmasını yapan Erol Tümtaş, şöyle konuştu:</p>
<p>"Aslında şehrinde kal, kabataslak tabiriyle bir şehit disiplini oluşturmaktan ziyade şehrin yardımlaşması ve sürücülerin birbirinin farkında olması, hem kendi can güvenliklerini hem de diğer sürücülerin can güvenliklerini öncelemesi anlamına taşıyor. Biz 2025 yılının başından itibaren başlattığımız projede Ankara üzerinde kıymetli Kent Konseyi Başkanı Halil İbrahim Yılmaz'ın desteği sayesinde çok geniş kitlelere ulaştık ve ciddi mesajlar aldık. Hala da ciddi şekilde bürokratlardan, STK temsilcilerinden ve Ankaralılardan destek almaya ve destek görmeye devam ediyoruz. Geldiğimiz noktada bizim farkındalık projesi olarak başlattığımız 'Şehrinde kal' bugün bir çalıştaya dönüşmüş, taçlanmış ve bizim için bir gurur halini almıştır. Bu da aynı zamanda Türkiye'de bir ilktir. Yani bir radyonun farkındalık projesi bir çalıştayda vücut bulmuş ve şehrin sorunları çok geniş kitlelere yayılmak için profesyonellerden, akademisyenlerden uzmanlardan ve hocalarımızdan destek görmüştür. Biz her gün Radyo Trafik Ankara'da şehrin sorunlarını konuşuyoruz, trafikte ne kadar neden bu kadar zaman kaybettiğimizi konuşuyoruz. Ve konuşmaya da devam ediyoruz. En çok duyduğumuz sorulardan bir tanesi 'Ankara'da trafik neden bu kadar arttı?' Eskiden 15 dakikada ulaştığımız yerlere bugün neden bir saatte gidiyoruz sorusunun cevabını arıyoruz. Bununla beraber bu soruları da yine gönüllü muhabirlerimizin cevaplarını ve çözüm önerilerini dinleyerek ses olmaya çalışıyoruz. Bugün bu konunun uzmanları, bu konunun STK temsilcileri, akademisyenleri, hocaları burada. Ve şehrin trafik sorununa bilimsel açıdan da bir bakış açmak için bu çalıştayda tekrar sizlerle beraberiz. Bu yüzden çok kıymetli, çok önemli."</p>
<h3>Şahin: "Bir yere yapılar yapıp sonradan 'Bu insanlar da herhalde bir şekilde ulaşırlar' diyemezsiniz"</h3>
<p>Savaş Zafer Şahin de şunları söyledi:</p>
<p>"En önemli mesele belki de altını kalın çizgilerle çizmemiz gereken mesele şehrin planlamasıyla yapıların planlamasıyla hareketliliği planlanması birbirinden ayrılmaz iki temel meseledir. Siz bir yere yapılar yapıp sonradan 'Bu insanlar da herhalde bir şekilde ulaşırlar' diyemezsiniz. Yüksek binalar yapıp sonra nasıl olsa belediye bir şekilde bunun altyapısını ulaşımını çözer diyemezsiniz. Bu ikisi arasında çok temel bir ilişki var. Hayatta bir insanın söylemekten en fazla etmeyeceği şeyler herhalde ben demiştim ya da biz söylemiştik denilen şeylerdir. Biz söylemiştik ama en büyük mağduriyetini de içinde yaşayarak biz çekiyoruz dediğimiz konuların başında maalesef ulaşım geliyor. Ulaşım meselesi Ankara'nın son 30 yılının meselesidir. Ve bir tarafta gerçekten kısa vadeli, el yordamıyla günübirlik müdahalelerle yönetilen ulaşım politikaları bir tarafta da uzun vadeli, temel yatırımlar ve temel kararlar da içeren bir yol ayrımı içeriyor."</p>
<h3>Köylüoğlu: "20-25 yıl Ankara'da ihmal edilen toplu ulaşımla ilgili yatırımlar şu 5-6 yıl içerisinde yapılmaya çalışılıyor" </h3>
<p>Köylüoğlu, ABB'nin çalışmalarına ilişkin silgi verdiği konuşmasında, şunları söyledi:</p>
<p>"Esas mesele toplu ulaşım. Bugüne kadar 20-25 yıl Ankara'da ihmal edilen toplu ulaşımla ilgili yatırımlar şu 5-6 yıl içerisinde yapılmaya çalışılıyor. Yani diyecek çok şey var. Bazı dinozorlara 801 milyon dolar harcanacağına eğer metrolara bir milyar dolara yakın harcanmış olsaydı Ankara'da bugün biz bu trafik sorununu yaşamıyor olacaktık. Ayrıca Ankara'da plansız, programsız, evsel artışları, imar çalışmaları 2018 yılına kadar Ankara'nın 18 milyona göre nüfusa göre planlanmış imar çalışmaları nedeniyle 10 kişinin yaşayacağı yerde bugün bin kişi yaşıyor. Buna ne yol yeter ne iz ne kanalizasyon yeter, hiçbir şey yetmez. Bununla mücadeleye devam ediyoruz, edeceğiz. Ankara'da yol açarken iyi planlamak gerekiyor."</p>
<p>Ardından Ankara'da Ulaşım ve Trafik Sorunları ve Ulaşımda Teknolojik Uygulamalar ve Genelecek Mimarisi Panelleri gerçekleştirildi.  (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/abb">abb</a><a href="/etiketler/ulaşım">ulaşım</a><a href="/etiketler/metro">metro</a><a href="/etiketler/Melih gökçek">Melih gökçek</a><a href="/etiketler/dinazor">dinazor</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/abb-baskan-vekili-koyluoglu-dinozorlara-801-milyon-dolar-harcanacagina-metrolara-harcanmis-olsaydi-trafik-sorunu-olmayacakti,1279108</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:02:10 -0000</pubDate></item><item><title>Irak Kürdistan Bölgesel Yönetimi'nden gelen gençler ve DEM Parti'den Adalet Bakanlığı'na Abdullah Öcalan ile görüşmek için dilekçe!</title><link>https://t24.com.tr/haber/irak-kurdistan-bolgesel-yonetimi-nden-gelen-gencler-ve-dem-parti-den-adalet-bakanligi-na-ocalan-ile-gorusmek-icin-dilekce,1279106</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279106" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Irak Kürdistan Bölgesel Yönetimi'nden gelen gençler ve DEM Parti'den Adalet Bakanlığı'na Abdullah Öcalan ile görüşmek için dilekçe!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 15:00</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:06</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Irak Kürdistan Bölgesel Yönetimi'nden gelen farklı siyasi parti üyelerinin gençlik temsilcileri ve DEM Parti Gençlik Meclisi, Adalet Bakanlığı’na PKK lideri <strong>Abdullah Öcalan</strong> ile görüşmek için dilekçe verdi.</p>
<p>Irak Kürdistan Bölgesel Yönetimi'nden gelen farklı siyasi parti üyelerinin gençlik temsilcileri ve DEM Parti Gençlik Meclisi, Adalet Bakanlığı’na  PKK lideri Abdullah Öcalan ile İmralı F Tipi Yüksek Güvenlikli Cezaevi’nde görüşme talebiyle başvuruda bulundu.</p>
<p>Başvuru öncesi Adalet Bakanlığı önünde açıklama yapıldı. DEM Parti Gençlik Meclisi üyesi <strong>Rezan Kağanarslan</strong>, şunları söyledi:</p>
<p><em>"Güney Kürdistan’dan çağırdığımız gençlik heyetinin Sayın Abdullah Öcalan ile görüşmek için Ankara’da Adalet Bakanlığı’na dilekçe vermesi için toplanmış bulunuyoruz.</em></p>
<p><em>DEM Parti Gençlik Meclisi olarak üç aya yakın bir süredir 'Ulusal Birlik' çalışmaları kapsamında Güney Kürdistan’dan bir heyeti toparlıyoruz. Ancak ne yazık ki dört parça Kürdistan arasına konulan ulus-devlet sınırları nedeniyle bugün aramızda olmayan arkadaşlarımız da var. Aramızda bugün Kürdistan Emekçiler Partisi ve Kürdistan Sosyal Demokrat Partisi’nden arkadaşlarımız var. Buraya gelmek isteyen YNK (Kürdistan Yurtseverler Birliği) ve diğer partilerdeki arkadaşlarımız vize alamadıkları için aramızda değiller. Ancak onlar da bu görüşmenin gerçekleşmesi için desteklerini ifade ediyorlar. </em></p>
<p><em>Heyetimiz iki gün önce Mardin’de 'Ulusal Birlik'e dair düzenlediğimiz panele katıldı. Dün de Amed’te, Diyarbakır’daydık. Önceki gün de Şanlıurfa’da DEM Parti Urfa milletvekilimiz Sayın Ömer Öcalan ile Sayın Abdullah Öcalan ile yapılan son görüşmeler hakkında konuştuk. Sayın Öcalan’ın gençliğe ve Ulusal Birlik’e mesajları hakkında görüş alışverişinde bulunduk. Aynı gün Amara’da Sayın Abdullah Öcalan'ın doğduğu evi ziyaret ettik. Dün de Diyarbakır’da çeşitli temaslarda bulunduk. Bugün de Ankara’dayız."</em> (ANKA)</p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" frameborder="0" height="100%" src="https://geo.dailymotion.com/player/xgybi.html?video=x9ugzk8" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;" title="Dailymotion video player – Irak Kürdistan Bölgesel Yönetimi'nden gelen gençler ve DEM Parti'den Adalet Bakanlığı'na Öcalan ile görüşmek için dilekçe!" width="100%"></iframe></div>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/imralı">imralı</a><a href="/etiketler/pkk">pkk</a><a href="/etiketler/abdullah öcalan">abdullah öcalan</a><a href="/etiketler/dem parti">dem parti</a><a href="/etiketler/Irak">Irak</a><a href="/etiketler/cezaevi">cezaevi</a><a href="/etiketler/adalet bakanlığı">adalet bakanlığı</a><a href="/etiketler/başvuru">başvuru</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/irak-kurdistan-bolgesel-yonetimi-nden-gelen-gencler-ve-dem-parti-den-adalet-bakanligi-na-ocalan-ile-gorusmek-icin-dilekce,1279106</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:00:02 -0000</pubDate></item><item><title>Bu yıl 101 bin 212 kişi bedelli askerliğe başvurdu</title><link>https://t24.com.tr/haber/bu-yil-101-bin-212-kisi-bedelli-askerlige-basvurdu,1279104</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279104" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Bu yıl 101 bin 212 kişi bedelli askerliğe başvurdu</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:58</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Bu yıl 328 bin 936 yükümlü silahaltına alındı; bunlardan 101 bin 212'si bedelli askerliğe ve 5 bin 890'ı dövizli askerlik hizmetine başvurdu.</p>
<p>Milli Savunma Bakanlığının TBMM Plan ve Bütçe Komisyonundaki 2026 yılı bütçesine ilişkin verilen sunum kitapçığından derlediği bilgiye göre, 26 Haziran 2019'da Resmi Gazete'de yayımlanarak yürürlüğü giren Askeralma Kanunu'nun ardından, 3 milyon 814 bin 45 kişi askerlik hizmetine tabi tutuldu.</p>
<h3>101 bin 212 kişi bedelli askerliğe başvurdu</h3>
<p>Bu yıl ise 328 bin 936 yükümlü silahaltına alınırken, bunlardan 101 bin 212'si bedelli askerlik ve 5 bin 890'ı dövizle askerlik hizmetine müracaatta bulundu.</p>
<p>Bedelli askerlik hizmetinden elde edilen 26 milyar 205 milyon 696 bin 360 lira ile dövizle askerlik hizmetinden sağlanan 33 milyon 757 bin 242 avro ise Hazine'ye gelir olarak kaydedildi. (AA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/bedelli askerlik">bedelli askerlik</a><a href="/etiketler/başvuru">başvuru</a><a href="/etiketler/MSB">MSB</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bu-yil-101-bin-212-kisi-bedelli-askerlige-basvurdu,1279104</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:58:22 -0000</pubDate></item><item><title>Sakarya Üniversitesi’nde sınavsız şube müdürlüğü ataması: İdare Mahkemesi, iptal etti</title><link>https://t24.com.tr/haber/sakarya-universitesi-nde-sinavsiz-sube-mudurlugu-atamasi-idare-mahkemesi-iptal-etti,1279103</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279103" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Sakarya Üniversitesi’nde sınavsız şube müdürlüğü ataması: İdare Mahkemesi, iptal etti</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:56</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Sakarya 2. İdare Mahkemesi, Üniversite İdari Personel Sendikası'nın (ÜNİPERSEN) açtığı davada, Sakarya Üniversitesi’nde herhangi bir yazılı ya da sözlü sınav yapılmadan şube müdürlüğü atamasını iptal etti.</p>
<p>Üniversite İdari Personel Sendikası'ndan yapılan açıklamada, Sakarya Üniversitesi’ndeki sınavsız şube müdürlüğü atamasının iptali istemiyle açtığı davada, Sakarya 2. İdare Mahkemesi'nin yürütmeyi durdurma kararı verdiği, üniversite yönetiminin dosyanın duruşmalı incelenmesi talebinde bulunduğu belirtildi.</p>
<p>ÜNİPERSEN’in duruşmaya sendika avukatları ve Sendika Genel Merkez Yöneticileriyle bizzat katıldığı davada, mahkemenin nihai kararını açıklayarak, atamayı iptal ettiği bildirildi.</p>
<p>Sendikanın açıklamasında, bu kararın, “Rektör ne derse o olur” döneminin artık sona erdiğinin açık bir göstergesi olduğunu ifade etti.</p>
<p>Mahkemenin, Enstitü Sekreterliği görevinden sınavsız şekilde şube müdürlüğüne geçişin, mevzuata aykırı olduğunu belirterek, işlemi hukuka uygun bulmadığı kaydedildi. Kararda, şube müdürlüğü kadrosunun görevde yükselme kapsamındaki bir unvan olduğu, bu nedenle yazılı ve sözlü sınav şartının ortadan kaldırılamayacağı ifade edildi.</p>
<p>Kararda ayrıca, bazı üniversitelerde uzun süredir uygulanan “önce kısa süreli üst göreve atama, ardından sınavsız müdürlük geçişi” yönteminin, yönetmeliklerin amacıyla bağdaşmadığına dikkat çekildi. Bu yöntemin istisna olmaktan çıkarılarak yaygın bir uygulama hâline getirilmesinin, üniversitelerde liyakat, eşitlik ve kurumsal güven açısından ciddi sakıncalar doğurduğu vurgulandı.</p>
<p>Sayıştay raporlarında da benzer uygunsuz atamaların ve sınavsız görevlendirmelerin sıkça tespit edildiğine işaret eden sendika, bu durumun yükseköğretim kurumlarında sistematik bir sorun hâline geldiğini belirtti. Raporlarda, özellikle görevde yükselme sınavı yapılmadan gerçekleştirilen müdürlük ve benzeri kadro atamalarının, hukuki altyapıdan yoksun olduğu ve kamu kaynaklarının etkin kullanılmasını engellediği yönünde değerlendirmeler bulunduğu aktarıldı.</p>
<h3><strong>"Susmayız, görmezden gelmeyiz, geri adım atmayız"</strong></h3>
<p>ÜNİPERSEN'in açıklamasında,“Hangi üniversitede olursa olsun hülle atamalara geçit vermeyeceğiz. Alın teriyle yükselmek isteyenlerin hakkını savunacağız. Torpil veya yakınlık ilişkileriyle oluşturulan kadroların karşısında duracak, gereken her yerde yargı yoluna başvuracağız. Susmayız, görmezden gelmeyiz, geri adım atmayız” denildi.</p>
<p>Verilen kararın, yalnızca Sakarya Üniversitesi’yle sınırlı olmadığı; tüm üniversitelerde liyakat ilkesinin güçlendirilmesi, sınavsız ve kapalı devre atamaların sona erdirilmesi ve görevde yükselme süreçlerinin şeffaf bir yapıya kavuşturulması açısından kritik bir eşik oluşturduğu vurgulandı. (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/sakarya üniversitesi">sakarya üniversitesi</a><a href="/etiketler/sınavsız atama">sınavsız atama</a><a href="/etiketler/idare mahkemesi">idare mahkemesi</a><a href="/etiketler/iptal">iptal</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/sakarya-universitesi-nde-sinavsiz-sube-mudurlugu-atamasi-idare-mahkemesi-iptal-etti,1279103</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:56:18 -0000</pubDate></item><item><title>AJet'ten yurt dışı uçuşlarda indirimli bilet kampanyası</title><link>https://t24.com.tr/haber/a-jet-ten-yurt-disi-ucuslarda-indirimli-bilet-kampanyasi,1279102</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279102" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>AJet'ten yurt dışı uçuşlarda indirimli bilet kampanyası</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:51</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:55</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>AJet, kış seyahati planlayanlar için tüm yurt dışı hatlarında geçerli 9 dolar ve eurodan başlayan fiyatlarla indirimli bilet kampanyası başlattı.</p>
<p>Şirketten yapılan açıklamaya göre, yurt dışı hatlarında geçerli indirimli bilet kampanyası başlatıldı. Kampanyayla tüm yurt dışı hatlarda biletler, 9 dolar ve eurodan başlayan fiyatlarla satışa sunuldu.</p>
<p>Avrupa'dan Kuzey Afrika'ya, Orta Asya'dan Arap Yarımadası'na kadar 34 ülkede 60 noktaya seferleri olan AJet'in indirimli biletleri, 28 Kasım saat 23.59'a kadar satışta olacak.</p>
<p>Kampanyayla 80 bin koltuk satışa sunulurken, indirimli biletler, 10 Ocak-12 Mart 2026 tarihleri arasındaki seyahatlerde kullanılabilecek. (AA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/AJet">AJet</a><a href="/etiketler/uçak">uçak</a><a href="/etiketler/indirim">indirim</a><a href="/etiketler/bilet">bilet</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/a-jet-ten-yurt-disi-ucuslarda-indirimli-bilet-kampanyasi,1279102</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:51:19 -0000</pubDate></item><item><title>Bloomberg, ABD-Rusya görüşmelerinin dökümlerini ele geçirdiğini duyurdu; Rus tarafı yalanladı</title><link>https://t24.com.tr/haber/bloomberg-abd-rusya-gorusmelerinin-dokumlerini-ele-gecirdigini-duyurdu-rus-tarafi-yalanladi,1279101</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279101" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Bloomberg, ABD-Rusya görüşmelerinin dökümlerini ele geçirdiğini duyurdu; Rus tarafı yalanladı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:42</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:55</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p>ABD merkezli medya kuruluğu Bloomberg, Rusya-Ukrayna Savaşı'nı sonlandırmak için hazırlanan "barış planı"na yönelik ABD-Rusya görüşmelerinin yazılı dökümlerini ele geçirdiğini duyururken Rus tarafı, bu dökümleri yalanladı. </p>
<p>Bloomberg'in haberine göre kuruluş, ABD Başkanı <strong>Donald Trump</strong>'ın Özel Temsilcisi <strong>Steve Witkoff</strong>'un 14 Ekim'de Kremlin Dış Politika Danışmanı <strong>Yuriy Uşakov</strong>'la, Uşakov'un da 29 Ekim'de Rusya Devlet Başkanı <strong>Vladimir Putin</strong>'in uluslararası ekonomik işbirliğinden sorumlu özel temsilcisi Kiril Dmitriyev'le yaptığı telefon görüşmelerinin dökümlerine ulaştı. </p>
<p class="selectionShareable">Yazılı dökümlere göre, 14 Ekim'deki Witkoff-Uşakov görüşmesinde Witkoff, Rusya-Ukrayna Savaşı'na dair bir barış planı üzerinde birlikte çalışılmasını istedi ve Rusya Devlet Başkanı Putin'in "söz konusu planı Trump'la nasıl görüşmesi gerektiği" konusunda tavsiyede bulundu.</p>
<p class="selectionShareable">Görüşmede Putin'e derin saygı duyduğunu aktaran Witkoff, barış anlaşması için önce uzlaşmaya varılması gerektiğini belirterek Uşakov'a hitaben<em> "Hatta Gazze'de yaptığımız gibi 20 maddelik bir barış önerisi ortaya koyabileceğimizi düşünüyorum. 20 maddelik barış odaklı bir 'Trump planı' hazırladık ve belki sizinle de aynısını yaparız diye düşünüyorum."</em> ifadelerini kullandı.</p>
<p class="selectionShareable">Ukrayna Devlet Başkanı Volodimir Zelenski'nin 17 Ekim'de Beyaz Saray'a geleceğine değinen Witkoff, <em>"Oraya gideceğim çünkü beni orada istiyorlar ama mümkünse (17 Ekim) cuma günkü toplantıdan önce patronunuzla (Putin'le) görüşebiliriz diye düşünüyorum."</em> dedi.</p>
<h3>"(Putin'in) Trump'ın gerçek bir barış adamı olduğunu söyleyeceği konusunda seninle aynı fikirdeyim"</h3>
<p class="selectionShareable">Görüşmede Uşakov'un, Putin'in Trump'ı aramasının "faydalı" olup olmayacağını sorusuna Witkoff da bunun "faydalı" olacağını söyledi.</p>
<p class="selectionShareable">Witkoff görüşmede, Putin'in, Trump'ı Gazze barış anlaşması için tebrik etmesini, Rusya'nın anlaşmayı desteklediğini ve ABD Başkanı'na "bir barış adamı olarak saygı duyduğunu" söylemesini tavsiye etti.</p>
<p class="selectionShareable">Uşakov da <em>"Tamam dostum. Sanırım liderlerimiz tam da bu konuyu tartışabilir. (Putin'in) Trump'ın gerçek bir barış adamı olduğunu söyleyeceği konusunda seninle aynı fikirdeyim."</em> ifadelerini kullandı.</p>
<p class="selectionShareable">Witkoff da "Gerçekten iyi bir görüşme olacak. Bence harika olacak şey şu. Belki Başkan Trump'a şöyle der: Biliyorsun, Steve ve Yuri çok benzer 20 maddelik bir barış planını görüştüler ve bunun biraz ilerleme kaydedebileceğini düşünüyoruz, bu tür şeylere açığız." diye konuştu.</p>
<p class="selectionShareable">Görüşmede Witkoff ayrıca, şu ifadeleri kullandı:</p>
<p class="selectionShareable"><em>"Ben, bir barış anlaşmasının imzalanması için ne gerektiğini biliyorum. Donetsk ve belki bir yerlerde toprak takası ama ben böyle konuşmak yerine, daha umutlu konuşalım diyorum çünkü burada bir anlaşmaya varacağımızı düşünüyorum. Başkan, bana anlaşmaya varmam için bolca alan ve takdir yetkisi tanıyacak."</em></p>
<p class="selectionShareable">Uşakov verdiği yanıtta<em> "Tamam, kulağa hoş geliyor."</em> ifadesini kullandı.</p>
<h3>Liderler arası görüşmede teyit</h3>
<p class="selectionShareable">Bloomberg'in haberine göre, 14 Ekim'deki görüşmenin içeriği, Trump ile Putin arasında 16 Ekim'de 2,5 saat süren telefon görüşmesi sonrası Trump'ın demeciyle doğrulandı.</p>
<p class="selectionShareable">Trump, görüşmeyi "oldukça verimli" olarak nitelendirerek Budapeşte'de Rus liderle olası görüşme planını açıkladı ve Putin'in kendisini Gazze anlaşmasından dolayı tebrik ettiğini aktardı.</p>
<p class="selectionShareable">Görüşme sonrası Witkoff, Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin'in uluslararası ekonomik işbirliğinden sorumlu özel temsilcisi ve Rusya Doğrudan Yatırım Fonu (RDIF) Başkanı Kiril Dmitriyev ile Miami'de bir araya geldi.</p>
<h3>29 Ekim'deki Rusça görüşme</h3>
<p class="selectionShareable">Bloomberg tarafından incelenen İngilizce ve Rusça kayıtlara göre, Dmitriyev ve Uşakov 29 Ekim'de Rusça telefon görüşmesi yaptı. İkili, görüşmede, Moskova'nın herhangi bir barış teklifinde taleplerini ne kadar güçlü şekilde dile getirmesi gerektiğini ele aldı.</p>
<p class="selectionShareable">Müzakere aşamasına yönelik çeşitli seçeneklere yönelik Uşakov, Beyaz Saray'a sundukları belgelerde "maksimum talepte bulunmaları gerektiğini" savundu.</p>
<p class="selectionShareable">Uşakov, ABD'nin herhangi bir öneriyi "yanlış yorumlayıp bir şey çıkarabileceğinden ve ardından bir anlaşma olduğunu iddia edebileceğinden endişe duyduğunu" ve bunun, müzakerelerin sonunu getirebileceğini belirtti.</p>
<p class="selectionShareable">Belgeyi gayriresmi olarak paylaşmayı öneren Dmitriyev, ABD'nin, Rusya'nın versiyonunu tamamen benimsemese bile en azından buna çok yakın bir şey yapacağından emin olduğunu savundu.</p>
<p class="selectionShareable">Dmitriyev görüşmede, Uşakov'a söylenenlere sadık kalacağını ve Uşakov'un belgeyi daha sonra "Steve (Witkoff) ile de görüşebileceğini" söyledi.</p>
<p class="selectionShareable">Bloomberg, haberde, Rusya'nın ABD ile hangi önerileri paylaştığına ve nihai 28 maddelik taslağı ne ölçüde şekillendirdiğine ilişkin bilgi paylaşmadı.</p>
<h3>Rusya'dan yalanlama</h3>
<p class="selectionShareable">Dmitriyev, ABD merkezli X şirketinin sosyal medya platformundan yaptığı açıklamada, Bloomberg'in haberini yalanlayıp, metnin "sahte" olduğunu belirterek "Barışa yaklaştıkça savaş çığırtkanları daha çaresiz hale geliyor." ifadesine yer verdi.</p>
<h3>"Bir pazarlıkçının yaptığı bu"</h3>
<p class="selectionShareable">ABD Başkanı Trump, Witkoff'un konuya ilişkin Rus muhatabına yönelik yaklaşımı sorulduğunda, görüşmeyi incelemediğini ancak "standart bir müzakere olarak duyduğunu" bildirmişti.</p>
<p class="selectionShareable">Trump, gazetecilere açıklamasında, <em>"(Witkoff'un) Bunu (planı), Ukrayna'ya satması gerekiyor. Bir pazarlıkçının yaptığı budur. (Muhataplara) 'Bakın, bunu istiyorlar, onları buna ikna etmelisiniz' demelisiniz. Sanırım Ukrayna'ya da aynı şeyi söylüyordur çünkü her taraf vermek ve almak zorundadır."</em> ifadelerini kullanmıştı.</p>
<h3>Liderlerle görüşme "anlaşma kesinleştiğinde"</h3>
<p class="selectionShareable">ABD Başkanı Trump, dün Truth Social hesabından yaptığı açıklamada, müzakerelerin çok verimli geçtiğine işaret ederek<em> "ABD tarafından hazırlanan 28 maddelik barış planı, her iki tarafın da katkılarıyla ince bir şekilde ayarlandı ve artık sadece birkaç madde üzerinde anlaşmazlık var."</em> ifadesini kullanmıştı.</p>
<p class="selectionShareable">Trump, liderlerle olası görüşmeye ilişkin,<em> "Yakında (Ukrayna) Devlet Başkanı Zelenskiy ve (Rusya) Devlet Başkanı Putin ile görüşmeyi umuyorum ancak sadece bu savaşı sona erdirecek anlaşma kesinleştiğinde veya son aşamasına geldiğinde."</em> değerlendirmesini yapmıştı.</p>
<h3>ABD'nin Ukrayna savaşına yönelik barış planı</h3>
<p class="selectionShareable">Donald Trump yönetimince hazırlanan 28 maddelik barış planı önerisi, Kiev'e sunulmuştu.</p>
<p class="selectionShareable">Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin, planı istişare etmeye hazır olduklarını belirterek "Bu planın, nihai barışçıl çözüme temel olabileceğini düşünüyorum." ifadesini kullanmıştı.</p>
<p class="selectionShareable">Ukrayna Devlet Başkanı Volodimir Zelenskiy de ABD'nin savaşa son verebilecek "barış planı" üzerinde çalıştıklarını, ülkesinin milli çıkarlarına "asla ihanet etmeyeceğini" söylemişti.</p>
<p class="selectionShareable">(AA)</p>
<hr/>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Bloomberg">Bloomberg</a><a href="/etiketler/ABD-Rusya görüşme">ABD-Rusya görüşme</a><a href="/etiketler/döküm">döküm</a><a href="/etiketler/ele geçirme">ele geçirme</a><a href="/etiketler/yalanlama">yalanlama</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bloomberg-abd-rusya-gorusmelerinin-dokumlerini-ele-gecirdigini-duyurdu-rus-tarafi-yalanladi,1279101</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:42:17 -0000</pubDate></item><item><title>Fatih Altaylı kararına tepkiler yükseliyor: Gazetecilere gözdağı verildi!</title><link>https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-kararina-tepkiler-yukseliyor-gazetecilere-gozdagi-verildi,1279100</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279100" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Fatih Altaylı kararına tepkiler yükseliyor: Gazetecilere gözdağı verildi!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Fatih Altaylı</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:33</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>YouTube kanalında yaptığı bir yayında kullandığı sözler nedeniyle "Cumhurbaşkanına tehdit" suçlamasıyla hakkında soruşturma başlatılan Gazeteci <strong>Fatih Altaylı</strong>, bugün ikinci kez hakim karşısına çıktı. Mahkeme, Altaylı'nın 4 yıl 2 ay hapis cezasına çarptırılarak tutukluluğunun devam etmesine karar verdi.</p>
<p>Kararın açıklanmasının ardından gazeteciler ve siyasi isimler, sosyal medya hesapları üzerinden tepki gösterdi.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ikinci-defa-hakim-karsisinda-karar-bekleniyor,1279021" rel="noopener" target="_blank"><strong>Fatih Altaylı'ya 4 yıl 2 ay hapis cezası: Tutukluluğu sürecek!</strong></a></p>
<h3>"Bu ülkede hukuktan, adaletten bahsetmek imkansız"</h3>
<p>Gazeteci <strong>Murat Ağrıel</strong>, Fatih Altaylı kararına şöyle tepki gösterdi:</p>
<p style="padding-left:40px;">"Fatih Altaylı'nın söylediği söz aslında çok net, açık ve seçik ortada. 'Mahkemede nasıl olsa doğru ortaya çıkar' diyorsunuz; fakat bırakın doğrunun ortaya çıkmasını, daha da kötüsüyle karşılaşıyorsunuz. Bu ülkede kafayı yememek için kafayı yemiş olmak gerekiyor."</p>
<p>Gazeteci <strong>Barış Pehlivan:</strong></p>
<p style="padding-left:40px;">"Fatih Altaylı etkili bir gazeteci değil de AKP’li birinin, önemli bir bürokratın, hatta Kızılay Başkanı’nın çocuğu olsaydı; altın kaçakçılığı ya da uyuşturucu baronluğu yapsaydı tutuklanmazdı; bu cezayı da almazdı. Bu adalet, hukuk, vicdan değil. Başka bir şey, başka bir şey. Gazeteciler sizin için bu bedelleri ödüyor, ödemeye devam ediyor. Siz ne yapıyorsunuz?"</p>
<p>Gazeteci <strong>Timur Soykan</strong> Fatih Altaylı kararına ilişkin olarak şunları söyledi:</p>
<p style="padding-left:40px;">"Fatih Altaylı, hiçbir suç yokken, sadece niyet okumayla 4 yıl 2 ay hapis cezasına çarptırıldı. Bu ülkede hukuktan, adaletten bahsetmek imkansız. Adaletsizlik her gün işkenceye dönüşüyor."</p>
<h3>"Gazetecilerin tamamına bir gözdağıdır"</h3>
<p>Altaylı hakkında verilen karar, siyaset dünyasında da yankı buldu. Verilen hapis cezasının hukuki delillere dayanmadığı, kararın basın özgürlüğünü hedef alan bir uygulamaya dönüştüğü belirtildi.</p>
<p><strong>CHP Genel Başkan Yardımcısı Gökçe Gökçen:</strong> "<em>Bu karar halkın sesini kısmak, nefesini kesmek için yeni bir aşamadır. Gazetecilerin tamamına bir gözdağıdır. Fatih Altaylı yalnız değildir.</em>"</p>
<p><strong>CHP'li Gökhan Günaydın: </strong>"<em>Bu karar, Türkiye'nin hukuk devletinden ne kadar hızlı uzaklaştığının bir göstergesidir. Altaylı üzerinden özgür basına verilmiş bir gözdağıdır.</em>"</p>
<p><strong>TİP Sözcüsü Sera Kadıgil: </strong>"<em>Tehdit suçunun bazı maddi unsurları vardır. Fatih Altaylı’nın yayında ettiği kel alaka bir sözden “tehdit” çıkarıp bir de bundan 4 yıl 2 ay hapis ceza verebilmek çok büyük başarı(!) diyeceğim de Anayasa’yı bile iplemeyen İstanbul Adliyesinin oturup bir suçun maddi unsurlarını falan inceleyeceğini ummak abes olur. Fatih Altaylı tek suçtan gözaltına alındı, aynı suçtan tutuklandı ve hakkında aynı suçtan “hüküm” verildi. O suç da tehdit ya da hakaret değil, hiçbir yasada var olmayan “saray yanaşması olmayıp çok izlenmek” suçudur!</em>"</p>
<p><strong>CHP'li Ali Mahir Başarır:</strong> "<em>Meşru güç düşüncelerden korkarsa, meşruiyeti tartışmalı hale gelmiştir! Bugün Fatih Altaylı hakkında verilen 4 yıl 2 ay hapis cezası kararı, bu korkunun sonucudur!</em>"</p>
<p><strong>Zafer Partisi Sözcüsü Azmi Karamahmutoğlu:</strong> "<em>Yazıklar olsun size. Eziyetinize, adaletsizliğinize yazıklar olsun.</em>"</p>
<h3>Avukatından tepki</h3>
<div class="google-auto-placed ap_container">
<p data-end="2862" data-start="2582">Fatih Altaylı’nın avukatı<strong> Metin Sinan Aslan</strong>, duruşma sonrası yaptığı açıklamada mütalaada yer verilen emsal dosyalara itiraz etti.</p>
<p data-end="2862" data-start="2582">Aslan, "<em>Savcılık, 15 Temmuz’da uçaklarına binip Cumhurbaşkanlığına saldıran pilotların dosyalarını emsal diye sunmuş. Bu dosyayla ne alakası var?</em>" ifadelerini kullandı.</p>
<p data-end="2862" data-start="2582"><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/tbb-baskani-erinc-sagkan-bu-karari-fatih-altayli-uzerinden-tum-basina-bir-gozdagi-olarak-okumak-gerekiyor,1279110" rel="noopener noreferrer" target="_blank">TBB Başkanı Erinç Sağkan: Bu kararı, Fatih Altaylı üzerinden tüm basına bir gözdağı olarak okumak gerekiyor</a></strong></p>
<p data-end="2862" data-start="2582">TBB Başkanı ve Altaylı'nın avukatı <strong>Erinç Sağkan</strong>: </p>
<p data-end="2862" data-start="2582"><em>"Açıkçası bu kararı, Fatih Altaylı ve bu dosya üzerinden tüm basına bir gözdağı olarak okumak gerekiyor. Başka bir açıklaması yok. Artık bunu hukuken gerekçelendirebilmem ve yorumlayabilmem mümkün değil."</em></p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/fatih altaylı">fatih altaylı</a><a href="/etiketler/gazeteci">gazeteci</a><a href="/etiketler/hapis cezası">hapis cezası</a><a href="/etiketler/murat ağrıel">murat ağrıel</a><a href="/etiketler/timur soykan">timur soykan</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-kararina-tepkiler-yukseliyor-gazetecilere-gozdagi-verildi,1279100</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:33:40 -0000</pubDate></item><item><title>Dervişoğlu'ndan komisyon heyetinin Öcalan'ı ziyaretine tepki: Meclis'e getiremedikleri teröristin ayağına gittiler; ihanetin zaman aşımı yoktur </title><link>https://t24.com.tr/haber/dervisoglu-ndan-komisyon-heyetinin-ocalan-i-ziyaretine-tepki-meclis-e-getiremedikleri-teroristin-ayagina-gittiler-ihanetin-zaman-asimi-yoktur,1279097</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279097" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Dervişoğlu'ndan komisyon heyetinin Öcalan'ı ziyaretine tepki: Meclis'e getiremedikleri teröristin ayağına gittiler; ihanetin zaman aşımı yoktur </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:32</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:37</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İyi Parti Genel Başkanı <strong>Müsavat Dervişoğlu,</strong> çözüm süreci komisyonundan bir heyetin İmralı'da pkk lideri <strong>Abdullah Öcalan'</strong>ı ziyaret etmesine tepki göstererek; "Meclis'e getiremedikleri teröristin ayağına gittiler. Terörist başı 50 bin insanın katilini en ciddi muhatap bilenler, artık ne derlerse desinler, bizim muhatabımız değildirler. Herkes bunu iyi bilsin. Yaşınızı başınız almış olsanız da artık size söyleyeceğim tek bir laf var: Az ötede oynayın. Allah aşkına az ötede oynayın. Oynayabildiğiniz vakte kadar. Her an şu ses kulağınızda çınlasın; ihanetin zaman aşımı yoktur. Her geçen gün hesap vermeye bir gün daha yaklaşacaksınız" dedi.</p>
<p>Dervişoğlu, partisinin grup toplantısında yaptığı konuşmada, "24 Kasım'ın Türk’ün tarihinin kapkara bir günü olduğunu" söyleyerek, "Devleti yönetenlerin, o devleti İmralı'yla eşitlediği, milletin vekaletiyle orada oturanların, o vekaleti teröristle paylaştığı gündür. 24 Kasım, uzun yıllardır hayaleti dolaşan habisliğin ete kemiğe büründüğü gündür. AKP-MHP-İmralı ittifakının resmileştiği gündür. Kara bir gündür" ifadelerini kullandı. </p>
<h3><strong>"Ekmeğimizi de vatanımızı da elbet savunacağız"</strong></h3>
<p>"Türkiye, tek yönlü bir yolda, yokuş aşağı hızla ve frensiz sürükleniyorken, menzilde başa gelecek olanı anlamak için kahin olmaya gerek olmadığını" belirten Dervişoğlu, şöyle konuştu:</p>
<p>"Bunun 100 sene önce döndüğümüz kavşak olduğunu da görüyorduk, 25 senedir Türkiye’yi kendi diyetine ipotek edenleri de tanıyorduk. İsmi değişse de Büyük Ortadoğu Projesi'nin hedeflerini biliyorduk. Hep aynı ağızlar, çok da biliyorlar, öylesine de özgürlükçü ve ileri görüşlüler, 15-20 yıl önceki nakaratları yine tekrarlıyorlar. Efendim, Türkiye kabuk değiştirmesin mi? Ne kadar zekice bir soru. Elbet değiştirsin, değiştirmelidir de. Türkiye, zata mahsus bir rejimin kabuğunu ve zincirlerini behemehal kırmalıdır. Peki bu sürecin hedefi, gayesi bu mudur? Bilakis, o kabuğu, değil, çekirdeği kırmaktır. Kabuğu da, Türkiye’nin tabutuna çevirmektir. İşte çıkan bu gürültüler, çekirdeği kırmaya çalışanların, özümüzü zorlayanların menfur saldırılarından çıkan seslerdir. Çekirdek direnmektedir, bizler o çekirdeğin sadece taneleriyiz. İYİ Parti olarak, Meclis Grubu olarak, Müsavat Dervişoğlu olarak söylüyorum; sokaktaki ehli vatan, ehli namus her bir fert olarak söylüyorum. Bu noktada isimlerin önemi yoktur. Önemli olan, vatanın, milletin harim-i ismetidir. Ekmeğimizi de vatanımızı da elbet savunacağız. Ekmeğimizi de vatanımızı da evelallah, ellettirmeyeceğiz.  </p>
<h3><strong>"Devlet aklı gitmiş, yerine Öcalan’ı Kürtlerin ulusal lideri yapmaya çalışan Devlet Bahçeli aklı gelmiştir"</strong></h3>
<p>Türkiye Cumhuriyeti, küresel hokkabazların 'eşit vatandaşlık' tanımıyla değil, yurttaş eşitliği anlayışıyla kuruldu. Kürtler ile PKK’lı teröristler arasına her zaman kalın duvarlar çekti. Bu duvarlardır ki, ne kadar zorlanırsa zorlansın, Türkiye’de bir iç çatışmayı her zaman engelledi. İmralı süreci ve Öcalan’ın doğrudan muhatap alınması ise evvela bu anlatıyı yıkmış, Kürtleri Öcalan’ın vesayeti altına almanın yolunu açmıştır. Şimdiyse, Kürtler ile PKK’yı birbirinden ayırmaya çalışan Devlet aklı gitmiş, yerine Öcalan’ı Kürtlerin ulusal lideri yapmaya çalışan Devlet Bahçeli aklı gelmiştir. Cumhuriyet, fertlerin kendi aralarında ve devletle, aracısız, pazarlıksız, komisyonsuz ilişki kurabilmesidir. Bu yüzden Türkiye’nin her vatandaşı kimliklerinden bağımsız haklarda ve sorumluluklarda eşittir, eşit olmalıdır. Kürtlere yaklaşırken PKK terörizmine ve Öcalan canisine paye vermekse, sadece cumhuriyetimize ve anayasamıza yapılan açık bir saldırı değil, aynı zamanda cumhuriyeti korumak için and içmiş savcılarımızın da mutlaka ve mutlaka dikkate alması gereken aleni bir suçtur. Bu cumhuriyetin, Kürt vatandaşlarıyla ilişki kurması için ne Öcalan’a ne de PKK’ya ihtiyacı yoktur. Bu İmralı süreci devam ettiği takdirde bunun iki sonucu olacaktır: Vatandaşlar artık devlet ile doğrudan, vasıtasız ilişki kuramayacaktır. Her kimlik grubunun kendi liderleri veya partileri üzerinden, gerekirse çete, mafya, kartel ya da terör örgütü kurarak, iktidar ile hak ve imtiyazlar için pazarlık yapmayı kendine hak görecektir. Bu proje Lübnan ve Irak’ta uygulanan, gücü etnik ve mezhepsel kimlikler arasında bölüştüren müstemleke artığı bir projedir.</p>
<h3><strong>"Türkiye’yi Lübnanlaştırmak, Iraklaştırmak, Ortadoğululaştırmak isteyenler kimlerdir"</strong></h3>
<p>İşte İYİ Parti’yi, bu ülkenin milliyetçi, vatanperver, her vatandaşını telaşa düşüren, feveran ettiren şey budur. Zaten, Bahçeli bir Kürt bir de Alevi cumhurbaşkanı yardımcısı talebini daha önce dile getirmiştir. Meclis Başkanı, Anayasa’nın 3. maddesinden rahatsız olduğunu alenen ifade edebilmektedir. Cumhurbaşkanı ise hayallerinde başka bir Cumhur’un reisi olacağı günü beklemekte, Türkiye’yi etnisitelerle tanımlamaktadır. Büyük Türk milleti: Bil ki Türkiye’nin Lübnan gibi Irak gibi bir ülkeye dönüşme ihtimali ufukta belirmiştir. Orta Doğu’nun iç savaş yaşayan ve belini bir türlü doğrultamayan ülkelerinin benimsediği modeldir bu. İnsanların birbirini acımasızca yok ettiği, kurtarılmış mahallelerin olduğu, ticaretin durduğu, toplumun yoksulluğa sürüklendiği bir modeldir. 100 senedir sağ salim devam eden Türkiye Cumhuriyeti'nin dibine konan dinamittir bu. Bunu yapanların tamamı suçludur ve hesap vermelidir. Artık bu teşhisi yapmanın, aşikar olanı ilan etmenin zamanı gelmiştir.  Türkiye’yi Lübnanlaştırmak, Iraklaştırmak, Ortadoğululaştırmak isteyenler kimlerdir? Türkiye’ye ABD ve İsrail tehdidiyle, kendi çıkarlarına çevre temizliği yaptıranlar kimlerdir? Bizi, 100 yıllık Cumhuriyet rüyamızdan ilelebet men etmek isteyenler kimlerdir? Tarihte Türk adıyla kurulmuş bu ikinci devletimizi bize çok görenler kimlerdir? Bu soruların cevabını bulmak mecburiyetineyiz. Bu cevapları da milletle paylaşmak mecburiyetindeyiz.</p>
<h3><strong>"Türkiye, sandıkla süslenmiş bir tiranlığa sürüklendiğinde hepimiz o girdapta boğuluruz"</strong></h3>
<p>Genel başkan doğmadım, bir al bayrakla öleceğim. O yüzden, vatandaş Müsavat olarak konuşuyorum: CHP başta olmak üzere tüm partilere, derneklere, vakıflara bu süreçte 'ne şiş yansın ne kebap diyenlere' sesleniyorum. Arkalarındaki motivasyon, siyasi taktiklerden ibaret olmayan bu güruha karşı siyasi taktiklerle yanıt vermek, tıpkı o komisyona desteğiniz gibi bu meşrulaştırma oyununa, yani Türkiye için çatılan bu odunlara yenilerini eklemektir. Bu yankı odasından çıkın, bu oy hayalinden uyanın artık. Tarlayı, ayrık otları kaplamışsa, sanmayın ki altında bereketli toprak kalmamıştır. Bugün olan budur. Türkiye toprağını, siyasetini, kültürünü ve vicdanını ve hatta aklını ayrık otları bürümüştür. Sabanı vurduğumuzda ters yüz olur ve o saban hepimizin elindedir. Bir Cumhuriyetimiz, bir milletimiz, bir önderimiz, Mustafa Kemalimiz vardır. Biz cumhuriyetçiyiz ve bu ülkede yaşayan herkesin sorununu yine bu cumhuriyetin çözeceğini biliyoruz. Eğer onu kaybedersek, başımıza gelecek belalar, çok çok daha derindir. Türkiye, sandıkla süslenmiş bir tiranlığa, tek adam maskeli bir hanedancılığa, federalizm maskesi takmış feodalliğe sürüklendiğinde hepimiz o girdapta boğuluruz. Derdimiz Cumhuriyet'le değil de daha iyi bir Cumhuriyet ise bilin ki bu tekinsiz ve ümitsiz Türkiye'yi aşarız. Sağlığı, eğitimi, barınmayı, din, vicdan ve fikir özgürlüğünü sağlarız. Siz derdinizi söyleyin. Biz Terörsüz Türkiye reklamını izlemeyi değil, imtiyazsız ve eşit Türkiye’yi yaşamak isteyenleriz. Siz tam olarak ne istiyorsunuz? Gelin onu söyleyin.</p>
<h3><strong>"Terörsüz Türkiye istiyorsanız, bu yetkili Meclis'le olur, korsan komisyonla değil"</strong></h3>
<p>Başkanlık sistemi daha başından ölü doğmuş bir sistemdi. Daha başından pazarlıklara bağlı, ödenerek bitmeyecek diyetleri vardı. Dışarıdaki borçları da içerideki borçları da görüyoruz. 2023 senesinde, ülkenin sorunları için halktan oy isteyen Erdoğan, Bahçeli’nin aba altından sopa göstermeleri sonucu, yetkisini Meclis'te kurulan korsan bir komisyon ile paylaşmak zorunda kaldı ve en nihayetinde geçen hafta bu yetkisini kaptırdı. Ülkenin güvenliğini böylesine ilgilendiren bir konuda Cumhurbaşkanı Erdoğan’ın ne düşündüğünü hala bilmiyoruz. Bizzat kendisi, İmralı’ya gitme konusuna komisyonun karar verdiğini söylüyor. Sayın Erdoğan, İmralı kararınızdan anlıyoruz ki, Cumhurbaşkanı olarak farklı, AKP Genel Başkanı olarak farklı düşünüyorsunuz. Ve en sonunda AKP Genel Başkanı Erdoğan'ın söyledikleri oluyor. O halde size düşen Cumhurbaşkanı Erdoğan ile AKP Genel Başkanı Erdoğan arasındaki krizi çözmektir. İki Erdoğan arasındaki krizi çözmek mecburiyetindetiz. Komisyonun yetkilerinizi gasbetmesine itirazınız yoksa ve Bahçeli’nin ülkeyi sizin yerinize yönetmesine müsaade ediyorsanız, sizi bu zilletten kurtaralım. Getirin anayasa değişikliğini parlamenter sisteme geçelim, bu işin de adını koyalım. Teröriste teslim edilmiş değil, Terörsüz Türkiye istiyorsanız, bu yetkili Meclis'le olur, korsan komisyonla değil. Buradan bir kere daha uyarıyorum.</p>
<h3><strong>"Yanlış yolun şaşkın yolcuları: Bu yol yol değil"</strong></h3>
<p>Şimdi, şu soruyu sormak gerekiyor: Türkiye, geçtiğimiz 10 yıl içinde, ABD’yi de karşısına alarak bir terörle mücadele yürütmedi mi? Hatta o zaman Suriye uzantısının arkasında sadece ABD yoktu. Aynı zamanda Rusya, Esad hükumeti ve İran da bu yapıyı destekliyordu. Bütün bu zorluklara rağmen PKK ile masaya oturmak kimsenin aklının ucundan bile geçmemişti. Peki şu anda ne oluyor da pazarlık yapıyorsunuz? SDG’nin arkasından bütün destek çekilirken, artık bir Esad yokken, Rusya bölgeden çekilmişken, İran haziran savaşından sonra sınırlarının gerisine hapsolmuşken ve ABD, gerek El-Şara yönetimine gerekse Türkiye’ye büyük kredi vermişken, PKK’yı Suriye’de jeopolitik dengeler açısından en güçsüz zamanında yakalamışken ve kendi topraklarını terörden temizlemişken, yani terörle mücadele, Türkiye’nin nihai zaferiyle sonuçlanmaya bu derece yakınken, Gazi Meclisimizi Öcalan’ın ayağına götürüyorsunuz, Terör örgütü liderini meşru muhatap kabul edip bir devletle barış anlaşması imzalar gibi müzakere ediyorsunuz?</p>
<h3><strong>"Sayın Erdoğan, tüm kanallar elinizde çıkın anlatın"</strong></h3>
<p>Bunun adı denize düşenin yılana sarılması mıdır? Yoksa yılana sarılıp denize atlamak mıdır? Yanlış yolun şaşkın yolcuları; bu yol yol değil. Türkiye’yi ateşe atıyorsunuz, farkında değil misiniz? Milletimizi ve ülkemizi uçuruma sürüklüyor, her şeyinizi borçlu olduğunuz Cumhuriyet'i ağır yaralıyorsunuz, farkında değil misiniz? Bir de 'Darağacına giderim' diyorsun. Sen darağacına Türkiye Cumhuriyeti devletini çıkarıyorsun farkında mısın? Yapmayın. Tarihe taş üstüne taş koyan yerine, taş üstünde taş bırakmayan olarak geçmeyin. Size güvenen bu aziz millete, size emanet edilen bu yüce devlete bu kötülüğü yapmayın. Sayın Erdoğan, tüm kanallar elinizde çıkın anlatın; Apo ile el sıkışma hikayenizi, paratonerlerinizle tepki soğurarak ima etmeyin bu millete. Açıkça anlatın. Çıkın ulusa seslenin ve Cumhurbaşkanı olarak olup biteni siz anlatın. Biz şifre çözücüler kullanarak kim ne demek istiyor diye araştırma yapmak mecburiyetinde değiliz. Zira bunların hiç birinin iyi niyetine ve samimiyetine asla güvenmiyoruz. </p>
<h3><strong>"Çin övenleri de dahil Rusçuyu, Mollacıyı, Maocuyu 100 metre öteden gördük mü tanırız"</strong></h3>
<p>Dış politikayı ele alırken, taraftarlarına hamaset satan, rakiplerine ise küfürler saydıranlar, laflarımızı cımbızlayıp, bizi sadece bağırırken duyuyorlar. Ancak Türkiye’yi, çözüm süreci ile soktukları çıkmaz sokak, Türkiye’siz bir Türk dünyası, Türkiye’siz bir Orta Doğu’dur. İki devlet, tek millet dediğimiz kardeş Azerbaycan’la bile aramızın açılmasıdır. Bahçeli’nin de Öcalan’ın da akıllarının ermediği yer tam olarak burasıdır. Bu iki kafadarın, iç siyaseti dönüştürmeyi amaçlayan yerel ve güdük hamlelerini dayandırdıkları jeopolitik denklem, onların iddia ettiğinin tam aksi  istikamette ilerlemektedir. Hatta sürece son dönemde destek veren ve son zamanlarda sürekli Çin övenleri de dahil, Rusçuyu, Mollacıyı, Maocuyu 100 metre öteden gördük mü tanırız. Bütün hayatımız bunlarla mücadeleyle geçmiştir. Çözüm süreci, barış, demokrasi gibi boş gösteren lafların arkasına sığınarak Türkiye’yi yolsuz, hedefsiz, başarısız ve kuşatılmış bir oligarşiye teslim edemeyeceksiniz. </p>
<h3><strong>"Her geçen gün hesap vermeye bir gün daha yaklaşacaksınız"</strong></h3>
<p>Ezcümle, Türk milleti gibi İYİ Parti’yi de bir orta oyuna figüran yapmak istediler… Olmadık. Bizi ihanetlerine ortak etmek istediler… Olmadık. Her Salı duyduğumuz feryat figan bundandır. Söylenecek ne varsa fazlasıyla söyledik. Yapmayın dedik yaptılar, yeter dedik, yetmediler. Kulaklarını hakikate kapadılar, gözlerini de hakikate kapadılar. Yalanlarla süsleyip, büyük sözlerle gizledikleri Sevr’in yeni versiyonundaki görevlerini yerine getirebilmek için daha da hızlı koştular. En nihayetinde Meclis'e getiremedikleri teröristin ayağına gittiler. Gizli saklı gittiler. 'Ben gitmedim, kim gitti bilmiyorum' diyerek gittiler. Çünkü içeride bir yerde kalan son vicdan kırıntısı durun diyordu onlara. Ama emir demiri kesti. Ama kapıkulu olmanın dayanılmaz rezilliğini, dik durmanın yüceliğine tercih ettiler. Teröristi muhatap alan, teröristbaşı 50 bin insanın katilini en ciddi muhatap bilenler, artık ne derlerse desinler, bizim muhatabımız değillerdir. Herkes bunu iyi bilsin. Yaşınızı başınız almış olsanız da artık size söyleyeceğim tek bir laf var: Az ötede oynayın. Allah aşkına az ötede oynayın. Oynayabildiğiniz vakte kadar. Her an şu ses kulağınızda çınlasın: İhanetin zaman aşımı yoktur. İhanetin yaşı da yoktur, zaman aşımı yoktur. Her geçen gün hesap vermeye bir gün daha yaklaşacaksınız." (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/müsavat dervişoğlu">müsavat dervişoğlu</a><a href="/etiketler/iyi parti">iyi parti</a><a href="/etiketler/öcalan">öcalan</a><a href="/etiketler/pkk">pkk</a><a href="/etiketler/akp">akp</a><a href="/etiketler/mhp">mhp</a><a href="/etiketler/dem parti">dem parti</a><a href="/etiketler/imralı">imralı</a><a href="/etiketler/çözüm süreci">çözüm süreci</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dervisoglu-ndan-komisyon-heyetinin-ocalan-i-ziyaretine-tepki-meclis-e-getiremedikleri-teroristin-ayagina-gittiler-ihanetin-zaman-asimi-yoktur,1279097</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:32:07 -0000</pubDate></item><item><title>Bildiğimiz dizilerin sonu geldi!</title><link>https://t24.com.tr/haber/bildigimiz-dizilerin-sonu-geldi,1279107</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279107" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Bildiğimiz dizilerin sonu geldi!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:30</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 15:06</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Dış Haberler<br/></strong><br/>Günümüzde medya tüketim alışkanlıkları hızla değişirken, izleyicilerin aynı anda hem televizyon hem de telefon kullanması, eğlence sektörünü yeni içerik formatlarına yönlendiriyor. Hollywood yapımcılarından teknoloji devlerine kadar birçok isim, izleyicinin bölünen dikkatine uyum sağlamak için farklı stratejiler geliştiriyor. <strong>Kris Jenner</strong> ve Disney gibi yatırımcıların son dönemde hızla yükselen dikey mikro-dramalara yönelmesi bu dönüşümün en görünür örneklerinden biri.</p>
<p>Dikey formatta ve sosyal medya akışı düşünülerek çekilen bu mini dizilerin bölümleri 45 saniye kadar kısa olabiliyor ve izleyiciyi aşırı dramatik kurgularla yakalamayı hedefliyor.</p>
<p>Bunun yanında, Netflix’in senaristlere diyalogları daha açık ve takip edilebilir yazmaları yönünde telkinde bulunduğuna ilişkin iddialar tartışma yaratmış durumda. Kültür platformu n+1’in haberine göre, firma yöneticileri izleyicinin dikkati dağılmış olsa bile hikâyeyi kaçırmaması için karakterlerin yaptıkları eylemleri yüksek sesle ifade etmelerini öneriyor.</p>
<h3>“Dumb down” tartışması: Yazarlık mı geriliyor, izleyici mi değişti?</h3>
<p>Vox’un Today, Explained podcastine konuşan Puck News muhabiri Julia Alexander, bunun bilinçli bir “düşürme” politikası olmadığını, şirketlerin rekabet koşullarına uyum sağlamaya çalıştığını ifade etti.</p>
<p>Alexander “Hiçbir yönetici dışarı çıkıp ‘Bunu basitleştirin’ demiyor. Sektör sadece izleyicinin dikkat süresinin kısaldığını ve TikTok, Reels gibi platformlarla rekabet ettiklerini kabul ediyor.” diye konuştu.</p>
<p>Alexander, izleyicilerin giderek daha fazla içerik tükettiğine ancak aynı anda başka şeylerle ilgilendiğine dikkat çekerek “Güzel bir filmi izlerken bir yandan Candy Crush oynayan insanlar var. Sonra film kalitesinden şikayet ediyorlar. Sorun senaryoda değil, izleme biçiminde.” dedi.</p>
<h3>Prestij TV’nin düşüşü ve “sonsuz içerik çağı”</h3>
<p>Alexander’a göre, 10–15 yıl önce yaşanan prestij diziler döneminin ardından YouTube, TikTok ve içerik üreticilerinin rekabeti artınca, platformlar daha hızlı içerik üretmeye zorlandı. Bunun sonucunda nitelikli yapımların sayısı azalırken, düşük maliyetli ve daha yüzeysel ve 'slop2 adı verilen içerikler çoğaldı.</p>
<p>Alexander, gelecekte izleyicilerin yeniden yüksek kaliteli yapımları talep edeceğini düşündüğünü söyledi ve “Sonsuz içerik dönemine giriyoruz ve bunun önemli bir kısmı özensiz olacak. Ama insanlar iyi hikâye arayacak ve bunun için ödeme yapacak. Belki Netflix veya Apple TV 20 yıl sonra ayda 50 dolar olacak ama kaliteli yapımlar için bunu ödeyeceğiz.” dedi.</p>
<h3>“Sinema ve iyi televizyon kaybolmayacak”</h3>
<p>Alexander’a göre dijital video platformlarının yükselişi sektörü küçültecek olsa da yüksek nitelikli yapımlar her zaman var olacak:</p>
<p>“YouTube herkesi geride bırakabilir ama iyi bir film ya da iyi bir dizi izleme ihtiyacını yok edemez. Sektör küçülecek, işler azalacak; ancak iyi sanat her zaman kalacak.”<br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/dijital dönüşüm">dijital dönüşüm</a><a href="/etiketler/tiktok">tiktok</a><a href="/etiketler/reels">reels</a><a href="/etiketler/instagram">instagram</a><a href="/etiketler/tv">tv</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bildigimiz-dizilerin-sonu-geldi,1279107</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:30:39 -0000</pubDate></item><item><title>CHP’den Fatih Altaylı kararına tepki: Cumhurbaşkanı'nın şikâyetçi olduğu davalarda hiç kimsenin beraat etme ihtimali yoktur!</title><link>https://t24.com.tr/haber/chp-den-fatih-altayli-kararina-tepki-cumhurbaskani-nin-sikayetci-oldugu-davalarda-hic-kimsenin-beraat-etme-ihtimali-yoktur,1279098</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279098" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>CHP’den Fatih Altaylı kararına tepki: Cumhurbaşkanı'nın şikâyetçi olduğu davalarda hiç kimsenin beraat etme ihtimali yoktur!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Fatih Altaylı</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:29</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>CHP Diyarbakır Milletvekili <strong>Sezgin Tanrıkulu</strong>, gazeteci <strong>Fatih Altaylı</strong>'ya hapis ceza verilmesine tepki gösterdi ve, "Cumhurbaşkanının şikayetçi olduğu davalarda hiç kimsenin beraat etme ihtimali yoktur" dedi.</p>
<p data-end="516" data-start="130">YouTube yayınındaki sözleri nedeniyle “Cumhurbaşkanını tehdit” suçlamasıyla 22 Haziran’dan bu yana tutuklu bulunan gazeteci Fatih Altaylı, bugün Silivri’de ikinci kez hâkim karşısına çıktı. İstanbul 26. Ağır Ceza Mahkemesi, Altaylı’yı 4 yıl 2 ay hapis cezasına mahkûm etti. Ayrıca, “adli kontrol hükümlerinin yeterli olmayacağı” gerekçesiyle tutukluluk hâlinin devamına karar verildi.</p>
<p data-end="516" data-start="130"><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ikinci-defa-hakim-karsisinda-karar-bekleniyor,1279021" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Fatih Altaylı'ya 4 yıl 2 ay hapis cezası: Tutukluluğu sürecek!</a></strong></p>
<p data-end="740" data-start="518">CHP Diyarbakır Milletvekili ve TBMM İnsan Haklarını İnceleme Komisyonu Başkanvekili Sezgin Tanrıkulu, duruşmayı izledikten sonra karara tepki gösterdi ve, <em>"Şunu biliyoruz ki içinde bulunduğumuz dönemde Cumhurbaşkanının şikayetçi olduğu davalarda hiç kimsenin beraat etme ihtimali yoktur"</em> dedi.</p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.6%;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" frameborder="0" height="100%" src="https://geo.dailymotion.com/player/xgybi.html?video=x9ugx3o" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;" title="Dailymotion video player – CHP’den Fatih Altaylı kararına tepki: Cumhurbaşkanı'nın şikayetçi olduğu davalarda hiç kimsenin beraat etme ihtimali yoktur!" width="100%"></iframe></div>
<p data-end="740" data-start="518">Milletvekili Tanrıkulu'nun açıklamasının tamamı şu şekilde:</p>
<p data-end="829" data-start="742"><em>“Gazeteci Fatih Altaylı'nın duruşmasını izledik; mahkeme hükmü açıkladı. Fatih Altaylı 4 yıl 2 ay hapis cezasına mahkûm edildi ve tahliye edilmedi.</em></p>
<p data-end="1172" data-start="1087"><em>TCK 106. maddesi tehdit suçunu düzenliyor; tehdit suçundan mahkeme bir hüküm kurdu.</em></p>
<p data-end="1410" data-start="1174"><em>Tehdit suçunun Cumhurbaşkanına suikast, fiili saldırı olduğu iddiasıyla TCK'nin 310. maddesi gereğince de verilecek cezanın 10 yıldan aşağı olamayacağı gerekçesiyle 5 yıl ceza verdi ve bu cezayı 4 yıl 2 aya indirdi ama tahliye etmedi.</em></p>
<p data-end="1683" data-start="1412"><em>Sözle eleştiriyle Cumhurbaşkanına suikast yapılmaz, cumhurbaşkanına fiili saldırı yapılamaz. Fatih Altaylı gazeteci, kendi YouTube kanalında görüşlerini ifade etmiş, örnekler vermiş tarihten ve bu nedenle de Haziran ayından bu yana tam 148 gündür tutuklu bulunmaktaydı.</em></p>
<p data-end="1941" data-start="1685"><em>Bugün ikinci duruşmasında hüküm açıklandı. Sözle nasıl suikast yapılır? Sözle nasıl fiili saldırı yapılır; imkansız. Ancak şunu biliyoruz ki içinde bulunduğumuz dönemde Cumhurbaşkanının şikayetçi olduğu davalarda hiç kimsenin beraat etme ihtimali yoktur.</em></p>
<p data-end="2073" data-start="1943"><em>Mahkeme dedi ki, ‘Eğer tahliye edersem adli kontrol tedbiri yetersiz kalır. Kaçma şüphesi var. Bu nedenle tutuklu kalacak’ dedi.</em></p>
<p data-end="2320" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="2075"><em>Fatih Ataylı üzerinden bütün basına, kamuoyuna mesaj veriliyor: ‘Türkiye'nin en etkili bilinen gazetecilerini bile biz istediğimiz bir şekilde alırız, tutuklarız, cezaevinde tutarız ve olmayan suçlardan da ceza veririz’ deniliyor. Mesele budur.”</em></p>
<table border="1" style="width:100%;border-collapse:collapse;background-color:#f2ebeb;">
<tbody>
<tr>
<td style="width:100%;">Altaylı hakkında resen başlatılan soruşturma sonucunda İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı’nca hazırlanan iddianamede, Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan</strong> “müşteki” sıfatıyla yer alıyordu. İddianamede, Altaylı’ya Türk Ceza Kanunu’ndaki <em>“Cumhurbaşkanına fiili saldırıdan bahisle tehdit”</em> düzenlemesine atıf yapılarak, yalnızca tehdit suçundan 2 yıla kadar hapis öngören klasik düzenleme yerine, ağır ceza mahkemesinde <em>“5 yıldan az olmamak kaydıyla”</em> hapis cezası talep ediliyordu.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<div class="lSfe4c r5bEn aI5QMe">
<div class="SoAPf">
<div class="UqSP2b nDgy9d"> </div>
<div class="UqSP2b nDgy9d">
<p data-end="7827" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="7706"><a href="https://t24.com.tr/haber/tutuklu-gazeteci-fatih-altayli-cumhurbaskanini-tehdit-suclamasiyla-ilk-kez-hakim-karsisinda,1265157" rel="noopener" target="_blank"><strong>Birinci duruşmada yaşananlar için tıklayın.</strong></a></p>
<table border="1" style="border-collapse:collapse;width:100%;">
<tbody>
<tr>
<td style="width:100%;background-color:#e6fbff;">
<h3>Fatih Altaylı'nın soruşturmaya gerekçe gösterilen konuşması</h3>
<p>Altaylı, YouTube kanalındaki programda, <em>''Cumhurbaşkanı ömür boyunca Cumhurbaşkanı olarak devam etsin mi diye halka sormuşlar. Halkın yüzde 70'i buna karşıymış. Siz bu oranı nasıl görüyorsunuz?''</em> sorusuna, şu yanıtı vermişti:</p>
<p><em>''Bu oran çok da beklediğim oran. Çünkü şu anda AKP seçmeninin önemli bir bölümü ve MHP seçmenin bir bölümü dışında hiç kimse böyle bir şeye onay vermez. Türk halkına çeşitli nedenlerle kızabilirsin, Türk halkının oy verme biçimine, oy kullanma alışkanlıklarına bir sürü nedenle kızabilirsin. Katılmayabilirsin de. Hatta çok sinirlenip bazılarının yaptığı gibi yok bidon kafalı yok göbeğini kaşıyan adam falan da diyebilirsin. Onlar o kişilerin kendi fikirleridir. Ama şunu diyemezsin. Abi Türk halkı sandığı sever kardeşim. Ve gücün kendisinde olmasını ister. Yani babasını seçse oraya koysa babasını değiştirme ihtimalini elinde tutmaktan hoşlanır. Bu da yeni bir şey değil yani. Geçmişine bak bu milletin yakın geçmişinden de söz etmiyorum uzak geçmişine bak. Bu millet padişahını boğmuş bir millettir. Hoşuna gitmediği zaman istemediği zaman. Padişahını yuhlamış bir millettir. Az buz değildir öldürülen suikaste kurban giden Osmanlı Padişahı. Suikast demeyelim de komploya kurban giden veya boğazlanan veya intihar etti süsü verilmiş. O yüzden öyle baktığın zaman bu halk her şeyden vazgeçebilir ya da vazgeçmiş gibi görünür ama seçme hakkının elinden alınmasından ve kendi kaderini kimin belirleyeceğini belirleme hakkının elinden sonsuza kadar alınmasından hoşlanmaz. O yüzdendir ki burada hakiki bir diktatörlük kurma hayali olanlar asla kuramazlar. Tam kurduklarını zannederken bir de bakarlar ki kuramamışlar. Tam aksine bu onların da lehine olmaz ülkenin de lehine olmaz.</em></p>
<p><em>Çok net görüyoruz işte. Bu ülkenin yüzde 70'i Tayyip Erdoğan'dan nefret ediyor anlamına gelmez bu. Ülkenin bir bölümü elbetteki Tayyip Erdoğan'dan hoşlanmıyor, bir bölümü nefret ediyor da olabilir ama yüzde 70'i Tayyip Erdoğan'dan nefret ediyor değildir. Ama yüzde 70'i bir dakika kardeşim, biz sana yetki verdik ama bunu hanedan haline gel, hayat boyu orada kal hatta sonunda da oğluna, damadına, yeğenine devret istemez bunu Türk halkı. Geçmişe baktığın zaman hiçbir zaman istemediğini görüyorsun. Türk halkının bir şeyi vardır. Bir dakika. Ben önemliyim. Ben seni sevdiğim için sen oradasın. Ben senden memnun olduğum için oradasın. Sen bana efelenemezsin. Türk halkının yüzde 70'i bu kanaattedir. O da onu gösteriyor zaten."</em></p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/AKP">AKP</a><a href="/etiketler/Fatih Altaylı">Fatih Altaylı</a><a href="/etiketler/Sezgin Tanrıkulu">Sezgin Tanrıkulu</a><a href="/etiketler/Diyarbakır">Diyarbakır</a><a href="/etiketler/Silivri">Silivri</a><a href="/etiketler/Silivri Cezaevi">Silivri Cezaevi</a><a href="/etiketler/mahkeme">mahkeme</a><a href="/etiketler/duruşma">duruşma</a><a href="/etiketler/dava">dava</a><a href="/etiketler/ceza">ceza</a><a href="/etiketler/tutukluluk">tutukluluk</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/chp-den-fatih-altayli-kararina-tepki-cumhurbaskani-nin-sikayetci-oldugu-davalarda-hic-kimsenin-beraat-etme-ihtimali-yoktur,1279098</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:29:23 -0000</pubDate></item><item><title>Resul Emrah Şahan'ın tutukluluğunun devamına itiraz: Oy tercihlerini etkileyebilecek kişilerin ‘Türkiye İttifakı’ kapsamında CHP çatısı altında seçime girmeleri suç değil</title><link>https://t24.com.tr/haber/resul-emrah-sahan-in-tutuklulugunun-devamina-itiraz-oy-tercihlerini-etkileyebilecek-kisilerin-turkiye-ittifaki-kapsaminda-chp-catisi-altinda-secime-girmeleri-suc-degil,1279096</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279096" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Resul Emrah Şahan'ın tutukluluğunun devamına itiraz: Oy tercihlerini etkileyebilecek kişilerin ‘Türkiye İttifakı’ kapsamında CHP çatısı altında seçime girmeleri suç değil</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:27</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:29</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>248 gün önce "Kent Uzlaşısı" soruşturması kapsamında tutuklanan Şişli Belediye Başkanı <strong>Resul Emrah Şahan</strong> hakkında İstanbul 2. Sulh Ceza Hakimliği tarafından verilen tutukluluğun devamı kararına, avukatları <strong>Hüseyin Ersöz ve Enes Ermaner</strong> tarafından itiraz edildi. İtiraz dilekçesine eklenen bilimsel mütalaada ise "Geçmişte sağ veya sol partilerde görev almış, kanaat önderi niteliği taşıyan, eylem ve söylemleri ile geniş seçmen kitlelerinin oy tercihlerini etkileyebilecek kişilerin ‘Türkiye İttifakı’ kapsamında CHP çatısı altında seçime girmeleri, seçimde belediye meclis üyesi adayı olmaları, seçimden sonra belediye başkan yardımcısı olarak atanmaları da olağandır" denildi.</p>
<p>19 Mart operasyonlarıyla gözaltına alınıp "Kent Uzlaşısı" soruşturması kapsamında 23 Mart'ta tutuklanan Şişli Belediye Başkanı Resul Emrah Şahan hakkında İstanbul 2. Sulh Ceza Hakimliği tarafından verilen tutukluluğun devamı kararına, avukatları Hüseyin Ersöz ve Enes Ermaner tarafından itiraz edildi. Avukatlar, Resul Emrah Şahan’ın 8 aydır iddianamesi dahi hazırlanmadan özgürlüğünden mahrum bırakılmış olmasının hukuka aykırılığını vurguladılar.</p>
<h3>"Görev yaptığı 11 ay süresince 150 yeni hizmeti hayata geçirdi"</h3>
<p>Şahan’ın gözaltına alınıp sorgulandığı ilk günden itibaren delilsiz tutuklandığını belirten avukatlar, bu süre boyunca dosyaya hiçbir yeni delil eklenmediğine dikkat çekti. Bu koşullarda 'delil karartma ihtimali fiilen ortadan kalktığı hâlde tutukluluğun soyut ve klişe gerekçelerle sürdürülmesinin hukuk devleti ilkeleriyle bağdaşmadığı'nın altı çizildi.Tutukluluğa itirazda, Resul Emrah Şahan’ın siyasetteki başarılarına da vurgu yapılarak; delilsiz ve orantısız bir tutukluluk tedbiri ile Şahan’ın toplumsal konumu arasındaki tutarsızlık ifade edildi. Şişli ilçesinin büyük bir halk desteğiyle seçilmiş, 'sevilen bir Belediye Başkanı olduğu; görev yaptığı 11 ay süresince 150 yeni hizmeti hayata geçirdiği ve yapılan memnuniyet anketlerinde İstanbul’un en başarılı Belediye Başkanları arasında bulunduğu' kaydedildi.</p>
<h3><strong>Bilimsel mütalaa: Seçmen kitlelerinin oy tercihlerini etkileyebilecek kişilerin ‘Türkiye İttifakı’ kapsamında CHP çatısı altında seçime girmeleri olağandır</strong></h3>
<p>İtiraz dilekçesinde yer verilen ve ceza hukukçuları Prof. Dr. Bahri Öztürk, Prof. Dr. Adem Sözüer ve Prof. Dr. İzzet Özgenç tarafından imzalanan bilimsel mütalaada, soruşturmanın temel iddiasına ilişkin şu tespitin yapıldığı vurgulandı ve “Türkiye İttifakı gibi ulusal ve meşru bir siyaseti, terör örgütü talimatıyla oluşmuş gizli bir yapıymış gibi gösterecek doğrudan, kesin ve somut bir delil yoktur. Bu değerlendirme bir varsayımdır.” denildi. Hukuki mütalaada, dosyanın “çıkarılmak istenen sonuca göre kurgulanmış” bir yapıya sahip olduğu belirtilerek, olağan siyasi süreçlerin olağandışı gibi anlatılmasının çarpıklık olduğu şöyle dile getirildi:</p>
<p>“Dernek veya siyasi partiler çatısı altında siyaset yapan kişilerin, bireysel olarak, CHP’nin yukarıda belirtilen ‘Türkiye İttifakı’ perspektifi çerçevesinde belediye hizmetlerindeki anlayış ortaklığı temelinde seçime CHP listelerinden girmesi olağandışı değildir. Buna paralel olarak bu tip bir siyasi stratejinin doğal sonucu olarak, geçmişte sağ veya sol partilerde görev almış, kanaat önderi niteliği taşıyan, eylem ve söylemleri ile geniş seçmen kitlelerinin oy tercihlerini etkileyebilecek kişilerin ‘Türkiye İttifakı’ kapsamında CHP çatısı altında seçime girmeleri, seçimde belediye meclis üyesi adayı olmaları, seçimden sonra belediye başkan yardımcısı olarak atanmaları da olağandışı bir durum niteliği arz etmemektedir.” (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/resul emrah şahan">resul emrah şahan</a><a href="/etiketler/şişli">şişli</a><a href="/etiketler/kent uzlaşısı">kent uzlaşısı</a><a href="/etiketler/itiraz">itiraz</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/resul-emrah-sahan-in-tutuklulugunun-devamina-itiraz-oy-tercihlerini-etkileyebilecek-kisilerin-turkiye-ittifaki-kapsaminda-chp-catisi-altinda-secime-girmeleri-suc-degil,1279096</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:27:00 -0000</pubDate></item><item><title>İzmir merkezli 3 ilde kaçak ilaç ve gıda operasyonu: 15 milyon TL’lik ürün ele geçirildi, 7 şüpheli tutuklandı</title><link>https://t24.com.tr/haber/izmir-merkezli-3-ilde-kacak-ilac-ve-gida-operasyonu-15-milyon-tl-lik-urun-ele-gecirildi-7-supheli-tutuklandi,1279095</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279095" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İzmir merkezli 3 ilde kaçak ilaç ve gıda operasyonu: 15 milyon TL’lik ürün ele geçirildi, 7 şüpheli tutuklandı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:21</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:25</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İzmir Emniyet Müdürlüğü Kaçakçılık Suçlarıyla Mücadele Şube Müdürlüğü ekipleri, kaçak ve sahte gıda, içecek ile ilaç imalatı yapan şüphelilere yönelik düzenlediği operasyonda yaklaşık 15 milyon TL değerinde ürün ele geçirdi. Gözaltına alınan 9 şüpheliden 7’si tutuklandı.</p>
<p>İzmir Cumhuriyet Başsavcılığı koordinesinde yürütülen teknik ve fiziki takiplerin ardından Karşıyaka ve Çiğli ilçeleri ile İstanbul ve Bursa’da eş zamanlı operasyon gerçekleştirildi. Şüphelilere ait ev, işyeri, araçlar ile “merdiven altı” olarak tabir edilen bir kaçak üretim deposunda yapılan aramalarda 100 bin adet ilaç üretilebilecek 10 kilogram sildenafil ve tadanafil toz hammaddesi, 85 bin 781 adet kaçak/sahte ilaç ve içecek, 59 bin 890 adet kutu, ambalaj, etiket ve benzeri imalat malzemesi, 21 adet pres, dolum, ısıtıcı gibi üretim makinesi ve 19 litre ilaç yapımında kullanılan sıvı hammadde ele geçirildi.</p>
<p>Operasyon kapsamında gözaltına alınan 9 şüpheliden 7’si çıkarıldıkları mahkemece tutuklandı. (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/kaçak ilaç">kaçak ilaç</a><a href="/etiketler/kaçak gıda">kaçak gıda</a><a href="/etiketler/operasyon">operasyon</a><a href="/etiketler/izmir">izmir</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/izmir-merkezli-3-ilde-kacak-ilac-ve-gida-operasyonu-15-milyon-tl-lik-urun-ele-gecirildi-7-supheli-tutuklandi,1279095</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:21:46 -0000</pubDate></item><item><title>Erdoğan: 86 milyon vatandaşımıza birinci sınıf sağlık hizmeti sunuyoruz; yaygın, kaliteli, ekonomik sağlık sistemini hayal olmaktan çıkardık</title><link>https://t24.com.tr/haber/erdogan-turkiye-yuzyili-nin-sancaktarlarindan-biri-de-doktorlarimiz-bilim-insanlarimiz-olacak,1279099</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279099" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Erdoğan: 86 milyon vatandaşımıza birinci sınıf sağlık hizmeti sunuyoruz; yaygın, kaliteli, ekonomik sağlık sistemini hayal olmaktan çıkardık</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:09</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:47</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>"11. Tıp Kurultayı ve TÜSEB Aziz Sancar Bilim Ödülleri Töreni"nde açıklamalarda bulunan Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan</strong>, "İnsan merkezli siyaset anlayışımızın gereği olarak 23 yıldır sağlığa büyük önem verdik. Yaygın, kaliteli, ekonomik bir sağlık sistemini hayal olmaktan çıkarıp halkımızın hizmetine sunduk. Anayasa'mızın en temel hükümlerinden biri olan sosyal devlet ilkesinin rehberliğinde ekonomik durumu iyi olmayan vatandaşlarımızın da sağlık hizmetlerinden eşit bir şekilde istifade edebilmelerini sağladık. İlaç almak için insanların sabahın köründe yollara düştüğü, muayene sırası alabilmek için saatlerce kuyrukta beklediği, parası yetmeyince hastalarımızın rehin tutulduğu günler inşallah bir daha gelmemek üzere geride kaldı. Hamdolsun 86 milyon vatandaşımıza birinci sınıf sağlık hizmeti sunuyoruz" dedi. Törende, Dünya Sağlık Örgütü Direktörü de Gazze halkına yönelik destekleri nedeniyle Cumhurbaşkanı Erdoğan'a Dünya Sağlık Örgütü Avrupa Ödülü'nü takdim etti.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="//www.youtube.com/embed/kYCOYmEd-ME?si=wDpna2xY123gEFxB" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<p>Erdoğan'ın açıklamalarından satır başları şöyle:</p>
<p><em>"Yeryüzünde insan hayatından, insanın sağlık ve onurlu bir hayat sürmesinden daha önemli bir şey yoktur. İnsan bedenini ve ruhunu sağlıklı kalmak, hastalıklarını iyileştirmek meselesi insanlık tarihi kadar eskidir. Bütün kadim geleneklerin, dinlerin ve felsefe akımlarının nihai amacı insanın konumunu muhafaza etmektir. 'İnsanı yaşat ki devlet yaşasın' diyen ecdadımız sadece sosyal devlet anlayışının altını çizmekle kalmamış, kadim bir hakikati de dile getirmiştir. 'Olmaya devlet cihanda bir nefes sıhhat gibi' diyen bir hayat felsefesinden ancak kurucu ve kuşatıcı bir sağlık anlayışı zuhur edebilir. </em></p>
<h3>"Kapitalist sistem tıpla ilgili paradigmayı da dönüştürüyor"</h3>
<p><em>Kapitalist sistem hayatın birçok alanı gibi tıpla ilgili paradigmayı da dönüştürüyor. İnsanlığın karşılaştığı modern açmazlardan biri özellikle sağlık sektörünün yanında onu domine edenlerin sınıfsallaşarak kendilerini geniş kitlelerden ayrı, ayrıcalıklı bir katman gibi görmeleridir. Tıptaki gelişmeler insan hayatı için kullanılacağı yerde aksi istikamette kullanılıyor. Kadim tıp bilimini bilançolara sığdırmanın yanlışlığını en iyi sizler biliyorsunuz. İnsanlığın hastalığı sömürülemez, bir pazar metası olarak görülemez. Bir tahakküm aracı olarak da kullanılamaz. </em></p>
<p><em>Şu gerçeği de göz ardı etmiyoruz Gazze'de tam iki yıl boyunca hastanelerin bombalanmasına, hastaların, sağlık çalışanlarının, çocukların hatta kuvözdeki bebeklerin katledilmesine seyirci kalan bir dünyadan böyle bir dünyaya geçmek şüphesiz kolay olmayacaktır. İnsanlık bir hayatı kurtarmanın sevincini kolektif olarak yaşadığı, dünyaya sağlıklı gelen bir bebeğin sevincini kendi sevinci olarak gördüğü zaman inanın dünya cennete dönüşecektir. Biz işte bunun için çalışıyoruz.</em></p>
<h3>"Türkiye Yüzyılı'nın sancaktarlarından olacaksınız"</h3>
<p><em>Bizler, unutmayın, Lokman Hekim'in varisleriyiz. Batıda tıp biliminin temellerini atan İbni Sina'nın varisleriyiz. Nasıl ecdadımız Anadolu'da bir şifa medeniyeti inşa etmişse inşallah Türkiye Yüzyılı'nın sancaktarlarından biri de buradaki kardeşlerimiz, doktorlarımız, bilim insanlarımız; sizler olacaksınız. Ben buna tüm kalbimle inanıyorum.</em></p>
<h3>"Yaygın, kaliteli, ekonomik bir sağlık sistemini hayal olmaktan çıkardık"</h3>
<p>İnsan merkezli siyaset anlayışımızın gereği olarak 23 yıldır sağlığa büyük önem verdik. Yaygın, kaliteli, ekonomik bir sağlık sistemini hayal olmaktan çıkarıp halkımızın hizmetine sunduk. Anayasa'mızın en temel hükümlerinden biri olan sosyal devlet ilkesinin rehberliğinde ekonomik durumu iyi olmayan vatandaşlarımızın da sağlık hizmetlerinden eşit bir şekilde istifade edebilmelerini sağladık. İlaç almak için insanların sabahın köründe yollara düştüğü, muayene sırası alabilmek için saatlerce kuyrukta beklediği, parası yetmeyince hastalarımızın rehin tutulduğu günler inşallah bir daha gelmemek üzere geride kaldı.</p>
<h3>"86 milyon vatandaşımıza birinci sınıf sağlık hizmeti sunuyoruz"</h3>
<p><em>Toplam 1 milyon 470 bini aşan sağlık personelimizle hamdolsun 86 milyon vatandaşımıza birinci sınıf sağlık hizmeti sunuyoruz. Artık pek çok branşta sadece bölgemizdeki ülkelerin vatandaşlarına değil, başta Avrupa ülkeleri de olmak üzere küresel ölçekte sağlık hizmeti verebilen bir ülke konumuna ulaştık. Saymaya kalksak günler alacak birçok yatırımı ve projeyi hayata geçirdik. Kuşkusuz 'Tüm sorunları çözdük, tüm sıkıntıları giderdik' iddiasında kesinlikle değiliz. Sağlık gibi dinamik bir alanda ihtiyaçlar hiçbir zaman bitmez, bitmeyecek. Ancak elini vicdanına koyan herkesin kabul ettiği üzere sağlık alanında büyük bir devrime imza attığımız da tartışmasız bir gerçektir.</em></p>
<h3>"Sağlıkla ilgili hususlarda kapsamlı millileşme, yerlileşme hamlesine ihtiyacımız var"</h3>
<p><em>Donanım ve sağlık altyapısında dünyada birinci ligde olmamız, vatandaşın sağlık hizmetlerine eşit erişiminde gıpta edilen ülkelerden biri olmamız, sağlık hizmetini devlet olarak ücretsiz karşılamamız, dünya standardının üzerinde doktorlar yetiştirmemiz yetmez. Bilimsel araştırmalarda da dünyanın en iyi ülkelerinden biri olmak durumundayız. Gerekli AR-GE yatırımlarını yaparak tıbbi cihaz üretiminde de yeni bir aşamaya geçmek zorundayız. Cumhurbaşkanı olarak sağlıkla ilgili hususlarda kapsamlı bir millileşme ve yerlileşme hamlesine olan ihtiyacı sık sık dile getiriyorum. Ancak bu konuda tüm şahsi çabalarıma rağmen hedeflerimizden çok uzakta olduğumuzu da biliyorum. Nasıl ki oyunu savunma sanayisinde bozmuşsak inşallah yerli ilaç ve tıbbi cihaz üretiminde de Allah'ın izniyle bozacağız. Zorluklar karşısında yılmayacağız ve Türkiye'yi çok farklı bir seviyeye taşıyacağız. </em></p>
<p><em>Her biriniz tıpkı <strong>Aziz Sancar</strong> hocamız gibi bilimsel çalışmalarınızla yeni yol açıyor, sizden sonra geleceklere cesaret aşılıyorsunuz. Ödül sahiplerini tekrar canı gönülden tebrik ediyorum."</em></p>
<h3>Erdoğan'a Dünya Sağlık Örgütü Avrupa Ödülü takdim edildi</h3>
<p>Erdoğan, konuşmasının ardından bilim insanlarına ödüllerini verdi. Törende, Dünya Sağlık Örgütü Direktörü de Gazze halkına yönelik destekleri nedeniyle Cumhurbaşkanı Erdoğan'a Dünya Sağlık Örgütü Avrupa Ödülü takdim etti.</p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/erdoğan">erdoğan</a><a href="/etiketler/aziz sancar bilim ödülleri">aziz sancar bilim ödülleri</a><a href="/etiketler/tüseb">tüseb</a><a href="/etiketler/11. tıp kurultayı">11. tıp kurultayı</a><a href="/etiketler/akp">akp</a><a href="/etiketler/cumhurbaşkanı erdoğan">cumhurbaşkanı erdoğan</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/erdogan-turkiye-yuzyili-nin-sancaktarlarindan-biri-de-doktorlarimiz-bilim-insanlarimiz-olacak,1279099</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:09:12 -0000</pubDate></item><item><title>Fatih Altaylı'ya hapis cezası verildi, desteğe gelen kalabalık Murat Bardakçı'ya tepki gösterdi: Mutlu musun; seninkiler kazandı!</title><link>https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ya-hapis-cezasi-verildi-destege-gelen-kalabalik-murat-bardakci-ya-tepki-gosterdi-mutlu-musun-seninkiler-kazandi,1279094</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279094" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Fatih Altaylı'ya hapis cezası verildi, desteğe gelen kalabalık Murat Bardakçı'ya tepki gösterdi: Mutlu musun; seninkiler kazandı!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:07</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:16</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Gazeteci <strong>Fatih Altaylı,</strong> Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan'</strong>ı tehdit ettiği iddiasıyla yargılandığı davada 4 yıl 2 ay hapis cezasına çarptırıldı. Karar sonrası Altaylı'ya destek vermek için duruşma salonuna gelenler, Cumhurbaşkanlığı Kültür ve Sanat Politikaları Kurulu üyesi <strong>Murat Bardakçı</strong>'ya tepki göstererek<em> "Mutlu musun seninkiler kazandı”</em> dedi.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ikinci-defa-hakim-karsisinda-karar-bekleniyor,1279021" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Fatih Altaylı'ya 4 yıl 2 ay hapis cezası: Tutukluluğu sürecek!</a></strong></p>
<p>YouTube yayınındaki sözleri nedeniyle “Cumhurbaşkanını tehdit” suçlamasıyla 22 Haziran’dan bu yana tutuklu bulunan gazeteci Fatih Altaylı, bugün Silivri’de ikinci kez hâkim karşısına çıktı. İstanbul 26. Ağır Ceza Mahkemesi, Altaylı’yı 4 yıl 2 ay hapis cezasına mahkûm etti ve tutukluluğunun devamına karar verdi.</p>
<p>Sözcü'nün <a href="https://www.sozcu.com.tr/mahkeme-salonunda-murat-bardakci-ya-sok-tepki-p262813" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre; AKP'ye yönelik destek açıklamaları ile bilinen Murat Bardakçı, Altaylı'ya destek vermek için geldiği duruşma salonunda tepkiyle karşılandı. <br/><br/>Mahkeme heyetinin 4 yıl 2 aylık hapis cezasını açıklamasının ardından, Altaylı'ya destek için toplanan kalabalık, Bardakçı'ya "Mutlu musun? Seninkiler kazandı" dedi. </p>
<p> </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/murat bardakçı">murat bardakçı</a><a href="/etiketler/fatih altaylı">fatih altaylı</a><a href="/etiketler/tepki">tepki</a><a href="/etiketler/hapis cezası">hapis cezası</a><a href="/etiketler/cumhurbaşkanı">cumhurbaşkanı</a><a href="/etiketler/tehdit">tehdit</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ya-hapis-cezasi-verildi-destege-gelen-kalabalik-murat-bardakci-ya-tepki-gosterdi-mutlu-musun-seninkiler-kazandi,1279094</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:07:05 -0000</pubDate></item><item><title>Şanlıurfa'da Neolitik Dönem'e ışık tutan 30 yeni buluntu ortaya çıktı</title><link>https://t24.com.tr/haber/sanliurfa-da-neolitik-donem-e-isik-tutan-30-yeni-buluntu-ortaya-cikti,1279093</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279093" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Şanlıurfa'da Neolitik Dönem'e ışık tutan 30 yeni buluntu ortaya çıktı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 14:06</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:14</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong><br/><br/>Şanlıurfa’da yürütülen Taş Tepeler arkeoloji projesinde Neolitik Dönem’e ışık tutan 30 yeni buluntu kamuoyuyla paylaşıldı. Kültür ve Turizm Bakanı <strong>Mehmet Nuri Ersoy</strong>, projenin beşinci yılı kapsamında Karahantepe Karşılama Merkezi’nde düzenlenen bilgilendirme toplantısında keşiflere ilişkin detayları aktardı.</p>
<p>Ersoy, Sayburç kazılarında ağzı dikilmiş yüz ifadesiyle tasvir edilen ve ölüm ritüeliyle ilişkilendirildiği değerlendirilen bir insan heykelinin bulunduğunu açıkladı. Bakan, eserin Neolitik Dönem’de sembolik anlatım açısından dikkati çeken örneklerden biri olduğunu belirtti.</p>
<p>Toplantıda ayrıca, Göbeklitepe’de D Yapısı duvarına adak amaçlı yerleştirildiği düşünülen insan heykeli ile Sefertepe’de ortaya çıkarılan iki farklı insan yüzü kabartmasının da tanıtıldığı aktarıldı. Ersoy, Sefertepe’de bulunan çift yüzlü insan motifi işlenmiş siyah serpantin boncuğun bölgenin sembolik dünyasına ilişkin önemli ipuçları sunduğunu söyledi.</p>
<h3>“Taş Tepeler Neolitik dünyanın başkenti olacak”</h3>
<p>Bakan Ersoy, elde edilen arkeolojik verilerin bölgede 12 bin yıl önce yoğun yerleşimlerin bulunduğunu, konutların, kamusal yapıların, gömütlerin ve besin hazırlama alanlarının tespit edildiğini ifade ederek, günlük yaşam ile manevi ritüellerin bir arada yürütüldüğünün anlaşıldığını söyledi. Ersoy, çalışmaların Taş Tepeler’i “dünyanın Neolitik başkenti” haline getireceğine inandıklarını dile getirdi.</p>
<h3>12 kazı alanında geniş program</h3>
<p>Projede araştırmaların Göbeklitepe, Karahantepe, Sayburç, Sefertepe ve diğer alanlar olmak üzere 12 farklı noktada eş zamanlı sürdürüldüğü belirtildi. Çalışmaların, Türkiye’den 15, yurt dışından 21 olmak üzere toplam 36 akademik kurum tarafından desteklendiği ve projede görev alan bilim insanı ve öğrencilerin sayısının 2025 itibarıyla 219’a ulaştığı açıklandı.</p>
<h3>Koruma ve tanıtım çalışmaları</h3>
<p>Ersoy, Göbeklitepe Aslanlı Yapı ve C Yapısı’nda restorasyon sürecinin tamamlandığını, Karahantepe ve Sayburç’ta mimari koruma çalışmalarının devam ettiğini belirtti. Bölgede yeni karşılama merkezi ve araştırma merkezi inşasında son aşamaya gelindiği bilgisi paylaşıldı.</p>
<h3>Uluslararası sergi programı</h3>
<p>Toplantıda, 24 Ekim 2024 – 2 Mart 2025 tarihleri arasında Roma Kolezyumu’nda düzenlenen “Göbeklitepe: Kutsal Bir Yerin Gizemi” sergisinin 6 milyon kişi tarafından ziyaret edildiği açıklandı. Projeye ilişkin yeni sergilerin 2026’da Berlin, 2026 sonbaharında Londra, 2027’de Tokyo’da gerçekleştirilmesi planlanıyor.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/şanlıurfa">şanlıurfa</a><a href="/etiketler/arkeoloji">arkeoloji</a><a href="/etiketler/neolitik dönem">neolitik dönem</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/sanliurfa-da-neolitik-donem-e-isik-tutan-30-yeni-buluntu-ortaya-cikti,1279093</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:06:43 -0000</pubDate></item><item><title>TGC, gazeteci Fatih Altaylı’nın duruşmasını izledi: Gazetecilik tutukluluk nedeni olmamalı!</title><link>https://t24.com.tr/haber/tgc-gazeteci-fatih-altayli-nin-durusmasini-izledi-gazetecilik-tutukluluk-nedeni-olmamali,1279090</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279090" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/medya">Medya</a><h1>TGC, gazeteci Fatih Altaylı’nın duruşmasını izledi: Gazetecilik tutukluluk nedeni olmamalı!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 13:54</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:03</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Türkiye Gazeteciler Cemiyeti, gazeteci <strong>Fatih Altaylı</strong>’nın Silivri’de İstanbul 26. Ağır Ceza Mahkemesi’nde görülen duruşmasını izledi. Türkiye Gazeteciler Cemiyeti Yönetim Kurulu adına duruşmayı Genel Sekreter Yardımcısı <strong>Uğur Güç</strong> takip etti. Altaylı hakkında 4 yıl 2 ay hapis cezası ve tutukluluğa devam kararının ardından açıklamalarda bulunan Güç, "Türkiye Gazeteciler Cemiyeti Basın Özgürlüğü Ödülü alan meslektaşlarımızdan Fatih Altaylı’nın ve tüm tutuklu gazetecilerin en kısa sürede serbest kalmasını, tutuksuz yargılanmalarını umut ediyoruz. Gazetecilik suç değildir. Gazetecilik mesleğini halkın haber alma ve gerçekleri öğrenme hakkı için yapıyoruz. Bu nedenle gazetecilik tutukluluk nedeni olmamalıdır" dedi.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/fatih-altayli-ikinci-defa-hakim-karsisinda-karar-bekleniyor,1279021" rel="noopener" target="_blank"><strong>Fatih Altaylı'ya 4 yıl 2 ay hapis cezası: Tutukluluğu sürecek!</strong></a></p>
<p>Fatih Altaylı, 20 Haziran 2025’te youtube kanalındaki yayınında söylediği sözleri nedeniyle “Cumhurbaşkanı’nı tehdit” iddiasıyla 22 Haziran 2025’te tutuklanmıştı. 3 Ekim 2025’te Marmara Cezaevi Yerleşkesi karşısında bulunan 2 numaralı salonda yapılan duruşmada ilk kez hakim karşısına çıkan Fatih Altaylı savunmasını yapmış, mahkeme heyeti tutukluğun devamına karar vermişti.</p>
<p>Türkiye Gazeteciler Cemiyeti (TGC) Yönetim Kurulu ise 24 Ekim 2025 Cuma günü Silivri’deki Marmara Kapalı Ceza İnfaz Kurumu’nda tutuklu bulunan Fatih Altaylı’yı ziyaret etmişti. Ziyarete TGC Başkanı Vahap Munyar, Başkan Vekili Doğan Şentürk, Genel Sekreter Sibel Güneş, Genel Sayman Hakan Güldağ, Genel Sekreter Yardımcısı Uğur Güç, yönetim kurulu üyeleri Göksel Göksu ve Pınar Aktaş katılmıştı.</p>
<p>Fatih Altaylı 26 Kasım 2025 Salı günü ise ikinci kez hakim karşısına çıktı. Mahkeme heyeti toplam 4 yıl 2 ay ceza ile tutukluluğunun devamına karar verdi. Türkiye Gazeteciler Cemiyeti Genel Sekreteri Uğur Güç duruşma sonunda yaptığı açıklamada şu görüşleri paylaştı:</p>
<p><em>“Gazeteciyi sadece mesleğin temel ilkeleri ve özgürlükçü demokrasi kaygıları yönlendirir. Gazetecilerin önce kamuoyunda tehdit edilerek, akabinde yargıyı kullanarak sürekli gözaltı uygulaması ve haksız tutuklamalarla baskı altına alınmaya, sindirilmeye çalışılması halkın haber alma hakkının engellenmesidir. Fatih Altaylı bu meslektaşlarımızdan biridir. Bu duruşmada Fatih Altaylı’nın tahliye edilmesini umuyorduk. Ne yazık ki olmadı. Türkiye Gazeteciler Cemiyeti Basın Özgürlüğü Ödülü alan meslektaşlarımızdan Fatih Altaylı’nın ve tüm tutuklu gazetecilerin en kısa sürede serbest kalmasını, tutuksuz yargılanmalarını umut ediyoruz. Gazetecilik suç değildir. Gazetecilik mesleğini halkın haber alma ve gerçekleri öğrenme hakkı için yapıyoruz. Bu nedenle gazetecilik tutukluluk nedeni olmamalıdır. Tutuklu tüm meslektaşlarımızla dayanışma içinde olduğumuzu bir kez daha duyuruyoruz.”</em></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/fatih altaylı">fatih altaylı</a><a href="/etiketler/tgc">tgc</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tgc-gazeteci-fatih-altayli-nin-durusmasini-izledi-gazetecilik-tutukluluk-nedeni-olmamali,1279090</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:54:03 -0000</pubDate></item><item><title>Seray Kaya'ya Doğukan Güngör soruldu: Hiç ilgilenmiyorum</title><link>https://t24.com.tr/haber/seray-kaya-ya-dogukan-gungor-soruldu-hic-ilgilenmiyorum,1279091</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279091" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Seray Kaya'ya Doğukan Güngör soruldu: Hiç ilgilenmiyorum</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Doğukan Güngör ve Seray Kaya</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 13:44</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 14:04</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="description mb-4 fw-medium fs-5 lh-base">Yeni oyuncu kadrosuyla birlikte jeneriği de değişen 'Kızılcık Şerbeti'nde isim kriziyle gündeme geldi. <strong>Doğukan Güngör</strong>'ün, adı kendisinden önce yazıldı diye kıskançlık duyduğu iddia edilen<strong> Seray Kaya</strong> konuyla ilgili konuştu.</p>
<p><strong>Sıla Türkoğlu, Emrah Altıntoprak, Ece İrtem</strong> ve <strong>Batuhan Bozkurt Yüzgüleç</strong>'in ayrıldığı 'Kızılcık Şerbeti'nde son kriz Doğukan Güngör'ün dizinin resmi hesabını takip etmeyi bırakması olmuştu.</p>
<p>Gazeteci Birsen Altuntaş'ın haberine göre, Güngör diziye yeni dahil olan Seray Kaya'nın adının kendisinden önce yazılmasına kızmış ve 'Kızılcık Şerbeti'nin resmi hesabını takipten çıkmıştı.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="384" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764154121483-1631-74706496.avif" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Doğukan Güngör, Kızılcık Şerbeti dizisinden</h5>
<p>Seray Kaya'ya Doğukan Güngör'ün bu hamlesi soruldu. Kaya, "<em>Öyle bir şey olduğunu sanmıyorum. Bu konuyla da hiç ilgilenmiyorum. Çünkü hiçbir bilgim yok. Muhatabı ben değilim, bence onu Doğukan'la konuşun</em>" dedi.</p>
<p><strong>TIKLAYIN | <a href="https://t24.com.tr/haber/kizilcik-serbeti-nin-fatih-i-dogukan-gungor-den-jenerik-tepkisi,1278388" rel="noopener" target="_blank">Kızılcık Şerbeti’nin Fatih’i Doğukan Güngör'den ‘jenerik’ tepkisi</a></strong></p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Seray Kaya">Seray Kaya</a><a href="/etiketler/Doğukan Güngör">Doğukan Güngör</a><a href="/etiketler/Kızılcık Şerbeti">Kızılcık Şerbeti</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/seray-kaya-ya-dogukan-gungor-soruldu-hic-ilgilenmiyorum,1279091</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:44:25 -0000</pubDate></item><item><title>Çanakkale'de bir apartman dairesinde patlama: Bir kişi yaralandı</title><link>https://t24.com.tr/haber/canakkale-de-bir-apartman-dairesinde-patlama-bir-kisi-yaralandi,1279089</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279089" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Çanakkale'de bir apartman dairesinde patlama: Bir kişi yaralandı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 13:38</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 13:41</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Çanakkale'nin Gelibolu ilçesindeki bir apartmanda meydana gelen patlamada ev sahibi yaralandı.</p>
<p>İlçeye bağlı Camikebir Mahallesi Fikirli Sinan Sokak'taki 3 katlı apartmanın birinci katında oturan G.A'ya ait dairede henüz bilinmeyen nedenle patlama meydana geldi. Çevredeki vatandaşların 112 Acil Çağrı Merkezi'ne ihbarı üzerine bölgeye polis, sağlık ve itfaiye ekipleri sevk edildi.</p>
<h3>Bir kişi yaralandı</h3>
<p>Patlamada yaralanan ev sahibi G.A, ambulansla Çanakkale Devlet Hastanesi'ne kaldırıldı. Olay yerine gelen gaz dağıtım şirketi ekipleri de binadaki doğalgazı kesti. Binada hasara neden olan patlamanın sebebinin belirlenmesi için çalışma başlatıldı. (AA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Çanakkale">Çanakkale</a><a href="/etiketler/patlama">patlama</a><a href="/etiketler/doğal gaz">doğal gaz</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/canakkale-de-bir-apartman-dairesinde-patlama-bir-kisi-yaralandi,1279089</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:38:42 -0000</pubDate></item></channel></rss>