<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 17:25:03 GMT</lastBuildDate><item><title>CHP'li Bankoğlu'ndan Aile Bakanlığı'na: Pavyondaki kız çocuklarının istismara uğramasından rahatsız olmuyorsunuz da benim konuşmamdan mı rahatsız oluyorsunuz?</title><link>https://t24.com.tr/haber/chpli-bankoglundan-aile-bakanligina-pavyondaki-kiz-cocuklarinin-istismara-ugramasindan-rahatsiz-olmuyorsunuz-da-benim-konusmamdan-mi-rahatsiz-oluyorsunuz,1293087</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293087" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>CHP'li Bankoğlu'ndan Aile Bakanlığı'na: Pavyondaki kız çocuklarının istismara uğramasından rahatsız olmuyorsunuz da benim konuşmamdan mı rahatsız oluyorsunuz?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Mahinur Özdemir Göktaş ve Aysu Bankoğlu</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:57</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 16:57</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>TBMM’de Suça Sürüklenen Çocuklara İlişkin Araştırma Komisyonu’nda tansiyon yükseldi. CHP Bartın Milletvekili <strong>Aysu Bankoğlu</strong>, çocuk istismarı ve ihmal vakaları üzerinden Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanlığı’na tepki göstererek, "Ankara'da bir gece kulübünde operasyon düzenleniyor. Hangi suçu sayayım; fuhuş, uyuşturucu, çocuk istismarı, kadın istismarı... Bu çocuklar şikayetçi olmadan önce neredesiniz? Meclis'in bir kilometre ötesinde başka çocuklar istismara uğruyor mu" dedi. Konuşmasına AKPli milletvekillerinin tepki göstermesi üzerine Bankoğlu, "Pavyondaki kız çocuklarının istismara uğramasından rahatsız olmuyorsunuz da benim konuşmamdan mı rahatsız oluyorsunuz? Dinlemek istemeyen AKP'li milletvekilleri çıkabilir" ifadelerini kullandı.</p>
<p>TBMM’de Suça Sürüklenen Çocuklara İlişkin Araştırma Komisyonu’nda Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanı Mahinur Özdemir Göktaş, komisyon üyesi milletvekillerine sunum yaptı. Bakan Göktaş'ın ardından ise Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanlığı Çocuk Hizmetleri Genel Müdürü Hasan Basri Alagöz ve Bakan Danışmanı Doç. Dr. Yasemin Abayhan sunum yaptı.</p>
<h3>"Koruyucu ve önleyici sosyal destek mekanizmalarının güçlendirilmesine çalışıyoruz"</h3>
<p>Alagöz, çocuk koruma politikalarını üç ana eksen üzerinden yürüttüğünü belirterek, koruyucu ve önleyici hizmetler kapsamında ihmal, istismar, suça sürüklenme ve dijital risklere karşı erken tespit ve müdahale mekanizmalarının güçlendirildiğini; ÇOKİM’ler, sosyal hizmet merkezleri, Çocuklar Güvende ekipleri ve dijital ihbar platformlarıyla bugüne kadar yüz binlerce çocuğa izleme, müdahale ve destek sağlandığını belirtti. Aile odaklı hizmetlerde temel hedefin her çocuğun aile ortamında bakımının sağlanması olduğunu vurgulayan Alagöz, sosyal ve ekonomik destek, koruyucu aile ve evlat edinme modellerinin yaygınlaştırıldığını, aile odaklı hizmetlerin oranının 2002’de yüzde 39 iken bugün yüzde 93’e ulaştığını bildirdi. Dijital dünyada çocukların korunmasına yönelik yaş doğrulama, ebeveyn kontrolü ve oyun derecelendirmesi içeren sosyal medya düzenlemesinin Meclis’e sunulmasının beklendiği kaydedilirken, koruyucu aile sayısının 10 bini aştığı, evlat edinilen çocuk sayısının ise 2025 itibarıyla 20 bini geçtiği ifade edildi.</p>
<p>Çocuğun suça sürüklenmesi risk haritası başlığındaki çalışmalarını komisyon üyeleri ile paylaşan Doç. Dr. Yasemin Abayhan, uyguladıkları çalışmada madde kullanımı, ailede şiddet öyküsü, göç öyküsü, yoksulluk, bölgenin suç oranı, ihmal, istismar gibi çok sayıda gösterge kullandıklarını belirtti. Abayhan, 5395 sayılı Çocuk Koruma Kanunu kapsamında çocukların psikolojik, fiziksel ve sosyal iyilik hallerini korumaya yönelik çalıştıklarını belirterek, bu haritada 23 sosyal göstergenin kullanıldığını, farklı kamu kurumlarından alınan verilerin entegrasyonu ile Türkiye’deki 22,5 milyon çocuğun yaşadığı haneler için risk puanları hesaplandığını söyledi. Pilot uygulamaların Ankara Sincan, Gölbaşı, Şanlıurfa Karaköprü ve Tunceli’de yapıldığını aktaran Abayhan, elde edilen verilerle sahadaki meslek elemanlarının risk değerlendirmeleri arasında yüksek korelasyon bulunduğunu ifade etti. Abayhan, risk haritalarının çocukların mutlaka suça sürükleneceği anlamına gelmediğini, erken tespit, koruyucu ve önleyici sosyal destek mekanizmalarının güçlendirilmesiyle bu risklerin azaltılabileceğini vurguladı.</p>
<h3>"Sosyal medyanın bu kötü gücünden çocukları korumazsak yanlış yoldayız"</h3>
<p>CHP Kocaeli Milletvekili Mühip Kanko, Bakan Göktaş'a Belçika'da da parlamenter olarak görev yaptığı dönemi hatırlatarak, "Orada durum nedir? Yüzde 12 gibi bir artıştan söz ediliyor ama Türkiye'de bu oran daha yüksek özellikle son iki yılda. Sosyal yardım alan ailelerde suça sürüklenen çocuk var mı? Bununla ilgili bir gösterge yapıldı mı? Son yıllarda suça sürüklenen çocuk sayısındaki bu artışın en önemli nedenleri olarak bir Bakan olarak izleniminiz nedir" diye sordu.</p>
<p>Bakan Göktaş ise, "Hiç olmadığı kadar sokak çeteleri arttı Belçika'da da dünyada da. Banliyo hareketleri her zaman oldu ama artış her yerde var. Sosyal medyanın gücünü azımsamamak lazım. Depresyon sahibi çocuklar daha fazla oranda suça sürükleniyor. Sosyal medya da bu anksiyeteyi arttırıyor. Elimizden geleni yapıyoruz ama elimizde sihirli bir değnek yok ailelere de çok büyük sorumluluk düşüyor. İçeriklere baktığımızda çok yoğun bir silah kullanımı var. Neyi izlerseniz onu rol model alırsınız. Sosyal medyadan çocukları çok küçük rakamlar teklif ederek bir 'hikayenin kahramanı' olmaya davet ediyor. Sosyal medyanın bu kötü gücünden çocukları korumazsak yalnış yoldayız. Ailenin yeni bir bakıcı modeli olarak telefonu kullanmasını riskli buluyoruz" dedi.</p>
<p>CHP Muğla Milletvekili Gizem Özcan, Portekiz modelinden örnek vererek, "Bu modelde cezai aşamaya gelmeden suçun önlenmesini merkezi hükümet ve yerelin birlikte çalışması ile yürütülüyor. Türkiye'de sistem suç olduktan sonra ilk temasını yapıyor. Burada amaçlanan ise çocuğun cezai yaptırımlarla en geç aşamada tanışması ya da tanışmaması. Burada önemli bir nokta yerel yönetimlerle iş birliği yapılması. Yerel yönetimlerle bir temasınız oldu mu" diye sordu.</p>
<h3>"Meclis'in bir kilometre ötesinde başka çocuklar istismara uğruyor mu?"</h3>
<p>CHP Bartın Milletvekili Aysu Bankoğlu, "Çocuklar suça sürükleniyorsa, cezaevinde kalıyorsa burada en önemli sorumlulardan birisi bakanlığınızdır" dedi. Son günlerde çocuk istismarı ve çocuk işçiliği yaparken ölen çocuklardan örnekler veren Bankoğlu, "Tüm bunlar bize önleme mekanizmalarınızın çalışmadığını gösteriyor. Sizin sosyal hizmet müdürlüğünüz ne yapıyor? Özvgüyle bahsedilen bu ‘Aile Yılı'nda neden mekanizmalarınız çalışmadı da her alanda artış var? Çocuğu suça sürüklenmeden önce korumamız lazım. Ankara'da gece kulüplerinde çocuklar şikayetçi olmasalardı ne olacaktı? Çocuklar önce sosyal hizmetle değil kollukla tanışıyor. Televizyon yayını diyorsunuz RTÜK sizin elinizde değil mi, kapatın. Siyasi yayınlara uyguladıklarınız madem bu kadar önemliyse buna da uygulayın" ifadeleriyle tepki gösterdi.</p>
<p>Bankoğlu, "Şunu çok merak ediyorum; Ankara'da bir gece kulübünde operasyon düzenleniyor. Hangi suçu sayayım; fuhuş, uyuşturucu, çocuk istismarı, kadın istismarı... Bu çocuklar şikayetçi olmadan önce neredesiniz? 24 yıldır iktidardaysanız bunun sorumluluğu da sizde. AKP'nin bakanına ben bunu sormak zorundayım. Meclis'in bir kilometre ötesinde başka çocuklar istismara uğruyor mu" dedi.</p>
<p>Konuşmasına AKPli milletvekillerinin tepki göstermesi üzerine Bankoğlu, "Pavyondaki kız çocuklarının istismara uğramasından rahatsız olmuyorsunuz da benim konuşmamdan mı rahatsız oluyorsunuz? Dinlemek istemeyen AKP'li milletvekilleri çıkabilir. Bakan bana cevap verecek nitelikte bir insan" dedi. Geçtiğimiz komisyonlarda da Komisyon Başkanı ve AKP İstanbul Milletvekili Müşerref Pervin Tuba Durgut'un komisyonu yönetme şekline yönelik eleştiriler bu komisyonda da devam etti. Bankoğlu, "Siz benim annem, babam, öğretmenim değilsiniz. Nasıl konuşacağıma ben karar veririm" dedi. CHP Trabzon Milletvekili Sibel Suiçmez de Durgut'a yönelik, "Yönetebilirseniz çok sevineceğiz" ifadeleri ile tepki gösterdi.</p>
<p>AKP İstanbul Milletvekili Şengül Karslı ise İstanbul Büyükşehir Belediyesi'ne bağlı Eyüpsultan'da bulunan bir kreşte yaşadığı iddia edilen istismar vakasına ilişkin Bakan Göktaş'a, "Çocukları emanet ettiğimiz bu merkezler sizden de izin almış mı? Siz bu izin sürecinde orada çalışan personelin geçmiş taramaları ve psikolojik yeterliliği konusunda bir önleyici, bağlayıcı, denetim mekanizması uyguluyor musunuz" diye sordu.</p>
<h3>"Nasıl oy kullanmak, araba sürmek için sınırlama varsa dijitalleşme için de olması lazım"</h3>
<p>Milletvekillerinin sorularını yanıtlayan Bakan Göktaş, "Biz buradan bir çocuk koruma paketi ve tedbir kararlarının uygulanmasını bekliyorum. Zaman zaman aksaklıklarda karşılaşıyoruz. Dijitalleşmede eksikliklerimiz var. Buradaki yapıcı eleştirilerin hepsi başımızın üstüne" dedi.</p>
<p>Bakan Göktaş, "Biz aile dedikçe 'kutsal aile' diyenler oldu. Sağlıklı ve güçlü ailelerde bunlar yoktu, ataerkil yapılarda bile saygı o kadar oluşuyor ki suça eğilim artıyor. Evlat edinmede 0-3 yaş ve kız çocuk talebi çok fazla. Bunun ayrımının yapılmaması lazım. Evlat edinme süreci uzun bir süreç. Çocuklar Güvende ekiplerimiz 19 binin üzerinde çocuğa bu yıl içerisinde müdahale etti. Çocuklar bir kimlik belirleme amacıyla çetelerin eline düşebiliyor o yüzden sağlıklı ve güçlü aileleri inşa edelim diyoruz. Aile yanında bakabileceğimiz çocuklara aile içinde bakmaya çalışıyoruz bunları da sürekli denetliyoruz. Çocuk okula düzenli gitmiyorsa o yardım kesiliyor. Aile içi diyaloğu değerlendiriyoruz" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Bakan Göktaş, "Dijital çağ o kadar hızlı ilerliyor ki çocuklar bizden daha kabiliyetli. O şiddet içerikleri algoritmalarla birlikte daha fazla karşılarına çıkıyor. Son yıllarda şiddet olaylarının görünürlüğünün artması sosyal hizmet modellerinin de değişmesini sağlıyor. Ergenlere yönelik ücretsiz psikososyal destek sağlıyoruz, bazen de online olarak sağlıyoruz. Biz aile odaklı çalışma derken bunları da kastediyoruz" dedi.</p>
<p>Sosyal medyada yaş sınırlamasına ilişkin ise Bakan Göktaş, "Nasıl oy kullanmak, araba sürmek için sınırlama varsa dijitalleşme için de olması lazım. Ailesi 'ne güzel ağlamıyor' diyor ama başka sorunlar ortaya çıkıyor. Biz sosyal medya platformlarının algoritmalarının güçlü olduğunu söylüyoruz. Nasıl Gazze'deki soykırımı göstermiyorsan çocuklarımıza da şiddet içeriklerini gösterme diyoruz. Yaş sınırı belirtilmemiş oyunların Türkiye'ye girmemesini istiyoruz. Aynı zamanda interneti güvenli kullanmaları için de eğitim vermeliyiz yoksa biz internet düşmanı değiliz" dedi.</p>
<h3>"Dava açıldığı takdirde davaya müdahil olacağız"</h3>
<p>İBB kreşindeki iddialara ilişkin ise Bakan Göktaş, "Belediyelerin bu kuruluşları kendilerinin açma yetkileri yok. Bahse konu olan yer de mevcut mevzuatın etrafından dolanarak adının değiştirilmesi için açılan bir kreş. En ufak bir iddia bile bizim için önemli. Dava açıldığı takdirde davaya müdahil olacağız. 30 Aralık'ta olan bir olay ve maalesef kameranın görmediği bir alanda olduğu söyleniyor. Ailenin kendisi tespit etmiş. Valilik bir teftiş sürecine başladı. Senin benim ihmalim diye bir şey olamaz. Bir ihmal ve ihbarda özellikle çocuklarımızın yanındayız" dedi.</p>
<p>Bakan Göktaş Ankara'daki gece kulübündeki istismar olayına ilişkin ise, "İki dava var orada. Davalardan bir tanesinde yargı süreci devam ediyor, gizlilik kararı devam ediyor. Basında çıkan haberlerin de yüzde 80'i doğru değil" ifadelerini kullandı. (ANKA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Aysu Bankoğlu">Aysu Bankoğlu</a><a href="/etiketler/çocuk istismarı">çocuk istismarı</a><a href="/etiketler/Aile Bakanlığı">Aile Bakanlığı</a><a href="/etiketler/TBMM">TBMM</a><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/suça sürüklenen çocuklar">suça sürüklenen çocuklar</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/chpli-bankoglundan-aile-bakanligina-pavyondaki-kiz-cocuklarinin-istismara-ugramasindan-rahatsiz-olmuyorsunuz-da-benim-konusmamdan-mi-rahatsiz-oluyorsunuz,1293087</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:57:00 -0000</pubDate></item><item><title>Samsunspor, Assoumou ile el sıkıştı</title><link>https://t24.com.tr/haber/samsunspor-assoumou-ile-el-sikisti,1293085</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293085" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Samsunspor, Assoumou ile el sıkıştı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:51</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 16:51</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Trendyol Süper Lig ekiplerinden Samsunspor, Fransa Ligue 2 takımı ESTAC Troyes'te forma giyen <strong>Kouadou Jaures Assoumou</strong> ile anlaştı.</p>
<p>Kırmızı-beyazlı kulübün yazılı açıklamasında, City Group bünyesindeki ESTAC Troyes kulübünden 23 yaşındaki sol kanat oyuncusu Kouadou Jaures Assoumou ile 4.5 yıllık sözleşme imzalandığı belirtildi.</p>
<p><img alt="" height="633" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/12b137d8-4a46-414b-80d5-a4e5dd8ab4b1.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="510"/></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Samsunspor">Samsunspor</a><a href="/etiketler/Assoumou">Assoumou</a><a href="/etiketler/Transfer">Transfer</a><a href="/etiketler/Futbol">Futbol</a><a href="/etiketler/Süper Lig">Süper Lig</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/samsunspor-assoumou-ile-el-sikisti,1293085</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:51:00 -0000</pubDate></item><item><title>Özgür Özel'den emekliler için 28 bin lira çağrısı: Devlet Bey büyüklük yapsın, raconu kessin</title><link>https://t24.com.tr/haber/ozgur-ozelden-emekliler-icin-cagri-biz-28-bin-lira-dedik-gercekci-olmasa-bile-gercekci-olani-onlar-soylesin-devlet-bey-buyukluk-yapsin-raconu-kessin,1293086</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293086" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Özgür Özel'den emekliler için 28 bin lira çağrısı: Devlet Bey büyüklük yapsın, raconu kessin</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:49</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 20:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>CHP Genel Başkanı <strong>Özgür Özel</strong>, en düşük emekli aylığının 20 bin lira olması üzerine MHP lideri <strong>Devlet Bahçeli</strong>'ye çağrı yaparken,  "Bizim önergemiz reddedildi. Biz, '28 bin lira' dedik. Gerçekçi olmasa bile gerçekçi olanı onlar söylesin. Devlet Bey büyüğümüz. Bir büyüklük yapsın. Tırnak içinde raconu kessin" dedi.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bahceliden-emekli-ayligi-aciklamasi-sefalet-ucreti-sozlerimin-arkasindayim-mhp-cumhur-ittifaki-ortagidir-ancak-iktidar-ortagi-degildir-kabinenin-aldigi-kararlara-destek-oluyoruz,1292387" rel="noopener" target="_blank">Bahçeli'den "emekli aylığı" açıklaması: "Sefalet ücreti" sözlerimin arkasındayım; MHP, Cumhur İttifakı ortağıdır ancak iktidar ortağı değildir, Kabine'nin aldığı kararlara destek oluyoruz</a></strong></p>
<p>Bahçeli<strong>,</strong> emekli aylığına "sefalet ücreti" değerlendirmesinde bulunmuştu. MHP lideri,<em> "Milliyetçi Hareket Partisi Cumhur İttifakı ortağıdır, ancak iktidar ortağı değildir. İttifak ortağı olarak da, Cumhurbaşkanlığı Kabinesi’nin iyi niyetle Türkiye’nin kalkınmasına, milletimizin huzur ve refahı için bütçe imkanları doğrultusunda aldığı kararlara destek olmak siyasi ahlakımızın gereğidir. Biz bunu yapıyoruz"</em> demişti.</p>
<p>Bahçeli, Özel'e seslenirken, <em>"Şayet verdikleri önergelerine destek vermezsek bizi emeklilere sahip çıkmamakla suçlayacaklarmış. Bu tatlı su kurnazına diyorum ki, geçiniz bunları geçiniz. Sizin önergenize destek olmayız, ayak oyunlarına kanmayız, işgüzar taktiklerinize pabuç bırakmayız"</em> ifadesini kullanmıştı. CHP lideri Özel, Bahçeli'nin emekli aylığına dair değerlendirmesini ve kendilerine yönelik ifadelerine ilişkin olarak konuştu.</p>
<p>CHP Genel Başkanı Özgür Özel, Karar TV'de gazetecilerin sorularını yanıtlıyor.</p>
<p>Gündeme ilişkin değerlendirmelerde bulunan Özel, en düşük emekli aylığının 20 bin lira olarak TBMM'den geçmesine ilişkin gelen bir soru şu ifadeleri kullandı:</p>
<p><em>"Meclis'teki aritmetiğe bakıldığında AK Parti'nin 275 milletvekili var, MHP'nin de 47 milletvekili var. Bir arada çoğunluğu sağlayıp istedikleri her kanunu geçiriyorlar. AK Parti ile MHP bir olunca biz hep azınlıktayız. Emekliler arasında bu rakama bir infial oluştu. Bütün partiler tepki verdi. Bahçeli de, 'Bu bir sefalet ücretidir' dedi. 'Herkes sözünü tutarsa siz çoğunluktasınız' dedim. MHP'den herhangi bir itiraz gelmedi evvelki güne kadar. 'Biz ittifak ortağıyız ama iktidar ortağı değiliz, CHP bu maaşlar üzerinden aramıza nifak sokmaya çalışıyor' dendi. Biz öyle bir şey yapmıyoruz.</em></p>
<p><em>İstediğimiz şey de çok büyük bir şey değil. 2019 yılı dahil en düşük emekli maaşının iki katıydı ortalama emekli maaşı. Bugün 23/20. Bütün emeklileri tabanda birleştirdiler. Birkaç yıl sonra bütün emekliler en düşük emekli maaşını alır hale gelecekler.</em></p>
<p><em>Bizim önergemiz reddedildi. Biz, '28 bin lira' dedik. Gerçekçi olmasa bile gerçekçi olanı onlar söylesin. Devlet Bey büyüğümüz. Bir büyüklük yapsın. Tırnak içinde raconu kessin. Desin ki, 'Bunun oluru 24'. Devlet Bey'in hatrı için 20 binin üzerindeki her rakama oy vereceğiz. Biz bu 20 bin liraya 'hayır' oyu vereceğiz. Geçen hafta biraz ümitliydik ama Devlet Bey'in bu yaklaşımıyla ümitlerimiz kırıldı."</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/emekliler">emekliler</a><a href="/etiketler/çağrı">çağrı</a><a href="/etiketler/Özgür Özel">Özgür Özel</a><a href="/etiketler/Devlet Bahçeli">Devlet Bahçeli</a><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/MHP">MHP</a><a href="/etiketler/maaş">maaş</a><a href="/etiketler/TBMM">TBMM</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ozgur-ozelden-emekliler-icin-cagri-biz-28-bin-lira-dedik-gercekci-olmasa-bile-gercekci-olani-onlar-soylesin-devlet-bey-buyukluk-yapsin-raconu-kessin,1293086</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:49:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beyaz perdede bu hafta: 7 film vizyona girecek</title><link>https://t24.com.tr/haber/beyaz-perdede-bu-hafta-7-film-vizyona-girecek,1293084</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293084" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Beyaz perdede bu hafta: 7 film vizyona girecek</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:40</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 16:40</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Sinema salonlarında bu hafta aksiyondan gerilime, animasyondan drama, 7 film vizyona girecek.</p>
<p>Chris Pratt, Rebecca Ferguson ve Annabelle Wallis'in başrollerini paylaştığı "Merhamet Yok", gerilim, bilim kurgu ve aksiyon tutkunlarının ilgisini çekmeye aday olacak.</p>
<p>Timur Bekmambetov'un yönetmen koltuğunda oturduğu ABD ve Birleşik Krallık ortak yapımı film, yakın gelecekte, sermaye suçlarının arttığı bir dönemde; şiddet içeren bir suçla suçlanan ve masumiyetini kanıtlamak zorunda kalan bir dedektifin hikayesini konu ediyor.</p>
<p>Dedektifin suçsuzluğunu kanıtlamak için çıktığı "merhamet mahkemesi"ndeki yapay zeka ürünü hakim hakimi Rebecca Ferguson canlandırıyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="374" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/950da520-5b19-49d2-940c-040733b86401.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Müthiş Eleanor</h5>
<h3>"Müthiş Eleanor"</h3>
<p>Danimarka asıllı Amerikalı genç oyuncu Scarlett Johansson'un yönetmenliğini üstlendiği "Müthiş Eleanor", bir dram hikayesini beyaz perdeye taşıyacak.</p>
<p>June Squibb, Erin Kellyman, Chiwetel Ejiofor ve Jessica Hecht gibi isimlerin oynadığı film, büyük bir kaybın ardından New York'a taşınan 93 yaşındaki Eleanor'un, katıldığı bir destek grubunda ilgi çekmek amacıyla paylaştığı bir hikayenin yol açtığı beklenmedik gelişmeleri konu alıyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/f9f31cfa-1cf3-42ab-a04a-823cc50e1666.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Kokuho</h5>
<h3>"Kokuho"</h3>
<p>Shuichi Yoshida'nın aynı adlı romanından uyarlanan Japon drama filmi "Kokuho", iki kurgusal Kabuki sanatçısının hayatını ve kariyerini irdeliyor.</p>
<p>Takahiro Miura, Ai Mikami, Soya Kurokawa, Keitatsu Koshiyama, Nana Mori, Masatoshi Nagase ve Kyusaku Shimada'nın rol aldığı filmi Sang-il Lee yönetti.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/8082ced0-058d-4d75-b0c9-539d9cff3b25.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Primat</h5>
<h3>Haftanın korku filmleri</h3>
<p>Johannes Roberts'in yönetmenliğinde çekilen ve Johnny Sequoyah, Jessica Alexander ile Troy Kotsur'un oynadığı "Primat", bir grup arkadaşın tropik tatilleri sırasında, yaşadıkları mekandaki evcil şempanzenin kuduz olmasıyla tatillerinin kabusa dönüşmesini odağına alıyor.</p>
<p>Mesut Erbaş ve Burak Küçük'ün yönettiği "Zir-i Cin 4: Nesep Bağı", bir ihanetin üzerini örtmek için kara büyüye başvuran bir kadının daha büyük bir felakete yol açmasını işliyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="343" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/0b09e984-2c66-474d-b416-3d7620f73891.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Of-Pof Balık</h5>
<h3>Haftanın animasyonları</h3>
<p>Ricard Cusso ve Rio Harrington'un yönettiği Avustralya yapımı "Of-Pof Balık" ile Belçika, Fransa ortak yapımı "Hopper ve Çılgın Çetesi Hazine Peşinde" filmleri, haftanın animasyonları olarak beyaz perdede yerini alacak.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Aksiyon">Aksiyon</a><a href="/etiketler/Gerilim">Gerilim</a><a href="/etiketler/Drama">Drama</a><a href="/etiketler/Bilim Kurgu">Bilim Kurgu</a><a href="/etiketler/Animasyon">Animasyon</a><a href="/etiketler/Of-Pof Balık">Of-Pof Balık</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/beyaz-perdede-bu-hafta-7-film-vizyona-girecek,1293084</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:40:00 -0000</pubDate></item><item><title>Netflix'te bu yıl hangi yerli yapımları izleyeceğiz?</title><link>https://t24.com.tr/haber/netflixte-bu-yil-hangi-yerli-yapimlari-izleyecegiz,1293083</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293083" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Netflix'te bu yıl hangi yerli yapımları izleyeceğiz?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:26</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 16:26</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Küresel internet televizyon ağı Netflix, bu yıl farklı türlerde izleyicilere sunacağı yeni yapımları ve daha önce yayınlanan dizilerin yeni sezon tarihlerini açıkladı.</p>
<p>Dijital platformdan yapılan açıklamaya göre, Yavuz Turgul'un yaratıcısı olduğu "Ayrılık da Sevdaya Dahil" adlı yeni dizi, 15 Ocak'ta yayına girdi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="318" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/d9439286-b1e6-41d0-ad0f-530925b6a011.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Ayrılık da Sevdaya Dahil</h5>
<p>Selim Demirdelen ve Kurtcebe Turgul'un yönettiği, yine Kurtcebe Turgul ile Nilgün Öneş'in kaleme aldığı dizide, tefeci bir ailenin içinde büyüyen Kemal ile senarist Afife'nin yollarının kesişmesi anlatılıyor.</p>
<p>Dizide İbrahim Çelikkol, Emine Meyrem, Yasemin Kay Allen, Deniz Türkali, Tarık Papuççuoğlu, Menderes Samancılar, Asuman Çakır, Sinan Bengier, Okan Cabalar, Dilşah Demir, Görkem Sevindik, Can Yılmaz, Demircan Kaçel, Nilay Çelebi, Caner Erdem ve Sercan Batık rol alıyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/c39e0a2b-2f42-4a41-92eb-c52f87121e9e.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Masumiyet Müzesi</h5>
<h3>"Masumiyet Müzesi" dizisi 13 Şubat'ta yayında</h3>
<p>Orhan Pamuk'un dünyaca ünlü romanından uyarlanan "Masumiyet Müzesi" dizisi 13 Şubat'ta yayında olacak. Dizi, İstanbul'un zengin ailelerinden Kemal ile yoksul ve uzak akrabası Füsun'un 1970'lerde başlayan hikayesini anlatıyor.</p>
<p>Ay Yapım imzalı dizinin senaryosunu <strong>Ertan Kurtulan</strong> yazarken, yönetmen koltuğunda<strong> Zeynep Günay</strong> oturuyor.</p>
<p>Başrollerini <strong>Selahattin Paşalı</strong> ve <strong>Eylül Lize Kandemir</strong>'in paylaştığı dizide ayrıca <strong>Oya Unustası, Tilbe Saran, Bülent Emin Yarar, Gülçin Kültür Şahin, Ercan Kesal, Hasan Erdem, Zeynep Dinsel, Tolga İskit, Onur Ünsal, Jessica Taşçı, Enes Danış, Eren Kabatepe, Aybike Turan, Tayfun Gül, Cem Bayurgil, Tugay Erdoğan, Ahmet Yalçın, İskender Bağcılar, Neslihan Arslan, Bora Akın</strong> ve <strong>Cansel Elçin</strong> oynuyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="337" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/aed2034d-1641-43d1-af75-eb05f660d83a.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Organize İşler: Karun Hazinesi</h5>
<h3>"Organize İşler: Karun Hazinesi" bu yılın yeni dizileri arasında yer alıyor</h3>
<p>Bu yılın yeni dizileri arasında yer alan <strong>Yılmaz Erdoğan</strong>'ın kaleme aldığı, BKM yapımı "Organize İşler: Karun Hazinesi"nde gizemli bir hazine haritasının ortaya çıkmasıyla Asım Noyan ve çetesi ile acımasız rakiplerin ve uluslararası avcıların peşine düştüğü tehlikeli bir yarış anlatılacak.</p>
<p>Dizinin oyuncu kadrosunda Yılmaz Erdoğan'ın yanı sıra <strong>Kıvanç Tatlıtuğ, Demet Akbağ, Uraz Kaygılaroğlu, Ezgi Mola, Bensu Soral, Atakan Çelik, Rıza Kocaoğlu, Okan Çabalar, Ersin Korkut, Görkem Sevindik, Engin Türkoğlu</strong> ve <strong>Furkan Rıza Demirel</strong> yer alıyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="334" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/7039f289-a5ad-43e5-ad83-18f61dc1dbdb.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Bir Başkadır</h5>
<p><strong>Mert Baykal</strong>'ın yönettiği ve <strong>Tuğba Doğan'</strong>ın yazdığı "Seni Tanıyorum" ile <strong>Ece Yörenç</strong>'in senaristliğini üstlendiği ve <strong>Bertan Başaran</strong>'ın yönettiği "Sonra Gözler Görür" adlı yeni dizi de bu yıl seyircilerle buluşacak.</p>
<p>Bu yıl ayrıca beğeniyle takip edilen <strong>Berkun Oya</strong>'nın yazıp yönettiği ve <strong>Öykü Karayel</strong>'in başrolde olduğu "Bir Başkadır" dizisinin ikinci sezonu ile "Kimler Geldi Kimler Geçti", "Mezarlık" ve "Zeytin Ağacı" dizilerinin üçüncü sezonları yayında olacak.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/- Netflix">- Netflix</a><a href="/etiketler/- Yerli Yapımlar">- Yerli Yapımlar</a><a href="/etiketler/- Dizi">- Dizi</a><a href="/etiketler/- Türkiye">- Türkiye</a><a href="/etiketler/- İstanbul">- İstanbul</a><a href="/etiketler/- Orhan Pamuk">- Orhan Pamuk</a><a href="/etiketler/- Ay Yapım">- Ay Yapım</a><a href="/etiketler/- Selahattin Paşalı">- Selahattin Paşalı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/netflixte-bu-yil-hangi-yerli-yapimlari-izleyecegiz,1293083</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:26:00 -0000</pubDate></item><item><title>İspanya devi başı çekti: İşte dünyanın en fazla gelir elde eden 20 futbol kulübü</title><link>https://t24.com.tr/haber/ispanya-devi-basi-cekti-iste-dunyanin-en-fazla-gelir-elde-eden-20-futbol-kulubu,1293082</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293082" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>İspanya devi başı çekti: İşte dünyanın en fazla gelir elde eden 20 futbol kulübü</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:24</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 16:24</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Dünya futbolunda en fazla gelir eden 20 kulüp, geçen sezon yüzde 11 artışla 12,4 milyar Euro gelir sağlayarak rekor kırdı. Real Madrid, üst üste iki yılda 1 milyar Euro'nun üzerinde gelir elde eden tek futbol kulübü unvanını aldı. Bir başka İspanya ekibi Barcelona 974.8 milyon Euro ile ikinci, Almanya'dan Bayern Münih ise 860.6 milyon Euro'yla üçüncü sırada yer aldı.</p>
<p>Ekonomi danışmanlık şirketi Deloitte tarafından yayımlanan 2025 Futbol Para Ligi araştırmasına göre, maç günü gelirleri (2,4 milyar Euro), yayın gelirleri (4,7 milyar Euro) ve ticari gelirler (5,3 milyar Euro) rekor seviyelere ulaşırken ticari gelirler, 5 milyar Euro'yu aşan ilk gelir kalemi oldu.</p>
<p>İspanya temsilcisi Real Madrid, 2023-2024 sezonunda elde ettiği kazançla yıllık bir milyar Euro gelire ulaşan ilk kulüp olduktan sonra bu sezon da yüzde 11 artışla yaklaşık 1,2 milyar Euro gelir elde etti.</p>
<p>Real Madrid, üst üste iki yıl olmak üzere 1 milyar Euro'nun üzerinde gelir elde eden tek futbol kulübü unvanını alırken maç günü gelirlerinde yüzde 6'lık bir düşüş, ürün satış performansı ve yeni ticari ortaklar sayesinde ise ticari gelirlerinde yüzde 23'lük bir artış bildirildi.</p>
<p>Sezonun en çok kazanan kulüpleri listesinde bir başka İspanya ekibi Barcelona 974.8 milyon Euro ile ikinci, Almanya Bundesliga'dan Bayern Münih ise 860.6 milyon Euro'yla üçüncü sırada yer aldı.</p>
<p>Listede ilk 20'ye giren kulüpler şöyle:</p>
<p><img alt="" height="633" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/5edb01a9-aff6-46d3-acff-ff55f3fb9249.webp" width="301"/></p>
<p>İlk 20'de yer alan kulüplerin lig ve ülke bazında dağılımı ise şu şekilde oluştu:</p>
<p><img alt="" height="213" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/0e8f3134-6105-4c36-8a94-77b954e0b2ca.webp" width="298"/></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/futbol">futbol</a><a href="/etiketler/gelir">gelir</a><a href="/etiketler/Real Madrid">Real Madrid</a><a href="/etiketler/Barcelona">Barcelona</a><a href="/etiketler/Bayern Münih">Bayern Münih</a><a href="/etiketler/dünyanın en çok kazanan takımı">dünyanın en çok kazanan takımı</a><a href="/etiketler/dünyanın en çok kazanan kulübü">dünyanın en çok kazanan kulübü</a><a href="/etiketler/dünyanın en çok kazanan futbol kulübü">dünyanın en çok kazanan futbol kulübü</a><a href="/etiketler/dünyanın en çok kar eden futbol kulübü">dünyanın en çok kar eden futbol kulübü</a><a href="/etiketler/dünyanın en çok kar eden takımı">dünyanın en çok kar eden takımı</a><a href="/etiketler/dünyanın en çok kar eden kulübü">dünyanın en çok kar eden kulübü</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ispanya-devi-basi-cekti-iste-dunyanin-en-fazla-gelir-elde-eden-20-futbol-kulubu,1293082</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:24:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fenerbahçe'nin Aston Villa karşısındaki ilk 11'i belli oldu</title><link>https://t24.com.tr/haber/fenerbahcenin-aston-villa-karsisindaki-ilk-11i-belli-oldu,1293081</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293081" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Fenerbahçe'nin Aston Villa karşısındaki ilk 11'i belli oldu</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:20</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 19:34</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Fenerbahçe, UEFA Avrupa Ligi'nin 7. haftasında bugün İngiltere'nin Aston Villa ekibini ağırlayacak. Chobani Stadı'nda oynanacak müsabaka 20.45'te başlayacak. Karşılaşmayı Portekiz Futbol Federasyonundan <strong>Luis Godinho</strong> yönetecek. Godinho'nun yardımcılıklarını <strong>Rui Teixeira</strong> ve <strong>Pedro Almeida</strong> yapacak.<strong> Fabio Verissimo</strong> ise karşılaşmada dördüncü hakem olarak görev alacak.</p>
<p>Ligde çıktığı 6 maçta 3 galibiyet, 2 beraberlik ve 1 mağlubiyeti bulunan Fenerbahçe, topladığı 11 puanla 12. sırada yer alıyor. İngiltere temsilcisi Aston Villa'nın ise 6 maçta 5 galibiyet ve 1 yenilgisi bulunuyor. 15 puanı bulunan İngiliz ekibi, ilk 6 haftada en fazla puan toplayan 3 takımdan birisi durumunda.</p>
<h3>Gözler Talisca'da</h3>
<p>Fenerbahçe'de takımın en formda isimlerinden olan<strong> Anderson Talisca</strong>, Aston Villa karşısında da teknik direktör Tedesco'nun önemli kozlarından biri olacak.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/976a32e7-042b-4c07-b531-5d1dca3b1994.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Talisca</h5>
<p>Brezilyalı futbolcu forma giydiği son 5 resmi mücadelede 9 kez fileleri havalandırmayı başardı.</p>
<p>Anderson Talisca, bu sezon 28 resmi maçta oynarken 17 kez gol sevinci yaşadı.</p>
<h3>Bu sezon evinde kaybetmedi</h3>
<p>Fenerbahçe, bu sezon sahasında çıktığı Avrupa maçlarında mağlubiyet yaşamadı.</p>
<p>İç sahada bu sezonki ilk maçında UEFA Şampiyonlar Ligi 3. eleme turunda Feyenoord'u 5-2 mağlup eden sarı-lacivertliler, UEFA Şampiyonlar Ligi play-offunda ise Benfica'yla golsüz berabere kaldı.</p>
<p><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/7959efce-af7e-4d54-b238-ca1013f6b719.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></p>
<p>UEFA Avrupa Ligi'nde lig aşamasında sahasında şu ana kadar 3 maça çıkan Fenerbahçe, bu karşılaşmalarda ise 2 galibiyet ve 1 beraberlik aldı.</p>
<p>Taraftarının önünde Nice ve Stuttgart'ı yenen sarı-lacivertliler, Ferencvaros ile berabere kaldı.</p>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/fenerbahçe">fenerbahçe</a><a href="/etiketler/fenerbahçe aston villa">fenerbahçe aston villa</a><a href="/etiketler/aston villa">aston villa</a><a href="/etiketler/fenerbahçe - aston villa">fenerbahçe - aston villa</a><a href="/etiketler/fenerbahçe - aston villa ilk 11">fenerbahçe - aston villa ilk 11</a><a href="/etiketler/fenerbahçe - aston villa ilk 11'ler">fenerbahçe - aston villa ilk 11'ler</a><a href="/etiketler/fenerbahçe - aston ilk 11'ler">fenerbahçe - aston ilk 11'ler</a><a href="/etiketler/fenerbahçe - aston ilk 11">fenerbahçe - aston ilk 11</a><a href="/etiketler/fb - aston villa ilk 11">fb - aston villa ilk 11</a><a href="/etiketler/fb - aston villa ilk 11'ler">fb - aston villa ilk 11'ler</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fenerbahcenin-aston-villa-karsisindaki-ilk-11i-belli-oldu,1293081</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:20:00 -0000</pubDate></item><item><title>Koç ailesi, Mustafa V. Koç'u mezarı başında andı</title><link>https://t24.com.tr/haber/koc-ailesi-mustafa-v-kocu-mezari-basinda-andi,1293080</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293080" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Koç ailesi, Mustafa V. Koç'u mezarı başında andı</h1><h2>"Her zaman memleket sevgisiyle düşünür, üretir; zor zamanlarda dahî sağduyulu liderlik sergilerdi. Sevecen, cömert, alçakgönüllü mizâcıyla çevresindekilere güven verirdi."</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:13</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 19:22</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>2016’da hayatını kaybeden <strong>Mustafa V. Koç</strong>, vefatının onuncu yıl dönümünde Zincirlikuyu’da bulunan aile kabristanında düzenlenen törenle anıldı. Törende konuşma yapan Koç Holding Turizm, Gıda ve Perakende Grubu Başkanı <strong>Özgür Burak Akkol</strong>, Koç için ""Her zaman memleket sevgisiyle düşünür, üretir; zor zamanlarda dahî sağduyulu liderlik sergilerdi. Sevecen, cömert, alçakgönüllü mizâcıyla çevresindekilere güven verirdi" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Mustafa V. Koç için düzenlenen törene Koç Ailesi, Koç Topluluğu yöneticileri ve sevenleri katıldı. Koç Holding Turizm, Gıda ve Perakende Grubu Başkanı <strong>Özgür Burak Akkol</strong>, anma töreninde konuşma yaptı. </p>
<p>Koç Holding Turizm, Gıda ve Perakende Grubu Başkanı Akkol, yaptığı konuşmada, şu ifadeleri kullandı:</p>
<p><em>“Bugün, Mustafa Bey’i ebediyete uğurlayışımızın 10’uncu yıl dönümünde bir aradayız. Onsuz 10 yıl geçmiş olsa da, Mustafa Bey’e çok erken vedâ etmiş olmanın üzüntüsü hâlâ ilk günkü gibi taze. Topluluğumuzun 100. yaşını idrâk edeceğimiz bu anlamlı yılda onu ve liderliği boyunca yaşattığı değerleri hatırlamak her zamankinden daha kıymetli. Mustafa Bey; Topluluğumuzun ve ülkemizin yakın tarihinde kendisine unutulmaz bir yer edinmişti. Her zaman memleket sevgisiyle düşünür, üretir; zor zamanlarda dahî sağduyulu liderlik sergilerdi. Sevecen, cömert, alçakgönüllü mizâcıyla çevresindekilere güven verirdi. Sadece iş hayatında değil, yaşamın her alanındaki samîmiyetiyle; yüz yüze tanışmadığı insanların dahî saygı ve takdîrini kazandı. Ardında bıraktığı iz; yalnızca hâtıralarımızda değil, toplumsal hâfızada da yaşamaya devam ediyor. Kıymetli anısını dâimâ yaşatacağımız Mustafa Bey’i ve huzurlarında bulunduğumuz Koç Ailesi’nin ebediyete intikâl etmiş tüm fertlerini rahmet ve özlemle anıyoruz."</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Koç Ailesi">Koç Ailesi</a><a href="/etiketler/Mustafa V. Koç">Mustafa V. Koç</a><a href="/etiketler/Anma Töreni">Anma Töreni</a><a href="/etiketler/Koç Holding">Koç Holding</a><a href="/etiketler/Özgür Burak Akkol">Özgür Burak Akkol</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/koc-ailesi-mustafa-v-kocu-mezari-basinda-andi,1293080</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:13:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kar yağışı nedeniyle trafiğe kapanan Uşak-Ankara kara yolu ulaşıma açıldı</title><link>https://t24.com.tr/haber/kar-yagisi-nedeniyle-trafige-kapanan-usak-ankara-kara-yolu-ulasima-acildi,1293079</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293079" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Kar yağışı nedeniyle trafiğe kapanan Uşak-Ankara kara yolu ulaşıma açıldı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 19:04</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 16:04</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Uşak'ın yüksek kesimlerinde etkili olan kar yağışı nedeniyle ulaşıma kapanan Uşak-Ankara kara yolu ekiplerin çalışmasının ardından tekrar açıldı.</p>
<p>Kentin yüksek kesimlerinde öğle saatlerinden itibaren kar yağışı etkili oldu.</p>
<p>Olumsuz hava koşulları nedeniyle Uşak-Ankara kara yolunun Dumlupınar rampaları mevkisinde kar kalınlığı 15 santimetreye ulaştı.</p>
<p>Bazı tır ve araçların yolda kalmasının ardından kara yolu ulaşıma kapandı ve uzun araç kuyrukları oluştu.</p>
<p>Karayolları ekiplerinin yaklaşık 3 saatlik çalışmasının ardından kara yolu tekrar ulaşıma açıldı.</p>
<p>Ekiplerin bölgedeki kar küreme ve tuzlama çalışmaları devam ediyor.</p>
<p>Kara yolunda İl Emniyet Müdürlüğü Bölge Trafik Denetleme Şube Müdürlüğü ekiplerince de trafiğin aksamaması için devriye faaliyetleri sürdürülüyor.</p>
<p>Öte yandan kar yağışı nedeniyle yüksek kesimlerdeki ormanlık alanlar ve köyler beyaza büründü. (AA)</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Uşak-Ankara">Uşak-Ankara</a><a href="/etiketler/kar yağışı">kar yağışı</a><a href="/etiketler/trafik kapanması">trafik kapanması</a><a href="/etiketler/ulaşım">ulaşım</a><a href="/etiketler/kar küreme">kar küreme</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/kar-yagisi-nedeniyle-trafige-kapanan-usak-ankara-kara-yolu-ulasima-acildi,1293079</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:04:00 -0000</pubDate></item><item><title>Sezai Temelli'den Suriye tepkisi: Bu ülke, bu çetelerin arkasına dizilecek bir ülke değildir</title><link>https://t24.com.tr/haber/sezai-temelliden-suriye-tepkisi-bu-ulke-bu-cetelerin-arkasina-dizilecek-bir-ulke-degildir,1293078</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293078" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Sezai Temelli'den Suriye tepkisi: Bu ülke, bu çetelerin arkasına dizilecek bir ülke değildir</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Sezai Temelli</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:58</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:58</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>TBMM Genel Kurulu'nda konuşan DEM Parti Grup Başkanvekili <strong>Sezai Temelli</strong>, Milli Savunma Bakanı <strong>Yaşar Güler</strong>'in Suriye'deki gelişmelere ilişkin açıklamalarına tepki göstererek, "Tıpkı Şengal’de Ezidiler soykırıma uğratıldıkları zaman ki gibi sessiz mi kalacaksınız? Afrin’deki katliamdaki gibi sessiz mi kalacaksınız? Bu Meclis’in soykırım karşısında sessiz kalmaya hakkı yoktur. Bu canileri durdurmanın yolunu, yöntemini siyaset belirlemelidir, bürokratlar değil; bürokrattan olan Bakan ancak bu kadar konuşur işte. O yüzden siyaseti inisiyatif almaya çağırıyoruz. Bu ülke, bu çetelerin arkasına dizilecek bir ülke değildir" dedi.</p>
<p>TBMM Genel Kurulu, TBMM Başkanvekili Celal Adan'ın başkanlığında toplandı. Genel Kurulu'nda en düşük emekli aylığının artırılmasını da içeren Bazı Kanunlarda ve 375 Sayılı Kanun Hükmünde Kararnamede Değişiklik Yapılmasına Dair Kanun Teklifi'nin madde görüşmeleri sürüyor.</p>
<p>DEM Parti Grup Başkanvekili Sezai Temelli, Suriye'de yaşanan gelişmelere ilişkin değerlendirmelerde bulundu. Temelli, konuşmasında bir fotoğrafa işaret ederek, "Size bir fotoğraf göstereceğim. Bu adam elinde bir kadının saç örgüsünü tutuyor ve tutarken şunu söylüyor: 'Ondan geriye sağlam kalan tek şey bu örgüydü'. Kim bu? Bir IŞİD’li, sonra HTŞ’li, şimdi Suriye ordusu elemanı" dedi.</p>
<h3>Temelli'den Meclis'e Suriye çağrısı</h3>
<p>Temelli, Milli Savunma Bakanı Yaşar Güler'in "Biz Suriye’de Suriye ordusunun arkasındayız" sözlerine yanıt vererek, "Bunun mu arkasındasın? Cevap verin; bu katillerin, bu soykırımcıların mı arkasındasınız?" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Meclis’in sessiz kalmaması gerektiğini söyleyen Temelli, "Tıpkı Şengal’de Ezidiler soykırıma uğratıldıkları zaman ki gibi sessiz mi kalacaksınız? Afrin’deki katliamdaki gibi sessiz mi kalacaksınız? Bu Meclisin sessiz kalmaya hakkı yoktur bu soykırım karşısında; bu Meclis ortaklaşmalıdır, Türkiye, kamuoyuna bir açıklama yapmalıdır, dünya kamuoyuna bir çağrı yapmalıdır" diye konuştu. Temelli, "Bu canileri durdurmanın yolunu, yöntemini siyaset belirlemelidir, bürokratlar değil; bürokrattan olan Bakan ancak bu kadar konuşur işte. O yüzden siyaseti inisiyatif almaya çağırıyoruz. Bu ülke, bu çetelerin arkasına dizilecek bir ülke değildir. Artık, gerçekten, şapkayı önümüze koyup düşünmenin zamanı gelmiştir" dedi.</p>
<h3>"Nusaybin'de demokratik haklarımızı kullanarak bir protesto eylemi yaptık"</h3>
<p>Nusaybin’de yapılan protestoya da değinen Temelli, "Nusaybin’de bir çağrı yaptık, bir araya geldik, toplandık, halkımızla beraber bir protesto, demokratik haklarımızı kullanarak bir protesto eylemi yaptık. Neden? İşte, bu duruma dikkat çekmek için ve o gün orada kolluk güçleri insanlara saldırdılar" dedi.</p>
<p>Nusaybin’de toplananların amacının "bu soykırıma, bu çetelere karşı dünyaya bir ses vermek, dünyayı bu konuda duyarlılığa davet etmek" olduğunu belirten Temelli, Suruç’taki eyleme ilişkin, "Bugün de Suruç’ta toplandık. Sayısız parti orada, demokratik kitle örgütleri orada, sendikalar orada, Eş Genel Başkanımız orada, partimiz orada, halkımız orada ve Suruç’ta özellikle bu saldırılara karşı dikkat çeken eyleme bir saldırı gerçekleşti. Suruç’ta yüzlerce insan şu anda yaralı; gazla, suyla bir saldırı" ifadesini kullandı.</p>
<h3>Emir: Türkiye Cumhuriyeti’ne düşen, Suriye’nin barış içinde yaşayacağı bir devlet oluşumuna katkı vermektir</h3>
<p>CHP Grup Başkanvekili Murat Emir, emeklilere yönelik düzenlemelere ve bayram öncesi verilen ödemelere ilişkin değerlendirmelerde bulundu.</p>
<p>Konuşmasında gündemdeki düzenlemeye işaret eden Emir, "Bakın, sadece, günlük 35 lira artış yapacağız, 7’nci madde buydu" dedi. Diyanet İşleri Başkanlığı’nın fitre tutarına ilişkin açıklamasını hatırlatan Emir, "Diyanetin belirlediği fitre günlük 240 lira, Diyanet diyor ki 'Fitre 240 lira olmalı'. Siz veriyorsunuz 35 lira; bunu kabullenmeyin, buna itiraz edin" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Emir, bu duruma rağmen yapılan açıklamalara tepki göstererek, "Şimdi, dönüyorsunuz 'Biz emekliyi enflasyona karşı ezdirmedik' diye sözler söylüyorsunuz; biz de isyan ediyoruz, biz de bunu kabullenemiyoruz ve kabullenmeyeceğiz" diye konuştu.</p>
<p>Suriye’de yaşananları yakından ve kaygıyla takip ettiklerini belirten Emir, "Suriye’deki gelişmeleri yakından takip ediyoruz, kaygıyla takip ediyoruz. Orada Alevilere dönük, Kürtlere dönük, başka gruplara dönük, bizim asla kabullenemeyeceğimiz insanlık dışı zulümler yapıldığına dönük bilgiler geliyor, belgeler geliyor, resimler geliyor, feryatlar geliyor" dedi.</p>
<p>Emir, bu durum karşısında temel yaklaşımın insan hakları çerçevesinde olması gerektiğini vurgulayarak, "Bir defa, şunu açıklıkla söylemek gerekir: Orada Kürtlerin, Alevilerin veya başka grupların sadece insan olmalarından kaynaklı olarak bütün insan haklarının korunması her birimize düşen bir ödevdir" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Suriye’de yaşayan gruplarla Türkiye arasındaki bağlara da dikkat çeken Emir, "Onlar aynı zamanda bizim kardeşlerimiz ve akrabalarımızdır. Dolayısıyla bize daha çok görev düşüyor" diye konuştu. Türkiye Cumhuriyeti’nin sorumluluğuna işaret eden Emir, konuşmasını şöyle sürdürdü:</p>
<p>"Türkiye Cumhuriyeti’ne düşen, bir ve bütün Suriye’nin anayasal bir çatı altında, demokratik bir siyasi zeminde, herkesin hakkının korunduğu, barış içinde yaşayacağı bir devlet oluşumuna katkı vermektir. Bu nedenle de sorumlu ve yapıcı davranmalıdır. Türkiye Cumhuriyeti böylesine insanlık dışı saldırıların yapılmasına engel olacak kudrettedir, o kapasitededir, o cesareti ve kararlılığı da göstermelidir."</p>
<h3>Zengin: Emeklimiz başımızın tacı, onların refahını artırmak için gayret sarf ediyoruz</h3>
<p>AK Parti Grup Başkanvekili Özlem Zengin, ülkeyi yönetirken kararların bir muhakeme ve hesap içerisinde alındığını belirten Zengin, "Biz ülkeyi yönetiyoruz, bir muhakeme, bir hesap içerisinde bunu yapıyoruz. Bizim için de kolay olur yani efendim, kafamızdan, gönlümüzden budur çünkü bu maaşları bir defa vermiyoruz. Bir sistem içerisinde bir kararı verdiğinizde bu yıllara sarih olarak devam ediyor" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Emeklilik sistemine ilişkin değerlendirmelerde bulunan Zengin, "Bir emeklilik sistemimiz var. Şimdi, bir defa çok dağınık bir emeklilik modeli vardı, biz hepsini bir çatı altında topladık" diye konuştu. Mevcut sistemde bazı sorunlar bulunduğunu dile getiren Zengin, "Şu anda geldiğimiz noktada daha fazla prim ödeyenler için bir haksızlık var" dedi.</p>
<p>Emeklilerin refahına yönelik çabalara dikkat çeken Zengin, "Emeklimiz başımızın tacı, biz bütün gücümüzle yerine getirmek için, onların refahını artırmak için gayret sarf ediyoruz" dedi. Bu kapsamda konut politikalarına değinen Zengin, "Bunu yaparken de daha fazla konut yaparak, kira için de konut yaparak, kiralık konutları çoğaltarak yeni modeller geliştiriyoruz" ifadelerini kullandı. (ANKA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Suriye">Suriye</a><a href="/etiketler/Sezai Temelli">Sezai Temelli</a><a href="/etiketler/DEM Parti">DEM Parti</a><a href="/etiketler/Türkiye">Türkiye</a><a href="/etiketler/Soykırım">Soykırım</a><a href="/etiketler/Meclis">Meclis</a><a href="/etiketler/IŞİD">IŞİD</a><a href="/etiketler/Suriye ordusu">Suriye ordusu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/sezai-temelliden-suriye-tepkisi-bu-ulke-bu-cetelerin-arkasina-dizilecek-bir-ulke-degildir,1293078</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:58:00 -0000</pubDate></item><item><title>Oyuncu Ufuk Özkan’ın ailesinden “Donör bulundu” iddiaları hakkında açıklama</title><link>https://t24.com.tr/haber/oyuncu-ufuk-ozkanin-ailesinden-donor-bulundu-iddialari-hakkinda-aciklama,1293077</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293077" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Oyuncu Ufuk Özkan’ın ailesinden “Donör bulundu” iddiaları hakkında açıklama</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:57</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:57</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Karaciğer yetmezliği nedeniyle hastanede tedavi gören oyuncu <strong>Ufuk Özkan</strong>’ın organ nakli sürecine ilişkin ortaya atılan “donör bulundu” iddiaları üzerine kardeşi Umut Özkan’dan açıklama geldi. Açıklamasında sürecin hassasiyetine dikkat çeken Umut Özkan, “Gerçeğe aykırı, teyitsiz ve izinsiz yapılan paylaşımlar hem kamuoyunu yanlış yönlendiriyor hem de devam eden tıbbi ve hukuki süreci doğrudan zorlaştırıyor. Organ nakli, belirli etik ilkeler ve yasal prosedürler çerçevesinde yürütülen ciddi bir süreçtir” ifadelerini kullandı.<br/><br/>“Geniş Aile” dizisinde canlandırdığı Cevahir karakteriyle geniş kitlelerce tanınan oyuncu Özkan, uzun süredir karaciğer yetmezliğiyle mücadele ediyor. Sağlık durumunun ağırlaşması üzerine hastaneye kaldırılan Özkan’ın tedavisi hastane ortamında sürerken, organ nakli beklediği bilgisi paylaşılmıştı.</p>
<p>Hastanede tedavisi devam eden Ufuk Özkan’ın, son yapılan testlerde İnfluenza A sonucunun pozitif çıkması nedeniyle ziyaretçi kabul etmediği öğrenildi. Bu gelişme sonrası ünlü oyuncunun sağlık süreciyle ilgili kamuoyunda çeşitli iddialar gündeme geldi.</p>
<p>Özellikle sosyal medyada yer alan “uygun donör bulundu” yönündeki paylaşımlar üzerine, oyuncunun kardeşi Umut Özkan bir açıklama yaptı. Umut Özkan, ağabeyi için netleşmiş herhangi bir donör adayının bulunmadığını belirterek, kendisi dışında yapılan açıklamalara itibar edilmemesi gerektiğini vurguladı.</p>
<h3>"Gerçeğe aykırı paylaşımlar devam eden tıbbi ve hukuki süreci doğrudan zorlaştırıyor"</h3>
<p>Açıklamasında sürecin hassasiyetine dikkat çeken Umut Özkan, “Gerçeğe aykırı, teyitsiz ve izinsiz yapılan paylaşımlar hem kamuoyunu yanlış yönlendiriyor hem de devam eden tıbbi ve hukuki süreci doğrudan zorlaştırıyor. Organ nakli, belirli etik ilkeler ve yasal prosedürler çerçevesinde yürütülen ciddi bir süreçtir” ifadelerini kullandı.</p>
<p>Umut Özkan, açıklamasının sonunda bu zorlu süreçte destek olan ve hassasiyet gösteren herkese teşekkür ederek, yalnızca resmî ve doğrulanmış açıklamaların dikkate alınması çağrısında bulundu.</p>
<p> </p>
<hr/>

<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ufuk özkan">ufuk özkan</a><a href="/etiketler/organ nakli">organ nakli</a><a href="/etiketler/organ bağışı">organ bağışı</a><a href="/etiketler/donör">donör</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/oyuncu-ufuk-ozkanin-ailesinden-donor-bulundu-iddialari-hakkinda-aciklama,1293077</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:57:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fuat Oktay: Türkiye terör örgütlerinden tamamen arındırılması sürecinde Suriye hükümetinin ve Suriye halkının yanında yer almaya devam edecektir</title><link>https://t24.com.tr/haber/fuat-oktay-turkiye-teror-orgutlerinden-tamamen-arindirilmasi-surecinde-suriye-hukumetinin-ve-suriye-halkinin-yaninda-yer-almaya-devam-edecektir,1293076</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293076" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Fuat Oktay: Türkiye terör örgütlerinden tamamen arındırılması sürecinde Suriye hükümetinin ve Suriye halkının yanında yer almaya devam edecektir</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:50</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:50</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>TBMM Dışişleri Komisyon Başkanı <strong>Fuat Oktay</strong>, "Suriye'nin toprak bütünlüğünün ve egemenliğinin korunması, terör örgütlerinden tamamen arındırılması elzemdir. Türkiye bu süreçte Suriye hükümetinin ve Suriye halkının yanında yer almaya devam edecektir" dedi. TBMM Dışişleri Komisyonu'nda Dışişleri Bakan Yardımcısı <strong>Musa Kulaklıkaya</strong>, "Birleşik Arap Emirlikleri’ne <strong>Sedat Peker</strong>'e ilişkin iade talebimiz en son 4-5 Aralık 2024 tarihinde iletildi" derken, Adalet Bakanlığı Dış İlişkiler ve Avrupa Birliği Genel Müdürü <strong>Ömer Serdar Atabey</strong> de "Son 10 yılda, 2016-2026 yılları arasında ülkemizin Etiyopya'dan suçluların iadesi konusunda toplam 8 talebi olmuştur, 6 tanesi FETÖ" ifadesini kullandı.</p>
<p>TBMM Dışişleri Komisyonu bugün Dışişleri Komisyonu Başkanı ve AK Parti Ankara Milletvekili Fuat Oktay başkanlığında toplandı. Dışişleri Bakan Yardımcıları Zeki Levent Gümrükçü, Musa Kulaklıkaya ve Hacı Ali Özel, Amerika kıtası ve Orta Doğu'daki son gelişmelere ilişkin TBMM Dışişleri Komisyonu'nda kapalı oturumda sunum yaptı.</p>
<p>Oktay, açılış konusunda Komisyon’un 2026 yılındaki ilk toplantısını yaptıklarını belirterek şunları kaydetti:</p>
<p><em>"Suriye'de son derece kritik gelişmelerin yaşandığı bir süreçteyiz. SDG daha önce imzaladığı mutabakatlara sadık kalmamış, verdiği sözleri ne yazık ki tutmamıştır. Suriye hükümeti bunun üzerine geçtiğimiz hafta işgal altında tutulan Halep'teki mahalleleri, ardından Fırat'ın batısında ve doğusunda yer alan önemli alanları terör örgütlerinden arındırmıştır. 20 Ocak'ta da yine belirli bir anlaşma çerçevesinde dört günlük bir ateşkes sağlanmıştır. Ümit ediyoruz, bu iyi bir şekilde sonuca ulaşır. Bu noktada SDG'ye düşen görev, Suriye hükümeti ile entegrasyonu sağlama, verdiği sözlere ve taahhütlerine riayet etmektir.</em></p>
<p><em>Bu vesileyle iki gün önce Suriye sınırında bayrağımıza yönelik olarak yapılan saldırıyı da bir kez daha lanetliyor ve bunun faillerinin cezasız kalmayacağını buradan bir kez daha belirtmek istiyorum.</em></p>
<p><em>Suriye'de barış, istikrarı ve refahın tesis edilmesi başta ülkemiz olmak üzere tüm bölge açısından hayati öneme sahiptir. Suriye'nin toprak bütünlüğünün ve egemenliğinin korunması, terör örgütlerinden tamamen arındırılması elzemdir. Türkiye bu süreçte Suriye hükümetinin ve Suriye halkının yanında yer almaya devam edecektir."</em></p>
<h3>"İran'ın geleceğinin İran halkı tarafından belirlenmesi gerektiği yönündeki tutumuzu vurgulamak isterim"</h3>
<p>Yılbaşından bu yana bölgede yaşanan bir diğer önemli gelişmenin İran'daki olaylar olduğuna değinen Oktay, "İran'da daha fazla can kaybı yaşanmadan istikrarın sağlanmasını ve sorunların diyalog ve uluslararası boyutlarının diplomatik yöntemlerle çözülmesini temenni ediyoruz. Yüzyıllardır aynı sınırı paylaştığımız İran'ın geleceğini dış güçler tarafından değil yalnızca İran halkı tarafından belirlenmesi gerektiği yönündeki tutumumuzu bir kez daha vurgulamak isterim" ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Gazze'deki Filistinlilere yönelik İsrail saldırılarının tamamen durdurulması elzem"</h3>
<p>Oktay Gazze'deki gelişmeleri yakından takip etmeye devam ettiklerini dile getirerek sözlerini şöyle sürdürdü:</p>
<p><em>"Gazze Şeridi'nin idaresini üstlenecek Filistinli teknokrat komitenin kurulması ve diğer üyeler yanında Dışişleri Bakanımız Sayın Hakan Fidan'ın bu komitenin çalışmalarını denetlemek de dahil olmak üzere oluşturulan Yürütme Kurulu'nda yer alacağının açıklanması önemli gelişmeler olmuştur.</em></p>
<p><em>Halen son derece zor şartlar altında yaşam mücadelesi veren Gazze'deki Filistinlilere yönelik İsrail saldırılarının tamamen durdurulması ve insani yardımların hiçbir engellemeye tabi tutulmadan bölgeye ulaştırılması elzemdir. Barış Planı'nın ikinci aşamasının başarıyla sürdürülmesi ve Gazze'nin yeniden imar sürecinin bir an önce başlatılması gerekmektedir. Bu kapsamda ülkemizde Barış Kurulu'na katılma kararı almıştır.</em></p>
<p><em>İsrail'in Lübnan ve Suriye'deki işgal ve saldırılarına ilaveten Somaliland'ı tanıyarak Somali Federal Cumhuriyeti'nin egemenliğini ve toprak bütünlüğünü hedef alması bölgeyi istikrarsızlaştırmaya yönelik politikalarının son örneğini teşkil etmiştir. Bu adım yerleşik uluslararası normların ve Birleşmiş Milletler Şartı'nın açık bir ihlalidir. Türkiye olarak Somali'nin egemenliğine, birliğine ve toprak bütünlüğüne olan sarsılmaz desteğimizi bir kez daha teyit ediyor. Bu doğrultuda uluslararası hukuka uygun biçimde attığı diplomatik ve hukuki adımları desteklemeye devam edeceğimizi vurgulamak istiyorum."</em></p>
<h3>"Venezuela halkının barış ve huzur içinde yaşamasını arzuluyoruz"</h3>
<p>Venezuela'daki gelişmelerin uluslararası hukukun üstünlüğü, devletlerin egemenliği ve bölgesel barış açısından kaygı verici bir gelişme olduğunu söyleyen Oktay, "Uluslararası ilişkilerde temel ilke evrensel hukuka, devletlerin bağımsızlığına ve egemenliğine saygıdır. Venezuela halkının barış ve huzur içinde yaşaması ile bölgesel istikrarın bu çerçevede sağlanmasını arzuluyoruz" ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Türkiye olarak her türlü diplomatik çabayı desteklemeyi sürdürüyoruz"</h3>
<p>Rusya-Ukrayna savaşının tüm şiddetiyle sürdüğünü kaydeden Oktay, "Zaman zaman barışa yaklaşıldığı yönünde açıklamalar yapılsa da sahadaki çatışmalar devam ediyor. Türkiye olarak başta İstanbul Süreci olmak üzere savaşın sona erdirilmesine yönelik her türlü diplomatik çabayı desteklemeyi ve bu yönde aktif rol üstlenmeyi sürdürüyoruz" dedi. Oktay şöyle konuştu:</p>
<p><em>"Orta Doğu'daki gelişmelere ilaveten ABD ile Çin Halk Cumhuriyeti arasında küresel rekabet, ticaret savaşı, ABD yönetiminin Latin Amerika'ya yönelik politikaları, Rusya'nın Ukrayna'yı işgali sonrasında Avrupa güvenlik mimarisinde yaşanan gelişmeler ve Grönland'a ilişkin ABD taleplerinin transatlantik ilişkilerinde yarattığı gerilim uluslararası düzeni derinden etkilemekte, hatta sarsmaktadır. Böylesi bir ortamda ülkemizin hem içeride hem de dışarıda güçlü olması hayati önemdedir."</em></p>
<p>Oktay'ın açılış konuşmasının ardından CHP milletvekillerinin gündem değişikliği talebi oy çokluğuyla reddedildi ve Komisyon gündem sırasına göre çalışmalarını yaptı.</p>
<p>Ardından komisyon gündemindeki uluslararası anlaşmalar görüşüldü. Komisyon'da "Maliye Mükemmeliyet Merkezi'nin (CEF) Kurulması Hakkında Anlaşmanın Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi", "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Etiyopya Federal Demokratik Cumhuriyeti Hükümeti Arasında Suçluların İadesi Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi", "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Birleşik Arap Emirlikleri Devleti Hükümeti Arasında Cezai Konularda Karşılıklı Adli Yardımlaşmaya Dair Andlaşmanın Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna İlişkin Kanun Teklifi", "Türkiye Cumhuriyeti ile Cibuti Cumhuriyeti Arasında Hükümlü Nakli Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi", "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Somali Federal Cumhuriyeti Hükümeti Arasında Suçluların İadesi Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi", "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Somali Federal Cumhuriyeti Hükümeti Arasında Hükümlü Nakli Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi" ve "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Somali Federal Cumhuriyeti Hükümeti Arasında Cezai Konularda Adli Yardımlaşma Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi" kabul edildi.</p>
<p>Maliye Mükemmeliyet Merkezi'nin (CEF)'in Kurulmasına İlişkin Anlaşma görüşmesinde, CHP İstanbul Milletvekili Namık Tan'ın anlaşmanın kim tarafından imzalandığı sorusu üzerine Bakanlık diplomatı, sonradan katılma usulüyle anlaşmaya katılındığı için Türkiye tarafından henüz imzalanmadığını belirtti.Dışişleri Bakan Yardımcısı Musa Kulaklıkaya , "Biz katılmaya onay istiyoruz" dedi.</p>
<h3>"Son 10 yılda ülkemizin Etiyopya'dan suçluların iadesi konusunda 8 talebi oldu"</h3>
<p>Adalet Bakanlığı Dış İlişkiler ve Avrupa Birliği Genel Müdürü Ömer Serdar Atabey, Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Etiyopya Federal Demokratik Cumhuriyeti Hükümeti Arasında Suçluların İadesi Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi'ne ilişkin MHP Erzurum Milletvekili Kamil Aydın'ın detaylı bilgi istemesi üzerine, "Son 10 yılda, 2016-2026 yılları arasında ülkemizin Etiyopya'dan suçluların iadesi konusunda toplam 8 talebi olmuştur. 6 tanesi FETÖ" dedi.</p>
<p>Atabey, "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Birleşik Arap Emirlikleri Devleti Hükümeti Arasında Cezai Konularda Karşılıklı Adli Yardımlaşmaya Dair Anlaşmanın Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna İlişkin Kanun Teklifi" ile ilgili soruyu, "Ülkemiz tarafından Birleşik Arap Emirlikleri'ne cezai konularda, adli yardımlaşma taleplerimize baktığımızda ciddi bir yoğunluk söz konusu. 240 adet iade talebinde bulunmuşuz. Aramızda da bir anlaşma olmadığı için neredeyse yarısı derdest durumda" ifadeleriyle yanıtladı.</p>
<h3>Kulaklıkaya ise bu konuda şu bilgileri paylaştı:</h3>
<p>"2015-2025 yılları arasında ülkemiz tarafından Birleşik Arap Birlikleri'ne iletilen 204 ceza istinabe talebinin 110'u sonuçlandırılmıştır. Anılan dönemde Birleşik Arap Birlikleri'nin ülkemizden toplam 35 ceza istinabe talebinin 20'si hitama uğramış, 15'inin ise süreci devam etmektedir. 2015-2025 yılları arasında ülkemizin Birleşik Arap Emirlikleri'nden ceza tebligat talebi olmamıştır. Anılan dönemde Birleşik Arap Emirlikleri tarafından ülkemize iletilen 17 ceza tebligat talebinin ise 14'ü sonuçlandırılmıştır."</p>
<h3>Gemi kaptanı Ali Yol’un durumu... "Davanın ilk duruşmasında vatandaşımızın kefaretle serbest bırakılması talebi reddedildi"</h3>
<p>Gemi kaptanı Ali Yol'un durumuyla ilgili Kulaklıkaya, şöyle konuştu:</p>
<p><em>"Vatandaşımız Ali Yol, dördüncü kaptan olarak görev yaptığı Art Horizon isimli geminin kopan çapasının Kızıldeniz'deki fiber kablolara zarar verdiği iddiasıyla ilk etapta Birleşik Arap Emirlikleri güvenlik yetkililerince terör saldırısı şüphesiyle, ardından kamu malına zarar verme suçlamasıyla tutuklanmıştır. Müteakiben gemi sahibi şirket tarafından istihdam edilen hukuk firmasının geminin yükünün Umman'dan alındığını beyan etmesi ve daha sonra yükün Irak'tan alındığının ortaya çıkması nedeniyle vatandaşımızın soruşturmasına kaçakçılık amaçlı sahte evrak takdiminin de eklendiği avukatından öğrenilmiştir.</em></p>
<p><em>Davanın 19 Ocak 2025 tarihindeki ilk duruşmasında vatandaşımızın kefaretle serbest bırakılması talebi reddedilmiştir. Duruşma sanığın savunmasının alınmasını teminen 2 Şubat 2026 tarihine ertelenmiştir. Vatandaşımız hakkında diplomatik kanallardan bilgi alınabilmesi ve Büyükelçiliğimizce ziyaret edilebilmesini teminen ilk olarak 21 Kasım'da ilgili ülke makamları nezdinde yazılı girişimde bulunulmuş, ardından 24 ve 25 Kasım ile 26 Aralık 2025 tarihinde Abu Dabi Emniyet Genel Müdürlüğü yetkilileri ile yapılan temaslarda vatandaşımıza ilişkin bilgi ve ziyaret taleplerimize yanıt beklendiği hatırlatılmış, yazılı talebimiz keza 26 Aralık'ta tekrarlanmıştır.</em></p>
<p><em>Yol'un adli süreci devam ederken limanda bekleyen gemide tutulmasına yönelik ayrıca iletilen talebimiz Birleşik Arap Emirlikleri makamlarınca olumsuz yanıtlanmıştır. Vatandaşımızın durumu ailesiyle temas halinde olan Bakanlığımız ve Abu Dabi Büyükelçiliğimizce Birleşik Arap Birlikleri makamları nezdinde yakından takip ediliyor."</em></p>
<h3>"Sedat Peker'e ilişkin iade talebimiz en son 4-5 Aralık 2024 tarihinde iletildi"</h3>
<p>Kulaklıkaya, Sedat Peker'in suç işlemek amacıyla örgüt kurma, varsayılan suç örgütlerinin oluşturdukları korkutucu güçten yararlanarak yağma, silahla yağma, suç işlemek amacıyla örgüt kurma ve benzeri suçları hakkında Türk mahkemeleri tarafından hakkında yakalama emri bulunduğunu hatırlatarak şöyle konuştu:</p>
<p><em>"İlgili Cumhuriyet Başsavcılıklarımızca hazırlanan iki ayrı iade dosyası ilgili ülke makamlarına Mayıs 2021 tarihinde iletilmiştir. Ayrıca Emniyet Genel Müdürlüğümüzün talebi üzerine Interpol Genel Sekreterliğince adı geçen hakkında 01.02.2022 tarihli kırmızı bülten yayınlanmıştır. Adı geçene ilişkin iade talebimiz en son 4-5 Aralık 2024 tarihlerinde Birleşik Arap Emirlikleri'ne gerçekleştirdiği resmi ziyaret sırasında Adalet Bakanımız Sayın Yılmaz Tunç tarafından da muhataplarına iletilmiştir. Konu Bakanlığımız ve Abu Dabi Büyükelçiliğimiz tarafından takip edilmektedir."</em></p>
<p>CHP Eskişehir Milletvekili Utku Çakırözer'in "Türkiye Cumhuriyeti Hükümeti ile Somali Federal Cumhuriyeti Hükümeti Arasında Hükümlü Nakli Anlaşmasının Onaylanmasının Uygun Bulunduğuna Dair Kanun Teklifi" görüşmelerinde Somali Cumhurbaşkanı'nın oğlunun Türkiye'de yaptığı trafik kazası sonucu bir motokuryenin hayatını kaybetmesiyle ilgili sürecin hangi aşamada olduğunu sorması üzerine Kulaklıkaya soruyu yazılı olarak yanıtlayacaklarını belirtti.</p>
<p>Dışişleri Bakan Yardımcıları Musa Kulaklıkaya, Hacı Ali Özel ve Zeki Levent Gümrükçü kanun tekliflerinin ardından Amerika kıtası ve Orta Doğu'daki gelişmelere ilişkin kapalı oturumda sunum yaptı. (ANKA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Türkiye">Türkiye</a><a href="/etiketler/Suriye">Suriye</a><a href="/etiketler/terör">terör</a><a href="/etiketler/Fuat">Fuat</a><a href="/etiketler/Oktay">Oktay</a><a href="/etiketler/Dışişleri">Dışişleri</a><a href="/etiketler/Komisyonu">Komisyonu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fuat-oktay-turkiye-teror-orgutlerinden-tamamen-arindirilmasi-surecinde-suriye-hukumetinin-ve-suriye-halkinin-yaninda-yer-almaya-devam-edecektir,1293076</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:50:00 -0000</pubDate></item><item><title>Demet Evgar'dan ustası Haldun Dormen'e veda: "Ölünce nasılsa dinleneceğim şekerim" demiştiniz, Afife'de görüşürüz hocam</title><link>https://t24.com.tr/haber/demet-evgar-dan-ustasi-haldun-dormen-e-veda-olunce-nasilsa-dinlenecegim-sekerim-demistiniz-afife-de-gorusuruz-hocam,1293075</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293075" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Demet Evgar'dan ustası Haldun Dormen'e veda: "Ölünce nasılsa dinleneceğim şekerim" demiştiniz, Afife'de görüşürüz hocam</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:36</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 18:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Ünlü oyuncu <strong>Demet Evgar,</strong> ustası <strong>Haldun Dormen</strong>'in ardından yazdığı veda yazısında, ". 'Ölünce nasılsa dinleneceğim şekerim' demiştiniz bir gün. Dilediği gibi dinlenmeyi bu dünyada kaç kişi hak etmiştir ki. Yıldız tozu gibi etrafınıza saçıldınız ya, şimdi daha da bizimlesiniz" dedi.</p>
<p>97 yaşında hayatını kaybeden Türk tiyatrosunun usta ismi <strong>Haldun Dormen'in</strong> cenaze programı belli oldu. Usta isim 25 Ocak Pazar Günü Harbiye Muhsin Ertuğrul Sahnesi’nde gerçekleştirilecek anma töreninin ardından Edirnekapı Şehitlik Mezarlığı’ndaki aile kabristanına defnedilecek.</p>
<p><img alt="" height="348" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/9e299a72-3ba3-4655-ab7c-f9ec92adbcaa.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="660"/></p>
<p>Ünlü oyuncu Demet Evgar ise hem ustası olan hem de adına ödülünü aldığı Dormen'e veda etti. Evgar, sosyal medya hesabından şunları yazdı:</p>
<p><em>"Hocam… Bu dünyada bir görevli gibi, yaradılışın hakkını vermek için bilgiyle, iştahla, merakla, ertelemeden, üşenmeden ve en mühimi 'birlikte' olmanın, birlikte üretebilmenin, yanındakini parlatmanın güzelliğini yaşayıp, yaşatan canım hocam. 'Ölünce nasılsa dinleneceğim şekerim' demiştiniz bir gün. Dilediği gibi dinlenmeyi bu dünyada kaç kişi hak etmiştir ki. Yıldız tozu gibi etrafınıza saçıldınız ya, şimdi daha da bizimlesiniz. Bugün 'Afife' var. Oyuna gidiyorum şimdi. Orada görüşürüz canım hocam. #HaldunDormen"</em></p>
<div class="rt-tr-group" role="rowgroup">
<div class="rt-tr -odd" role="row">
<div class="rt-td" role="gridcell"><a href="https://t24.com.tr/haber/haldun-dormenin-cenaze-programi-belli-oldu,1293037" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Haldun Dormen'in cenaze programı belli oldu</a></div>
</div>
</div>
<div class="rt-tr-group" role="rowgroup">
<div class="rt-tr -even" role="row">
<div class="rt-td" role="gridcell">
<div class="_2_lUc"> </div>
</div>
<div class="rt-td" role="gridcell"><a href="https://t24.com.tr/haber/tiyatroya-adanmis-koca-bir-omur-duayen-sanatci-haldun-dormen-kimdir,1290747" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Tiyatroya adanmış koca bir ömür: Duayen sanatçı Haldun Dormen kimdir?</a><br/><br/></div>
<div class="rt-td" role="gridcell">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x75iuw6" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/haldun dormen">haldun dormen</a><a href="/etiketler/demet evgar">demet evgar</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/demet-evgar-dan-ustasi-haldun-dormen-e-veda-olunce-nasilsa-dinlenecegim-sekerim-demistiniz-afife-de-gorusuruz-hocam,1293075</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:36:26 -0000</pubDate></item><item><title>Bakan Kurum'dan DEM Partili Akın'ın "Saray'dan gelen karar" sözlerine tepki: Cumhurbaşkanımız başkomutanımızdır ve talimat almak konusunda herhangi rahatsızlığımız yok</title><link>https://t24.com.tr/haber/bakan-kurumdan-dem-partili-akinin-saraydan-gelen-karar-sozlerine-tepki-cumhurbaskanimiz-baskomutanimizdir-ve-talimat-almak-konusunda-herhangi-rahatsizligimiz-yok,1293074</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293074" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Bakan Kurum'dan DEM Partili Akın'ın "Saray'dan gelen karar" sözlerine tepki: Cumhurbaşkanımız başkomutanımızdır ve talimat almak konusunda herhangi rahatsızlığımız yok</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Murat Kurum</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:28</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:28</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>TBMM İnsan Haklarını İnceleme Komisyonu’nda Meclis'in çalışma düzeni tartışması yaşandı. DEM Parti İzmir Milletvekili <strong>İbrahim Akın</strong>, "Ben bir vekil olarak kendimi kötü hissediyorum. Saray'dan gelen bütün kararları ve kanunları geçirmekle yükümlü bir vekil hali, benim açımdan onur kırıcı bir durum" dedi. Bunun üzerine Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı <strong>Murat Kurum</strong> ise "'Biz Sayın Cumhurbaşkanımız ile bütün milletvekillerimiz, bütün belediye başkanlarımız istişare etmekten, gerektiğinde talimat almaktan da gurur duyuyoruz. Cumhurbaşkanımız devletimizin lideridir, başkomutanıdır, talimat almak ve istişare etmek konusunda bizim herhangi bir rahatsızlığımız yok. Siz ne kadar rahatsızlık duysanız da biz rahatsız olmuyoruz" diye cevap verdi.</p>
<p>TBMM İnsan Haklarını İnceleme Komisyonu, AKP Osmaniye Milletvekili Derya Yanık başkanlığında toplandı. Komisyonda, Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanı Murat Kurum, "Temel İnsan Hakları Kapsamında Barınma Hakkı ve Bu Çerçevede Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı'nın Çalışmaları" konulu bilgilendirme yaptı.</p>
<p>Bakan Kurum sunumunda, 500 bin Sosyal Konut Projesi projelerde son zamanlarda kuralarını çektikleri belirterek "Yenilikçi ve Türkiye'yi hedeflerine ulaştırma potansiyeli taşıyan projelerimizde bir taraftan da hem konut arzını arttırıyor hem de bazı temel sorunlara çözüm üreterek yolumuza bu kapsamda devam ediyoruz. Özellikle vatandaşımızın en çok şikayetçi olduğu yüksek kiralar ve hayat pahalılığına karşı bir önlem ve vatandaşımızın lehine doğru bir sonuç doğuracak tedbirler alıyoruz. Bu milletin istikbali için on yıllarca alın teri dökmüş emeklilerimizin yaşadığı sıkıntıları bir nebze olsa hafifletmenin ev alma umudu olmayan buradaki gençlerimizin o umuda erişmesi için her bir enstrümanı da değerli görüyoruz" dedi.</p>
<p>Tüm bu projeleri vatandaşın sadece konut edinmesi için yapmadıklarını söyleyen Kurum, "Biz sadece konut yapmıyoruz. Bir taraftan da işte sürdürülebilir şehircilik anlayışıyla yeni bir kent ortamını da milletimizin istifadesine açıyoruz. Bu kapsamda insan hakları komisyonumuzla gerçekten barınma hakkını burada birlikte değerlendireceğimiz en temel en insani hak olan bu barınma hakkı ile ilgili projelerimizi size aktardığımız yine sizlerden gelen talepler doğrultusunda da şekillendirme varsa eksiğimiz gidermeye çalışacağız" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Bakan Kurum'un sunumunun ardından Komisyon Başkanı Yanık, Komisyon üyelerine Kurum'un cevaplamasına yönelik sorularını sorması için söz hakkı verdi.</p>
<h3>Uslu: Türkiye'de yeni bir anlayışa bir reforma mı ihtiyaç var diye düşünmüyor değilim</h3>
<p>AKP Antalya Milletvekili Atay Uslu, planlama süreçlerine ilişkin, "Aslında Türkiye'de yeni bir anlayışa bir reforma mı ihtiyaç var diye düşünmüyor değilim. Özellikle arsa üretimi, yerel yönetimlerin planlama süreçlerindeki durumları göz önüne bulundurularak belediye yasasında, diğer mevzuatlarda, planlama süreçlerinde de aslında yeniden gözden geçirilmesi gereken bir konu olduğunu düşünüyorum ki bu süreçler konut üretimini etkileyen en önemli noktalardan bir tanesi" dedi.</p>
<h3>Akın: Yurttaşlar asgari ücretinin yüzde 70'ini kiraya vermek durumuyla karşı karşıya kalabiliyor</h3>
<p>DEM Parti İzmir Milletvekili İbrahim Akın, Çevre, Şehircilik ve İklim Değişikliği Bakanlığı'nın şehircilik ve inşaat faaliyetlerinin ülkenin en önemli faaliyetleri olarak sunulduğuna dikkat çekerek "Ancak incelediğimizde barınma hakkının kamusal olarak yerine getirilmesi durumu sizin döneminizde çok daha gerilemiş gözüküyor. Örneğin Türkiye'de yüzde 73 civarlarındayken ev sahipliği yüzde 56 civarına düşmüş. Hatta öyle bir durum ki konut sayısı çok artmış durumda. Şu anda konut fazlalığı var ancak hem maliyetler hem de kira konusu insanların sağlıklı barınma hakkını yerine getirme konusunda mümkün gözükmüyor" diye konuştu.</p>
<p>TOKİ'nin bir inşaat sektörü haline geldiğini belirten Akın, "Elbette hem Türkiye'de hem de dünyada inşaat sektörü neredeyse Türkiye'nin en önemli yatırım aracı olmuş ama aynı zamanda barınma meselesi piyasanın gerçek anlamda rant ilişkisinin ihtiyacına bağlı olarak gelişmeye başlamış durumda. Bu anlamda da mevcut asgari ücretin neredeyse 28 bin lira olduğu bir ülkede neredeyse ortalama iyi bir evde kalmak için 20-25 bin lira kira verildiğini düşündüğümüzde yurttaşlar asgari ücretinin yüzde 70'ini kiraya vermek durumuyla karşı karşıya kalabiliyor. Bu gerçek anlamda barınma hakkının güvence altına alındığını göstermiyor. Tam aksine barınma hakkının giderek azaldığını gösteriyor. Çok yaygın bir şekilde insanlar artık çocuklarıyla ayrı ayrı yerde kalmıyorlar. Bir araya geliyorlar. Maliyetlerden dolayı aynı yerde kalmaya çalışıyorlar" ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Saraydan gelen bütün kararları ve kanunları geçirmekle yükümlü bir vekil hali benim açımdan onur kırıcı"</h3>
<p>Akın, seçim bölgesi İzmir'den örnek vererek şu eleştirilerde bulundu:</p>
<p><em>"İzmir'de bizim tespitlerimize göre geçmiş dönemde depreme bağlı olarak yapılan tespitte 600 bin civarında dayanaksız konut olarak gözüküyor. Yani dönüşüm yapılması lazım ama bu dönüşümü yapabilmek için gerçek anlamda yerel yönetimlerle iş birliği içerisinde planlama yapılması lazım. Son zamanlarda bu sürece öylesine bir duvar örülüyor ki neredeyse siyaset çözüm aracı olmaktan çok birbirlerini yenme aracı haline gelmiş bir siyasal düzenleme alanına çekilmiş oldu. Bunun sürdürülebilme ihtimali yok.</em></p>
<p><em>Bence siyaseten her alanda tıkanan bir ülkede yaşıyoruz. Dolayısıyla ben bir vekil olarak, her türlü sorunun muhatabı olarak çözüm unsuru olmak, denetleyici unsuru olmak konusunda kendimi kötü hissediyorum. Böyle bir vekillik yapılması hâlinin kabul edilmesi mümkün değil. Denetim yapamıyorsunuz, yasa çıkartamıyorsunuz. Tamamen buradaki tartışmalarımızın suya yazılmış hâli var. Saraydan gelen bütün kararları ve kanunları geçirmekle yükümlü bir vekil hali benim açımdan onur kırıcı bir durum olduğunu söylemek istiyorum. Dolayısıyla sizler vasıtasıyla özellikle Saray'daki ilişkiler açısından bakıldığında bunun böyle sürdürülememesi gerektiğini düşünüyorum. Katılımcılık ve demokrasi gerçekten Türkiye'de artık yeni dönemin en büyük ihtiyacı."</em></p>
<h3>Yanık'tan "Saray talimatıyla çalışan milletvekilleri" sözlerine yanıt: Çalışma sistematiğini böyle yorumlamak AKP'nin 24 yıldır iktidar olma kabiliyetini çok hafife almak olur</h3>
<p>Komisyon Başkanı <strong>Derya Yanık</strong>, DEM Partili Akın'ın "Saraydan gelen bütün kararları ve kanunları geçirmekle yükümlü bir vekil hali benim açımdan onur kırıcı" sözlerine atıfta bulunarak düzeltme yapmak istediğini belirterek şöyle konuştu:</p>
<p><em>"Her siyasi partinin bir çalışma disiplini ve hiyerarşik durumu vardır ki sizin siyasi partiniz herhalde bunu en iyi bilenlerden birisidir. Dolayısıyla bu siyasal silsileyi ve çalışma sistematiğini böyle yorumlamak AKP'nin 24 yıldır iktidar olma kabiliyetini çok hafife almak olur. Dolayısıyla biz her bir milletvekilimiz, her bir teşkilat mensubumuz, bakanlarımız veya diğer yönetici kadrolarımız her birisi konuşması, eleştirmesi ve kanaatini bildirmesi gerektiği yerde söyler. Karar verildikten sonra da icra etmesi gereken yerde de eder. Sizin gördüğünüz yer sadece Meclis kısmıdır. Dolayısıyla tüm bir arka planı yok sayıyorsunuz. Birbirimizi bu kadar yok saymayalım. Yani biz de DEM Grubu açısından eleştirilerimize başladığımızda hangi hiyerarşik ilişkiler ve hangi karar mekanizmaları olduğunu tartışmaya başladığımızda bu bizi bir yere götürmez. Ben sadece kayıtlara geçmesi açısından söyledim bunu. Elbette bunun çok arka tartışılacak tarafları vardır. Siyaset duruşu, taşıdığımız siyasi felsefeler noktasında birbirimizi eleştirebiliriz ama milletvekilleri olarak birbirimizin hakkına riayet etmediğimizde bu sadece AKP milletvekillerine yönelik bir eleştiri olmuyor. Bu meclisin 600 milletvekilinin tamamına bir eleştiri oluyor ve tamamının tahkir edilmesi, hafife alınması anlamına geliyor."</em></p>
<h3>Akın: Ben 26 saat toplantı yaptığım komisyonun bir cümlesini değiştirmedim</h3>
<p>Yanık'ın sözlerine üzerine cevap vermek için söz alan DEM Partili Akın, "Ben nezaketsizlik yapmak istemiyorum. Ben sadece komisyondaki çalışma pratiğimizden çıkardığım derslerimi ve yaşadığım duyguyu söyleyeyim. Samimiyetle söylüyorum. Sorun parti içi demokrasiler asla bizim eleştireceğimiz bir şey değil. Eleştirebiliriz ama benim yaşadığım konu o değil. Benim yaşadığım hem Çevre Bakanlığında, hem Tarım Bakanlığında, hem de şu anda İnsan Hakları Komisyonu'nda geldiğimde biz şunu istiyoruz. Biz bu komisyonlarda taslak gelen bir konuda müzakere sonrası bir cümleyi değiştirebilme çabasını 24 saat kullandım. Bakın ben Enerji Bakanlığı komisyonunda 26 saat toplantı yaptım, bir cümlesini değiştirmedim. Şimdi böyle bir Komisyon çalışması olmaz. Elbette her partinin getirdiği bir taslak olabilir ama taslaklar içerisinde bu çalışmayı biz değiştirebilmeliyiz, ortaklaştırabiliriz" diye konuştu.</p>
<h3>Kaya: İzmir'de 8 defa plan yapılmış alanlar var</h3>
<p>AKP İzmir Milletvekili Mahmut Atilla Kaya da İzmir'de yapı stoğunun yüzde 70 olduğunu belirterek "Sayın Bakanımızın İzmir ziyaretlerinde ve yine İzmir Büyükşehir Belediye Başkanı ile birlikte bu konuları değerlendirme fırsatı da bulduk. Şu an İzmir'de özellikle bizim yıllardır Bakanlığımız kentsel dönüşüm noktasında başkanımızla burada 8 defa plan yapılmış alanlar var. Maalesef açılan davalar sebebiyle ilk başta bu yerel yönetimlerden kaynaklı kalmıştı. En son bizim değerlendirmemizde, Sayın Bakanımızın da onurlarıyla ve yerel yönetim yönetimleriyle birlikte Karabağlar'daki kentsel dönüşümün Sayın Bakanımız onay verdi ve yerel yönetimle birlikte bu kentsel dönüşümü gerçekleştiriyoruz. Yine şehir merkezindeki İnciraltı alanı 5 milyon metrekarelik bir alanda genel yönetimde tamamen oradaki ilçe belediyesi ve Büyükşehir Belediyesi'nin görüşleri ve bununla birlikte yine Sayın Bakanımızla birlikte bu noktada çalışma gerçekleştiriyoruz" ifadelerini kullandı.</p>
<h3>Kurum: Belediye yaptı da biz elinden mi tuttuk veya engel mi koyduk?</h3>
<p>Milletvekillerinin ardından söz alan Bakan Kurum, milletvekillerinin genel eleştirilerinden birinin yerelden güçlendirmek gerektiği konusu olduğunu belirterek "Aynı vekillerimiz 'yerelin buna gücü yetmez. Dolayısıyla merkezi idare olarak da girmeniz gerekir' dediler. Dolayısıyla bizim derdimiz yerelde belediyenin oradaki özel idarenin veya valiliğin yapacağı işi 'sen yapmada ben yapayım' bakışı değil. Bunu net bir şekilde söyleyelim. Keşke her il kendi içinde sorunu çözse. İzmir sorunu çözse biz niye İzmir'e gideceğiz, planlama yapacağız, dönüşüm yapacağız? Yapsın belediye. Yani belediye yaptı da biz elinden mi tuttuk veya engel mi koyduk? Yok öyle bir şey" dedi.</p>
<h3>"Avrupa'yla kıyas ederken Avrupa'da nüfusun artmadığını da ifade etmek lazım"</h3>
<p>Türkiye'de ev sahipliği oranının yüzde 56 olduğunu söyleyen Kurum, şu ifadelere yer verdi:</p>
<p><em>"Hedefimiz bunu yüzde 65-70'lere çıkarmaktır. İsviçre'de ev sahipliği oranı yüzde 43. Üçüncü büyük ekonomi Almanya'da yüzde 47. Şimdi ev sahipliği oranı ülkenin gelişmişliği veya gelişmemişliği ile alakalı değil. Yakın coğrafyada, Orta Doğu'da büyük bir savaş yaşandı. Bir ülke yok oldu. Bu ülkeden 4-5 milyon Suriye vatandaşı geldi ve ensar Türk milletine sığındı. Evimizi açtık, kapımızı açtık. Pandemi oldu. Aynı şekilde bu süreçte milletimiz elinden geleni herkes birbiri için yapmaya gayret gösterdi. O yetmedi. Bin asırda yaşadığımız en büyük felaketi yaşadık. 800 bin ev yıkıldı. Neticede bu insanlar da ev sahibiydi. O süreçte deprem sebebiyle olamadı ve hala Ortadoğu'da yaşanan gelişmeleri hepimiz izliyoruz. Şimdi tüm bunlar ortadayken 'Türkiye Cumhuriyeti Devleti bir şey yapmıyor' demek çok hakkaniyetli bir bakış değil. Bunu net bir şekilde ifade etmek istiyorum. Ev sahipliği oranını arttırmalı mıyız? Arttırmalıyız ama bir Avrupa'yla kıyas ederken Avrupa'da nüfusun artmadığını da ifade etmek lazım."</em></p>
<h3>Kurum'dan İbrahim Akın'a: "Siz ne kadar rahatsızlık duysanız da biz rahatsız olmuyoruz"</h3>
<p>Kurum, DEM Partili Akın'ın konuşmasındaki "Saraydan gelen bütün kararları ve kanunları geçirmekle yükümlü bir vekil hali benim açımdan onur kırıcı" sözlerine ilişkin ise şöyle konuştu:</p>
<p><em>"Ben şu ifadeyi açıkçası bu toplantıya yakıştıramadım. 'Saray'dan gelen', 'Saray'da oturan', 'Saray'ın talimatı' ifadesi bu Komisyon'un ruhuna, Meclis'in insicamına uymayan bir ifadedir. Burada hangi Saray'dan bahsediyorsunuz bilmiyorum ama milletimizin evi, Cumhurbaşkanlığı Külliyesidir ve cumhurbaşkanımız milletimizin oylarıyla seçildi. Yüzde 52 oy aldı ve 24 yıldır da bu ülkenin 81 iline hiçbir vatandaşımızı ayırt etmeksizin bu hizmetleri yürütüyor, götürüyor. Biz Sayın Cumhurbaşkanımızla bütün milletvekillerimiz, bütün belediye başkanlarımız istişare etmekten, gerektiğinde talimat almaktan da gurur duyuyoruz. Cumhurbaşkanımız devletimizin lideridir, başkomutanıdır. Talimat almak ve istişare etmek konusunda bizim herhangi bir rahatsızlığımız yok. Siz ne kadar rahatsızlık duysanız da biz rahatsız olmuyoruz. İstişare de ediyoruz. Yapılması gerekenleri de birlikte, ortaya koyuyoruz ve neticede Sayın Cumhurbaşkanımız bizlere bir görev veriyor. Biz de görev ile ilgili illerimize gidiyoruz. Bu işleri yapıyoruz. Seçilmiş biriyle de bu istişareleri yapmak durumundayız ama bize bunları ifade ederken kendi öz eleştirinizi de yapmanızı size tavsiye ediyorum Sayın vekilim. Kendi yönetimimizle alakalı hususları da gözden geçirmenizde fayda var.”</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/TBMM">TBMM</a><a href="/etiketler/İnsan Hakları">İnsan Hakları</a><a href="/etiketler/DEM Parti">DEM Parti</a><a href="/etiketler/Saray">Saray</a><a href="/etiketler/Cumhurbaşkanı">Cumhurbaşkanı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bakan-kurumdan-dem-partili-akinin-saraydan-gelen-karar-sozlerine-tepki-cumhurbaskanimiz-baskomutanimizdir-ve-talimat-almak-konusunda-herhangi-rahatsizligimiz-yok,1293074</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:28:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gürsel Tekin: Bildiklerimizi konuşursak partimiz zarar görür</title><link>https://t24.com.tr/haber/gursel-tekin-bildiklerimizi-konusursak-partimiz-zarar-gorur,1293072</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293072" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Gürsel Tekin: Bildiklerimizi konuşursak partimiz zarar görür</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Gürsel Tekin</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:19</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 18:25</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Mahkeme kararıyla CHP İstanbul İl Yönetimi’ne kayyım atanan <strong>Gürsel Tekin</strong>, "Bildiklerimizi konuşursak siyasi partimizin ne kadar zarar görebileceğini de biliyoruz" dedi.</p>
<p>Gürsel Tekin, CHP Genel Merkezi tarafından ihraç talebi ile disipline sevk edilen CHP'li Yazıhan Belediye Başkanı Abdulvahap Göçer'i ziyaret etti.</p>
<p>Tekin burada yaptığı açıklamada, şunları söyledi:</p>
<p><em>“42 yıllık gençlik yıllarımdan itibaren partide görev yapan bir kardeşinizim, bir arkadaşınızım. İnsanoğlu elbette eksik yapar, yanlış yapar, hata yapar. Acaba partim ile ilgili ne hata yaptım, diye kendimi gözden geçirirken çok şükür hiçbir kusurum olmamıştır, en azından bilerek yapmamışımdır. Parti meclis üyesi iken istifa ettim. Genel başkan yardımcısı iken istifa ettim. Gerek Gazi Mustafa Kemal Atatürk gerekse bütün liderlerimizin bize öğretmiş olduğu bir yanlış varsa, bir hata varsa onun yanlışını, kusurunu, hatasını bilerek itiraz etmiyorsanız o hatanın suç ortağısınız. </em></p>
<p><em>Türkiye'de demokratik mekanizmayla bir tek seçim oluyor. O da muhtarlık. Çünkü bire bir sadece seçmenle iletişimi olduğu için seçmenin oyunu alarak geliyoruz. Onun dışındakilerin tamamı atamalı ve tayinli sistem. Bu atamalı ve tayinli sistem siyasi partileri parça parça kışlaya çevirdi. Geldiğimiz günden itibaren partimizin kurumsal kimliğine zarar ziyan vermemek adına olabildiğince az konuşmayı kendimize ilke edindik. Ama bildiklerimizi konuşursak siyasi partimizin ne kadar zarar görebileceğini de biliyoruz."</em></p>
<p>"Bizi itirafçı, iftiracı ve çetelere hedef haline getirdiler"</p>
<p>Tekin, "Türkiye'nin tam da Cumhuriyet Halk Partisi'ne ihtiyaç duyduğu bir ortamda Cumhuriyet Halk Partisi yöneticilerinin bu tutum ve davranışları gerçekten bizleri şaşırtıyor. Ellerindeki kirli medyaları ile onlarca iftira attılar. Para ile tuttukları trollerle sözde bizi esir alacaklardı. Bizi itirafçı, iftiracı ve çetelere hedef haline getirdiler. Ömrümüz çetelerle mücadele etmekle geçti. Hiçbir çetenin kudreti bize yetmez. Biz kimden korkacağız. Yolsuzluklara karışmış ismini zikrettiğim insanlar atılmayıp bizler atılıyorsak, bunu kamuoyunun takdirine sunuyorum. Hiçbir arkadaşımızı atılmış kabul etmiyorum. Çünkü hukuken mümkün değildir'' diye konuştu.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Gürsel Tekin">Gürsel Tekin</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/gursel-tekin-bildiklerimizi-konusursak-partimiz-zarar-gorur,1293072</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:19:26 -0000</pubDate></item><item><title>Galatasaray, Noa Lang'ı kadrosuna katmak için son onayı bekliyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/galatasaray-noa-langi-kadrosuna-katmak-icin-son-onayi-bekliyor,1293073</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293073" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Galatasaray, Noa Lang'ı kadrosuna katmak için son onayı bekliyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:18</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:18</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Galatasaray, <strong>Noa Lang</strong> transferi için Napoli ile el sıkıştı ancak teknik direktör <strong>Antonio Conte</strong>, 25 Ocak'ta oynanacak olan Juventus maçında oyuncuya ihtiyaç duyabileceği gerekçesiyle ayrılığa henüz onay vermedi. Sarı-kırmızılı ekip, transferi tamamlamak için İtalyan kulübünden son onayı bekliyor.</p>
<p>Devre arası transfer döneminin ilk hamlesini bitirmeye yakın olan Cimbom, Noa Lang'ın kiralık transferi için Napoli ile anlaşmaya vardı. <strong>Di Marzio</strong>'nun haberine göre; Galatasaray, imzalı belgeleri kulübe iletti ancak Napoli teknik direktörü Conte, 25 Ocak'ta oynanacak olan Juventus maçında Lang'a ihtiyaç duyabilme olasılığı yüzünden oyuncunun takımdan ayrılığına henüz onay vermedi.</p>
<p>Söz konusu transferin gerçekleşmesi halinde Galatasaray, Napoli'ye 2 milyon Euro kiralama bedeli ödeyecek. Oyuncunun satın alma opsiyonu ise 30 milyon Euro.</p>
<p>Noa Lang, sezon başında 25 milyon Euro karşılığında PSV'den transfer olduğu Napoli ile 27 maçta süre aldı. Hollandalı yıldız, 1 gol ve 2 asistlik bir performans sergiledi. Lang'in İtalyan ekibiyle olan sözleşmesi 2030 yılına kadar devam ediyor. 26 yaşındaki oyuncunun güncel piyasa değeriyse 25 milyon Euro.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Galatasaray">Galatasaray</a><a href="/etiketler/Noa Lang">Noa Lang</a><a href="/etiketler/Transfer">Transfer</a><a href="/etiketler/Napoli">Napoli</a><a href="/etiketler/Antonio Conte">Antonio Conte</a><a href="/etiketler/galatasaray haberleri">galatasaray haberleri</a><a href="/etiketler/galatasaray transfer haberleri">galatasaray transfer haberleri</a><a href="/etiketler/transfer haberleri">transfer haberleri</a><a href="/etiketler/galatasaray transfer gündemi">galatasaray transfer gündemi</a><a href="/etiketler/transfer gündemi">transfer gündemi</a><a href="/etiketler/futbolda transfer gündemi">futbolda transfer gündemi</a><a href="/etiketler/süper lig transfer gündemi">süper lig transfer gündemi</a><a href="/etiketler/süper lig transfer haberleri">süper lig transfer haberleri</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/galatasaray-noa-langi-kadrosuna-katmak-icin-son-onayi-bekliyor,1293073</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:18:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yaşımız ilerlerken yediklerimizi nasıl değiştirmeliyiz?</title><link>https://t24.com.tr/haber/yasimiz-ilerlerken-yediklerimizi-nasil-degistirmeliyiz,1293071</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293071" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/saglik">Sağlık</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>Yaşımız ilerlerken yediklerimizi nasıl değiştirmeliyiz?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:15</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:15</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İkinci Dünya Savaşı sırasında birçok ülkede olduğu gibi İngiltere'de de gıda ürünleri karneye bağlanmıştı. Her aile ancak belli miktarda yiyecek alabiliyordu.</p>
<p>Karneye bağlanan gıdalardan biri de şekerdi. Kişi başına haftalık 227 gram şeker verilirken 2 yaş altı bebeklere hiç şeker kotası ayrılmıyordu.</p>
<p>1953'te karne uygulaması sonlandığında yetişkinlerin şeker tüketimi ikiye katlandı.</p>
<p>Bu değişim, gelecekteki bilim insanlarına şekerin sağlık üzerindeki etkilerini ölçmek için büyük bir imkan sağladı.</p>
<p>2025 yılında küresel bir araştırmacı ekibi, İngiltere'de 1951-56 yılları arasında doğan kişilerin sağlık kayıtlarını karşılaştırdı ve şekerin ciddi bir etkisi olduğunu gördü:</p>
<p>Rahimde ve hayatlarının ilk 1.000 gününde daha az şekere maruz kalan bebekler, karne uygulaması bittikten sonra bol şeker yiyerek büyüyen bebeklere kıyasla hayatlarının ilerleyen dönemlerinde kalp damar hastalıklarına %20 oranında daha az yakalanmıştı.</p>
<p>Kalp yetmezliğine yakalanma oranları %25, inme geçirme oranı ise %31 daha azdı.</p>
<p>Şeker sağlığımızı ilerleyen yaşlarımızda da benzer bir şekilde etkiliyor.</p>
<p>Ama diğer gıdalarda durum farklı. Örneğin bebekler ve çocuklar yüksek miktarda yağa ihtiyaç duyarken 20'lerinde veya 30'larındaki bir kişi için benzer bir beslenme sağlıklı sayılmaz.</p>
<p>İngiltere'deki Imperial College London'dan beslenme uzmanı Federica Amati'ye göre çocukların yüksek enerji gereksinimleri, besin değeri fazla olan gıdalara ihtiyaç duymalarına yol açıyor.</p>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="Siyah-beyaz bir bebek ağzını açmış kameraya doğru bakarken ağzına doğru yaklaşan turuncu-yeşil kaşıkta yoğurt ve bir adet yabanmersini gözüküyor. Görselin arka planı ise sarı" class="css-1seqhu9" height="600" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/5363/live/9dc000e0-f6cd-11f0-b385-5f48925de19a.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/5363/live/9dc000e0-f6cd-11f0-b385-5f48925de19a.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/5363/live/9dc000e0-f6cd-11f0-b385-5f48925de19a.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/5363/live/9dc000e0-f6cd-11f0-b385-5f48925de19a.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/5363/live/9dc000e0-f6cd-11f0-b385-5f48925de19a.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/5363/live/9dc000e0-f6cd-11f0-b385-5f48925de19a.jpg.webp 800w" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span data-testid="caption-paragraph">Çocukken ihtiyaç duyduğumuz gıdalar, büyüyünceki gereksinimlerimizden farklı oluyor</span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Amati'ye göre "Çocukluğumuzda yediğimiz yiyecekler vücudumuzun ve beynimizin temelini oluşturuyor".</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Çocukken doğru gıdaları yemenin hayatın geri kalanındaki sağlığı etkilediğini gösteren pek çok çalışma var.</p>
<p>Çocuklar beyin ve kas gelişimi için sağlıklı kalorilere ek olarak demir, iyot ve vitaminlere ihtiyaç duyuyor.</p>
<p>Bunları almak için bolca meyve, sebze, tam tahıl, fasulye, mercimek, kuruyemiş, çekirdek yerken, ultra işlenmiş gıdalardan da uzak durmaları gerekiyor.</p>
<p>Amati, bebeklerin embriyo halinden okul yaşlarına kadar hayatlarının ilerleyen yıllarının kemik kütlelerinin temelini attıklarını ve bu yüzden kalsiyum ve D vitamininin bu süreçte önemli olduğunu söylüyor.</p>
<p>Kalsiyum için yoğurt, süt, peynir, kalsiyum eklenmiş tofu ve bitkisel içecekleri; D vitamini içinse güneş ışığı, balık ve yumurta tavsiye ediyor.</p>
<h3>10'lu ve 20'li yaşlar</h3>
<p>İlk yılların yanı sıra 10'lu ve 20'li yaşlarda yediklerimiz de gelecekteki sağlığımızı etkileyebiliyor.</p>
<p>Amati'ye göre hayatımızın bu döneminde kas ve kemik gelişimimizi tamamlıyor, vaktimizi okul, çalışma ve sosyalleşmeye ayırıyoruz. Bunlar da besin ihtiyacımızı artırıyor:</p>
<p>"Ergenlik ve ilk yetişkinlik beslenme açısından başka bir önemli fırsat penceresi.</p>
<p>"20'li yaşlarda büyüme yavaşlasa da bu yaşlar, hayatımızın geri kalanında kalbimizi ve beynimizi koruyabilecek alışkanlıklar edinmek için kritik bir dönem.</p>
<p>"Belirtileri ilerleyen yaşlarda çıksa da pek çok kalp-damar hastalığının temelinin bu yaşlarda atıldığını görüyoruz."</p>
<p>10'lu yaşlarımızda vücudumuz kalsiyum, D vitamini ve demire, ilerleyen yaşlara kıyasla daha fazla ihtiyaç duyuyor. Bu ihtiyaç, regl olan kişilerde daha da fazla. Amati, protein ve B vitaminlerine de dikkat çekiyor.</p>
<p>Peki bu beslenme nasıl olmalı? Amati ergenler ve genç yetişkinlerin bitkisel bazlı beslenmesini ve ultra işlenmiş gıdalardan uzak durmasını tavsiye ediyor.</p>
<p>Bu yaşlardaki yüksek protein ihtiyacının da bitkisel kaynaklardan sağlanması mümkün.</p>
<p>Araştırmalar böylesi bir beslenme tarzının sadece vücuda değil, akıl sağlığına da faydalı olduğunu gösteriyor.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Ultra işlenmiş gıdaların çok, bitkisel gıdaların az olduğu beslenme tarzları daha fazla depresyon ve anksiyete ile ilişkilendirilirken, Akdeniz tarzı bir diyet daha koruyucu" diyor Amati.</p>
</div>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="Beş ergen kız bir kaldırımda yan yana oturmuş gülüyor" class="css-1seqhu9" height="337" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/18cd/live/50d8c7a0-f6d0-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/18cd/live/50d8c7a0-f6d0-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/18cd/live/50d8c7a0-f6d0-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/18cd/live/50d8c7a0-f6d0-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/18cd/live/50d8c7a0-f6d0-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/18cd/live/50d8c7a0-f6d0-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 800w" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span data-testid="caption-paragraph">Doğru besinleri almak, özellikle de ergenlikte regl olmaya başlayan kişiler için önemli</span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Akdeniz türü beslenmede sebze, baklagiller, kuruyemiş ve zeytinyağına ek olarak az miktarda balık, süt ürünü ve kanatlı eti de bulunuyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Araştırmalar bu diyetin doğurganlığı da olumlu etkilediğini gösteriyor. Bunun aksine yüksek yağ, bol et ve beyaz karbonhidrat içeren Batı diyeti ise hem kadın hem erkeklerde doğurganlığın düşüşüyle ilişkilendiriliyor.</p>
<h3>Orta yaşlar</h3>
<p>İngiltere'deki Sheffield Üniversitesi'nden beslenme profesörü Elizabeth Williams'a göre orta yaşlarda beslenmemizi yaşlılığımız için ideal hale getirmeyi düşünmeliyiz.</p>
<p>Bu özellikle menopozdaki kadınlar için geçerli. "Bu grup kemik ve kas yoğunluğunu daha fazla kaybediyor" diyor.</p>
<p>Menopoz obezite, tip 2 diyabet ve kalp rahatsızlıklarıyla da ilişkilendiriliyor.</p>
<p>Üreme çağındaki kadınlarda östrojen merkezi sinir sistemini etkileyerek iştahı azaltırken insülin hassasiyetini artırarak kaslara daha fazla glukoz girmesini sağlıyor.</p>
<p>Menopozda ise vücutta östrojen azalıyor ve hem vücut ağırlığı hem de iç organ yağlanması artış eğilimine giriyor.</p>
<p>Fakat bu riskler sağlıklı bir beslenmeyle azaltılabilir.</p>
<p>Yeni bir araştırmada bilim insanları ABD'de 39 yaşın üstündeki 100 bin kadın ve erkeğin beslenmesini ve sağlığını inceledi.</p>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="Siyah beyaz bir kadın kameraya bakarken, sonuna kadar açılmış ağzına bir çatal dolusu domates, biber ve marul yaklaşıyor" class="css-1seqhu9" height="600" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/452b/live/e92a08a0-f6cd-11f0-b5f7-49f0357294ff.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/452b/live/e92a08a0-f6cd-11f0-b5f7-49f0357294ff.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/452b/live/e92a08a0-f6cd-11f0-b5f7-49f0357294ff.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/452b/live/e92a08a0-f6cd-11f0-b5f7-49f0357294ff.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/452b/live/e92a08a0-f6cd-11f0-b5f7-49f0357294ff.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/452b/live/e92a08a0-f6cd-11f0-b5f7-49f0357294ff.jpg.webp 800w" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span data-testid="caption-paragraph">Menopoza yaklaşan kadınların, ilerleyen yaşları için beslenme alışkanlıklarını gözden geçirmesi tavsiye ediliyor</span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Araştırmacılar bol meyve, sebze, tam tahıl, doymamış yağ, baklagil ve düşük yağlı süt ürünlerinin sağlıklı yaşlanmayla güçlü bir ilişkisi olduğunu gördü.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sağlıklı yaşlanmanın tanımı olarak 70 yaşın üstünde olup herhangi bir kronik hastalığının bulunmaması, iyi bilişsel ve fiziksel fonksiyona sahip olmak ile akıl sağlığının iyi olması seçilmişti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Amati östrojen kaybının damar sağlığını da etkilediğini, özellikle somon gibi yağlı balıklarda bulunan omega 3 yağlarının kalp krizi riskini azaltması ve yangı giderici özellikleri nedeniyle bu dönemde faydalı olduğunu da ekliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Akdeniz tarzı beslenmenin bu yaş grubu için de hem zihinsel hem de fiziksel olarak faydalı olduğunu söyleyen Amati kas kaybının etkilerini azaltmak için de protein alımını bir miktar artırmayı tavsiye ediyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Yaşlılıkta-beslenme" tabindex="-1">Yaşlılıkta beslenme</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yaşlandıkça vücudumuzun yapısı değişiyor ve enerji ihtiyacımız da azalıyor bu yüzden daha az kalori tüketmemiz gerekiyor. Öte yandan kemik ve kas sağlığımızı korumak için yeterli besinleri de almamız gerekiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Williams'a göre bu yaşlarda odaklanmamız gereken iki besin maddesi kalsiyum ve D vitamini. Bunların eksikliğini yaşayan yaşlıların kemik erimesi ve kemik kırığı riski artıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Kalsiyum süt ürünlerinin yanı sıra sardalya, tofu ve ıspanakta da bulunuyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Vitamin D açısından zengin gıdalarsa yağlı balıklar ve yumurta. Ayrıca bazı gıdalara da takviye olarak ekleniyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İngiltere'deki Bornemouth Üniversitesi Yaşlanma ve Bunama Merkezi Eş Başkanı Diyetisyen Jane Murphy, yaşlanırken kaliteli protein almamızın da çok önemli olduğunu söylüyor:</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Yaşlanırken formumuz ve işlevimiz bozuluyor, kas kütlesi ve güç kaybediyoruz ve kas erimesiyle mücadele edebilmek için proteine ihtiyacımız var."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Murphy, bedenlerimizin proteini doğru bir şekilde kullanabilmesi için protein alımının karbonhidrat, zeytinyağı veya avokadoda bulunanlar gibi kaliteli doymamış yağlar, vitaminler ve minerallerle desteklenmesi gerektiğini de ekliyor.</p>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="Gri saçlı yaşlı bir adam evinde masasına oturmuş bir kaseden kahvaltılık gevrek yiyor" class="css-1seqhu9" height="337" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/d195/live/67b03630-f6cf-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/d195/live/67b03630-f6cf-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/d195/live/67b03630-f6cf-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/d195/live/67b03630-f6cf-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/d195/live/67b03630-f6cf-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/d195/live/67b03630-f6cf-11f0-9af0-6331be72883e.jpg.webp 800w" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span data-testid="caption-paragraph">Yaşlanırken bağırsağımızdaki bakteriler de değişiyor</span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yaşla birlikte bağırsak mikrobiyomumuz da değişiyor. Faydalı bakterilerden Firmicutes ve Bifidobacterium kaybına, Clostridium gibi zararlı bakterilerin artışı eşlik edebiliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu dengesizlik Alzheimer, felç ve kalp hastalıkları gibi çeşitli sağlık sorunlarıyla ilişkilendiriliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Araştırmacılar mikrobiyomumuzdaki değişimlerle her hastalığın nasıl bir ilişkisi olduğunu henüz ortaya koyamamış olsa da, İngiltere'deki Kings Collage London'dan klinik geriyatrik tıp uzmanı Mary Ni Lochlainn 100 yaşın üstündeki kişilerin bedenlerinden öğrenebileceğimiz çok şey olduğunu söylüyor:</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"100 yaşını geçen kişiler, diğer insanların yaşlanırken etkilendiği pek çok şeye bağışıklıkları varmış gibi gözüküyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Mikrobiyomları da diğer yaşlılara kıyasla çok daha çeşitli."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Genel anlamıyla sağlıklı ya da sağlıksız bağırsak bakterilerinin net bir tanımı yok. Daha çok bağırsağımızdaki mikrobiyomun birlikte bir denge içinde çalışması sağlığımıza destek oluyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Öte yandan Faecalibacterium prausnitzii gibi, sağlığımıza net bir şekilde faydası olan bazı bakteriler de tespit edilmiş durumda.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ni Lochlainn, sağlıklı yaşlanan kişilerde bu bakteriden daha fazla bulunduğunu fakat bunun fayda sağlayan mekanizmasının nasıl işlediğini tam olarak çözemediklerini söylüyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bağırsağınızdaki F. prausnitzii sayısını artırmanın en iyi yolu, lif ve polifenol (sebze ve meyvelerde bolca mevcut) açısından zengin gıdalarla beslenmekten geçiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sağlıklı bağırsaklar, yaşlanmayla birlikte ortaya çıkan besin eksikliklerine karşı da işe yarayabilir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yaşlıların bağırsakları yemeklerden vitamin almakta gençlere kıyasla daha başarısız olsa da, sağlıklı bağırsak bakterileri bireylerin ihtiyacını karşılayabilecek kadar B12 ve folik asit üretebiliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Son olarak bazı gıda takviyelerinin de ilerleyen yaşlarda faydası olabilir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ni Lochlainn'in araştırması, bağırsaklardaki faydalı mikroorganizmaların artmasını teşvik eden prebiyotik takviyelerinin 12 hafta boyunca kullanıldığında yaşlılarda bilişsel fonksiyonu artırdığını ortaya koyuyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ni Lochlainn'in prebiyotiklerinde bir tür lif olan inulin ve bitkilerde bulunan bir şeker türü olan frukto-oligosakkarid var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Diğer araştırmalar da D vitamininin yaşlılara, özellikle de huzurevinde kalanlara faydası olabileceğini gösteriyor.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/şeker">şeker</a><a href="/etiketler/yağ">yağ</a><a href="/etiketler/beslenme">beslenme</a><a href="/etiketler/sağlık">sağlık</a><a href="/etiketler/çocuk">çocuk</a><a href="/etiketler/yetişkin">yetişkin</a><a href="/etiketler/gıda">gıda</a><a href="/etiketler/araştırma">araştırma</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/yasimiz-ilerlerken-yediklerimizi-nasil-degistirmeliyiz,1293071</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:15:00 -0000</pubDate></item><item><title>Özgür Özel, Mehmet Fikret Özbilgin’in cenazesine katıldı</title><link>https://t24.com.tr/haber/ozgur-ozel-mehmet-fikret-ozbilginin-cenazesine-katildi,1293070</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293070" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Özgür Özel, Mehmet Fikret Özbilgin’in cenazesine katıldı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Özgür Özel, Mehmet Fikret Özbilgin’in cenazesinde</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 18:06</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 15:06</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>CHP Genel Başkanı <strong>Özgür Özel</strong>, önceki dönem Maden Mühendisleri Odası Başkanı <strong>Mehmet Fikret Özbilgin</strong>’in Ankara Karşıyaka Mezarlığı’ndaki cenazesine katıldı.</p>
<p>TMMOB Maden Mühendisleri Odası Başkanlığı görevini 1986-1992 yılları arasında yürüten 76 yaşındaki Mehmet Fikret Özbiglin, 20 Ocak Salı günü Ankara’da kaldırıldığı hastanede hayatını kaybetti.</p>
<p>CHP Genel Başkanı Özgür Özel, Özbilgin için bugün Ankara Karşıyaka Mezarlığı’nda düzenlenen cenazesine katıldı. Mehmet Fikret Özbilgin’in ailesi ve yakınlarına taziye dileklerini ileten Özel’e; CHP Grup Başkanvekili <strong>Ali Mahir Başarır</strong>, Genel Başkan Yardımcısı <strong>Deniz Yavuzyılmaz</strong>, ABB CHP Grup Başkanvekili <strong>Yaşar Neslihanoğlu</strong> ve Çankaya Belediye Başkanı <strong>Hüseyin Can Güner</strong> eşlik etti. (ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Özgür Özel">Özgür Özel</a><a href="/etiketler/Mehmet Fikret Özbilgin">Mehmet Fikret Özbilgin</a><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/Maden Mühendisleri Odası">Maden Mühendisleri Odası</a><a href="/etiketler/Ankara Karşıyaka Mezarlığı">Ankara Karşıyaka Mezarlığı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ozgur-ozel-mehmet-fikret-ozbilginin-cenazesine-katildi,1293070</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:06:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yenidoğanlarda kritik kalp hastalıkları için ulusal tarama programı başlatılıyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/yenidoganlarda-kritik-kalp-hastaliklari-icin-ulusal-tarama-programi-baslatiliyor,1293068</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293068" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/saglik">Sağlık</a><h1>Yenidoğanlarda kritik kalp hastalıkları için ulusal tarama programı başlatılıyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 17:48</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 14:48</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Sağlık Bakanlığı, yenidoğan bebeklerde hayati risk oluşturan doğuştan kalp hastalıklarının erken tanısı için 'Neonatal Kritik Doğuştan Kalp Hastalıkları Tarama Programı'nı ülke genelinde hayata geçiriyor.</p>
<p>Ankara Etlik Şehir Hastanesi’nde tarama programına ilişkin lansman düzenlendi. Programa; Sağlık Bakan Yardımcısı Nurullah Okumuş, Halk Sağlığı Genel Müdürü Muhammet Emin Demirkol, İl Sağlık Müdürü Ali Niyazi Kurtcebe, hastane yöneticileri ve sağlık çalışanları katıldı. Sağlık Bakan Yardımcısı Okumuş ve beraberindeki heyet, çocuk servisinde yenidoğan bir bebeğe uygulanan nabız oksimetre taramasını yerinde inceledi. Bakan Yardımcısı Okumuş, son 20 yılda uygulanan güçlü sağlık politikaları sayesinde çocuk sağlığı alanında önemli ilerlemeler kaydedildiğini belirterek, "5 yaş altı çocuk ölüm hızımızı binde 40'lardan 10,9'lara, bebek ölüm hızımızı binde 31,5’ten 8,9'a ve 2000'li yılların başında binde 17 olan yenidoğan ölüm hızımızı ise nitelikli yenidoğan bakım hizmetleri sayesinde 5,6'ya kadar düşürmüş bulunuyoruz" dedi.</p>
<h3>'Yararı ispatlanmış bir tarama yöntemi'</h3>
<p>Doğumsal anomalilerin, yenidoğan ölümleri arasında önemli bir yer tuttuğunu vurgulayan Okumuş, "Doğumsal kritik konjenital kalp hastalıklarının erken tanı ve tedavisi bizim için de çok çok önemli. Bugün burada tanıtımını yaptığımız nabız oksimetre taraması, gebelikte tanı konulamayan ve doğumdan sonra erken dönemde belirti vermeyen kritik doğumsal konjenital kalp hastalıklarının, taburcu edilmeden önce erken dönemde saptanması amacıyla geliştirilmiş ve bilimsel olarak da yararı ispatlanmış bir tarama yöntemidir" diye konuştu.</p>
<h3>Bütün hastanelerde uygulanacak</h3>
<p>Program kapsamında, 1 Temmuz 2026 itibarıyla Türkiye genelindeki tüm kamu, özel ve üniversite hastanelerinde yenidoğanlara nabız oksimetre taraması uygulanacağını aktaran Okumuş, bu yöntemin bebeğe zarar vermeyen, ağrısız ve kısa sürede sonuç veren bir tarama yöntemi olduğunu kaydetti. (DHA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/yenidoğan">yenidoğan</a><a href="/etiketler/kalp">kalp</a><a href="/etiketler/hastalıkları">hastalıkları</a><a href="/etiketler/tarama">tarama</a><a href="/etiketler/programı">programı</a><a href="/etiketler/sağlık">sağlık</a><a href="/etiketler/bebek">bebek</a><a href="/etiketler/neonatal">neonatal</a><a href="/etiketler/doğuştan">doğuştan</a><a href="/etiketler/sağlık">sağlık</a><a href="/etiketler/politikaları">politikaları</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/yenidoganlarda-kritik-kalp-hastaliklari-icin-ulusal-tarama-programi-baslatiliyor,1293068</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:48:00 -0000</pubDate></item><item><title>Juventus sportif direktörü, En-Nesyri için İstanbul'a geldi</title><link>https://t24.com.tr/haber/juventus-sportif-direktoru-en-nesyri-icin-istanbula-geldi,1293067</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1293067" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Juventus sportif direktörü, En-Nesyri için İstanbul'a geldi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>22 Ocak 2026 17:45</p><p><span>Güncelleme: </span>22 Ocak 2026 14:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Juventus sportif direktörü <strong>Marco Ottolini</strong>, <strong>Youssef En-Nesyri</strong>'yi İtalyan ekibinin kadrosuna katmak için Fenerbahçe ile görüşmeye İstanbul'a geldi.</p>
<p>Gazeteci <strong>Yağız Sabuncuoğlu</strong>'nun haberine göre; Serie A devi Juventus, Fenerbahçe'nin Faslı golcüsü En-Nesyri için kolları sıvadı. İtalyan ekibinin sportif direktörü Ottolini, oyuncunun Serie A'ya transferi için Fenerbahçe ile görüşmeye İstanbul'a geldi.</p>
<p>Juventus cephesinin, En-Nesyri'nin durumu hakkında Fenerbahçe yönetimiyle yüz yüze temas kuracağı ve transfer şartlarını masaya yatıracağı belirtildi.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Juventus">Juventus</a><a href="/etiketler/Fenerbahçe">Fenerbahçe</a><a href="/etiketler/En-Nesyri">En-Nesyri</a><a href="/etiketler/Transfer">Transfer</a><a href="/etiketler/İstanbul">İstanbul</a><a href="/etiketler/fenerbahçe en nesyri">fenerbahçe en nesyri</a><a href="/etiketler/fenerbahçe en nesyri juventus">fenerbahçe en nesyri juventus</a><a href="/etiketler/fenerbahçe haberleri">fenerbahçe haberleri</a><a href="/etiketler/fenerbahçe transfer haberleri">fenerbahçe transfer haberleri</a><a href="/etiketler/fenerbahçe transfer gündemi">fenerbahçe transfer gündemi</a><a href="/etiketler/transfer haberleri">transfer haberleri</a><a href="/etiketler/süper lig transfer haberleri">süper lig transfer haberleri</a><a href="/etiketler/transfer gündemi">transfer gündemi</a><a href="/etiketler/futbolda transfer gündemi">futbolda transfer gündemi</a><a href="/etiketler/süper lig transfer gündemi">süper lig transfer gündemi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/juventus-sportif-direktoru-en-nesyri-icin-istanbula-geldi,1293067</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:45:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>