<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 11:15:26 GMT</lastBuildDate><item><title>Süreç komisyonunun görev süresi 2 ay uzatıldı | Kurtulmuş: Bütün meseleyi komisyon çözemez; SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?</title><link>https://t24.com.tr/haber/surec-komisyonunun-gorev-suresi-2-ay-uzatildi-kurtulmus-butun-meseleyi-komisyon-cozemez-sdgnin-silah-birakmasini-komisyon-nasil-saglayacak,1285874</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285874" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Süreç komisyonunun görev süresi 2 ay uzatıldı | Kurtulmuş: Bütün meseleyi komisyon çözemez; SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Aralık 2025 05:35</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 17:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_2fiKU"><div class="lazyload-placeholder" style="height:150px"></div><div class="_2AQBa"><a href="/muhabir/ceren-bayar" title="Ceren Bayar Haberleri">Ceren Bayar</a></div></div><div class="_3QVZl _1uAFb rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Meclis Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu’nun 20’nci toplantısı başladı. Toplantıda komisyonda dinlenen akademisyenlerin Meclis Başkanlığı’nın talebiyle hazırladığı ‘tutanak analizi’ sunuldu. Akademisyenlerin yaptığı tutanak analizinde sürecin nihai hedefi konusunda belirsizliğin devam ettiğine dikkat çekildi. Af ve topluma entegrasyon konularına yaklaşımda da önemli ayrışmalar bulunduğu ifade edildi. Toplantı sonunda yapılan oylamada komisyonun görev süresinin 31 Aralık’tan itibaren 2 ay uzatılması oy birliği ile kabul edildi.</p>
<h3>Libya halkına başsağlığı</h3>
<p>Meclis Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu’nun 20’nci toplantısı başladı. Toplantının başlangıcında Meclis Başkanı  <strong>Numan Kurtulmuş</strong>, Libya Genel Kurmay Başkanı’nı taşıyan uçağın düşmesiyle ilgili üzüntülerini ve başsağlığı dileklerini iletti. Kurtulmuş, “Böyle bir kazanın ülkemizin sınırları içinde olması ayrı bir üzüntü kaynağıdır. Bütün Libya halkına başsağlığı diliyorum” dedi.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/ankara-da-ozel-jet-ile-baglanti-kesildi-libya-genelkurmay-baskani-nin-da-oldugu-ucak-dustu,1285752" rel="noopener" target="_blank"><strong>Çalışma ziyareti için gelmişti; Libya Genelkurmay Başkanı'nın Ankara'dan kalkan uçağı Haymana'da düştü, uçaktaki herkes hayatını kaybetti!</strong></a></p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/icisleri-bakani-yerlikaya-ucaga-ait-ses-kayit-cihazi-ve-kara-kutu-bulunmus-incelemelerine-baslanmistir,1285843" rel="noopener" target="_blank">İçişleri Bakanı Yerlikaya: Ankara'da düşen Libya heyetini taşıyan uçağa ait ses kayıt cihazı ve karakutu bulundu</a><br/></strong></p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="387" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/d6339350-cba8-4dd1-b81b-5a19a6e52b1f.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>TBMM Başkanı Numan Kurtulmuş (Fotoğraf: TBMM basın)</h5>
<h3>"Herkesin, şerh düşmeksizin ortaklaşmasını umuyoruz"</h3>
<p>Komisyonun şimdiye kadar yaptığı çalışmalarla ilgili bilgi veren Kurtulmuş, bu süre içindeki kritik eşiklerin büyük hassasiyetle geride bırakıldığını söyledi. Komisyonun son eşiğinin ortak bir rapor yazılması olduğunu kaydeden Kurtulmuş, “Siyasi partilerimiz raporlarını başkanlığımıza sundu. Önemli gördükleri konuları ifade ederek bir siyasi tutum belgesi olarak raporlar bize intikal etti. Bütün raporlar Meclis’in sitesinden kamuoyuna açıldı” dedi. Raporda ortaklaşmak için çalışma yürüteceklerini kaydeden Kurtulmuş, herkesin, muhalefet şerhi düşmeksizin kabul ettiği bir raporu sunmak istediklerini söyledi. Raporun oluşması için ilave bir süreye ihtiyaç olacağını ve bu konuda oylama yapılacağını ifade etti.</p>
<p>Tüm dinlemeler sonucunda bir tutanak analizine ihtiyaç olduğunu, bu doğrultuda komisyonda dinlenen akademisyenlerden destek aldıklarını belirten Kurtulmuş, akademisyenler Prof. Dr. <strong>Havva Kök Arslan</strong> ve Dr. <strong>Murat Sevecan</strong>’ın bu analizi sunacağını ifade etti.</p>
<p>Prof. Arslan, farklı disiplinlerden akademisyenlerin ortak katkılarıyla, katılımcı ve çoğulcu yöntemle yönetici özeti niteliğinde bir analiz hazırladıklarını söyledi.</p>
<h3>Komisyon dinlemelerine göre uzlaştırma gerektiren alanlar</h3>
<p>Sunumu yapan Dr. Sevecan, tutanaklardaki ayrışma noktaları ve uzlaştırma gerektiren alanlara dair tespitleri şöyle sıraladı:</p>
<p>- Güvenlik-özgürlük dengesi konusunda aktörler arası yaklaşımlar belirgin biçimde ayrışmaktadır.</p>
<p>- Sürecin nihai hedefi konusunda belirsizlik devam etmektedir. "Terörün sona ermesi", "Türkiye modeli", "kardeşlik", "normalleşme", "demokratikleşme", "siyasal entegrasyon" gibi farklı hedefler ifade edilse de bunların nasıl bir bütün oluşturacağı ve somut adımlarının neler olacağı konusunda net bir mutabakat yoktur.</p>
<p>- Af, topluma entegrasyon konusuna yaklaşımda önemli ayrışmalar bulunmaktadır.</p>
<p>- Kök nedenlerin tanımı konusunda farklı çerçeveler kullanılmaktadır.</p>
<h3>Tutanaklarda öne çıkan öneriler</h3>
<p>Tutanaklarda gözlemlenen öneriler de sunumda özetlendi. Raporda bu öneriler şöyle sıralandı:</p>
<p>- Sürecin nihai hedefine ilişkin net, anlaşılır ve ölçülebilir bir tanım yapılması</p>
<p>- Demokratikleşme adımlarının içeriği konusunda ortak bir zeminin tesis edilmesi</p>
<p>- Toplumsal güven inşasına yönelik somut adımların belirlenmesi ve ivedilikle atılması</p>
<p>- Hukuki altyapının acilen tamamlanması</p>
<p>- Katılımcılık ve şeffaflık mekanizmalarının güçlendirilmesi</p>
<p>Sunumun ardından milletvekillerine söz verildi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/d10063d1-02c8-4fb6-acb1-efa3780f040d.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu (Fotoğraf: TBMM basın)</h5>
<h3>TİP'li Şık'tan rapordaki tespitlerin eksik olduğu eleştirisi</h3>
<p>TİP Milletvekili <strong>Ahmet Şık</strong>, komisyondaki siyasi parti dağılımının eşit olmadığını hatırlatarak rapordaki tespitlerin eksik olduğu eleştirisinde bulundu.</p>
<h3>MHP'li Yıldız: Adımlar yeni hareket alanları açmamalı</h3>
<p>Raporun geciktirilmeden yazılması gerektiğini kaydeden MHP Genel Başkan Yardımcısı <strong>Feti Yıldız</strong>, sürece dair değerlendirmelerde bulundu. Yıldız, “Türkiye’nin iktidar devlet yapısı, toprak bütünlüğü, Türkçe’nin resmi statüsü, Türk milleti kimliği, Cumhuriyet ilkesi hiçbir siyasi pazarlığa konu edilmeyecek temellerdir. Demokratikleşme adımları ancak bu çizgiler korunarak, mevcut anayasal çerçevede içinde yapılabilecektir” diye konuştu. Yıldız, atılacak adımların; terör örgütlerine yeni hareket alanları açmayacak şekilde planlanması gerektiğini ifade etti.</p>
<h3>DEM Partili Oluç: Raporun şerhsiz çıkması topluma verilecek önemli bir mesaj olur</h3>
<p>DEM Parti Milletvekili <strong>Saruhan Oluç</strong>, ortak raporun ‘şerhsiz’ bir biçimde, tam uzlaşıyla ortaya çıkmasının önemine vurgu yaptı. Tam uzlaşı ile çıkan bir raporun meclis çalışmaları açısından kolaylaştırıcı olacağını ve topluma verilecek mesaj açısından önemli olacağını kaydetti.</p>
<h3>CHP'li Tanrıkulu: Yasa ivedilikle çıkmalı</h3>
<p>CHP Genel Başkan Yardımcısı Sezgin Tanrıkulu, silah bırakmaya ilişkin olarak bir yasanın ivedi olarak çıkarılması gerektiğini kaydetti ve partisinin raporun ortaklaşmasına konusunda katkı sunacağını ifade etti. CHP Genel Başkan Yardımcısı <strong>Gökçe Gökçen</strong> de, demokratikleşme anlamında atılması gereken adımların raporda dile getirilmesini umduklarını ifade etti.</p>
<h3>EMEP'li Bayhan, analizin İmralı görüşmesi ve kapalı oturumları kapsamadığı için eksik olduğunu söyledi</h3>
<p>EMEP Milletvekili <strong>İskender Bayhan</strong>, akademisyenlerin analizine ilişkin olarak değerlendirme yaptı ve bu analizin İmralı görüşmesini ve kapalı oturumları kapsamadığı için eksik olduğunu kaydetti. Bayhan, rapor yazım sürecine grubu bulunmayan siyasi partilerin katkı sunması gerektiğini de sözlerine ekledi.</p>
<h3>AKP'li Böhürler: Soyut kavramlar sürece zarar verebilir</h3>
<p>AKP Milletvekili <strong>Ayşe Böhürler</strong>, sürecin nihai gayesinin raporda belirtilmesi gerektiğine dikkat çekti. Soyut kavramların sürece zarar verebileceğini ifade eden Böhürler, birinci süreçten kalan bagajlar olduğunu hatırlattı.</p>
<h3>CHP'li Emir: CHP kalıcı barış için yasal adımların öncüsü olacaktır</h3>
<p>CHP Grup Başkanvekili <strong>Murat Emir</strong>, CHP’nin raporuna gelen eleştirileri şaşkınlıkla karşıladığını söyledi. Raporu hazırlarken Türkiye’nin temel sorunlarına değindiklerini ve herkesin sahiplenebileceği öneriler sunduklarını belirten Emir, “CHP kalıcı barış için yapılması gereken yasal adımların öncüsü olacaktır” dedi.</p>
<p>Kavramlarla ilgili tartışmalara değinen AKP Milletvekili <strong>Kürşad Zorlu</strong>, ‘barış’ kavramının kullanılmasına dair itirazını ‘savaş devletler arasında olur’ diyerek dile getirdi.</p>
<h3>DEM Parti’den Kurtulmuş’a Leyla Zana çağrısı</h3>
<p>Leyla Zana’ya yönelik ırkçı ve cinsiyetçi hakaretleri hatırlatan Beştaş, “İlk gün nasıl beyaz toros yakıldıysa bugün birileri gazoz içerek video çekiyor. Bu kadar emek vermişken, böyle bir aşamadayken tekrar tekrar üretilen nefret ikliminin karşısında olmamız gereken bir aşamadayız” dedi. Beştaş, Meclis Başkanı Numan Kurtulmuş’a da bu konuda açıklama yapmasını önerdiklerini söyledi.</p>
<h3>Beştaş’tan CHP’ye eleştiri, Murat Emir’den cevap</h3>
<p>DEM Parti Milletvekili <strong>Meral Danış Beştaş</strong>, CHP’nin raporunda sürece dair çıkarılacak yasaya ilişkin bir öneri olmamasını da eleştirdi. Beştaş’ın eleştirilerinin haksız olduğunu kaydeden CHP Grup Başkanvekili Emir, “Bizim raporumuzda Kürt sorunu da var, Kürt de var. Kürt’ün de Türk’ün de sorunları var” dedi.</p>
<h3>Emir: Suskunluğumuz bilinçli bir suskunluk</h3>
<p>Raporda TMK’nın değişmesini, terör tanımının yeniden yapılmasını önerdiklerini hatırlatan Emir, “Bundan duyulan rahatsızlık neden?” diye sordu. Raporu 86 milyon için yazdıklarını söyleyen Emir, Adalet Bakanlığından görüş beklemelerinin de doğru tutum olduğunu savundu. “Biz sağlıklı bir başlangıç yapılması gerektiğini düşünüyoruz. Konuyu ayrıntılı bilenlerin çalışma yapmasını söylemek kadar doğal bir şey yok. Bizim elbette kendi iç çalışmalarımız var. Ama bizim buradaki suskunluğumuz bilinçli bir suskunluktur ve hala arkasındayız. Bundan neden rahatsız olunuyor anlamıyorum” diye konuştu. AKP ve CHP’nin raporlarında Kürt sorununun varlığının bile kabul edilmediğini söyleyen Emir, bu konudaki eleştirilerin CHP’de yoğunlaşmasının yanlış olduğunu ifade etti.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/d10d936c-dd19-4e37-97e9-1ae7e56bb5d8.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>TBMM Başkanı Numan Kurtulmuş (Fotoğraf: AA)</h5>
<h3>Kurtulmuş: Olumlu ve umutlu bir noktadayım</h3>
<p>Akademisyenlerin sunumu ve milletvekillerinin değerlendirmelerinin ardından Meclis Başkanı Numan Kurtulmuş, söz aldı. Olumlu ve umutlu bir noktada durduğunu belirten Kurtulmuş, zor bir süreci geride bıraktılarını, pek çok mayınlı alandan geçtiklerini söyledi. Komisyonda bulunan 10 siyasi partinin her birinin ne düşündüğünü net bir şekilde ortaya koyduğunu belirten Kurtulmuş, “Partilerin eğilimlerinin ortak bir metinde olması fevkalade önemli. Partiler görüşlerini ortaklaştırmak için kendi aralarında müzakere yaparsa sürece katkısı olacaktır” dedi. Kurtulmuş, bu konuda kendisinin de elini taşın altına koyacağını söyledi. Barış ve kardeşlik dilinin kullanılmasının önemine de dikkat çeken Kurtulmuş, zamanın ruhunun bunu gerektirdiğini ifade etti.</p>
<p>Kudüs’te yapılan bir toplantıda Yunanistan, Güney Kıbrıs ve İsrail temsilcilerinin örtülü olarak Türkiye’yi tehdit ettiğini belirten Kurtulmuş, “Türkiye’nin içeride cephesini tahkim etmek, kardeşliğini kurmak için çok uzun vaktinin olmadığı aşikardır” dedi.</p>
<p>Toplantı sonunda yapılan oylamada komisyonun görev süresinin 31 Aralık’tan itibaren 2 ay uzatılması oy birliği ile kabul edildi.</p>
<h3>"SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?"</h3>
<p>Toplantı sonrasında gazetecilerle sohbet eden Meclis Başkanı Kurtulmuş, mümkün olan en üst mutabakatın sağlanması için çalışacaklarını söyledi. Ekim ayında bitirmeyi hedeflediklerini ancak sürecin uzadığını, bu yüzden 2 aylık uzatma kararı aldıklarını belirten Kurtulmuş, “Bütün meseleyi çözecek olan komisyon değil. SDG’nin silah bırakmasını komisyon nasıl sağlayacak?” diye konuştu.</p>
<p>Benzer süreçlerle karşılaştırıldığında gelinen en ileri seviyede bulunulduğunu belirten Kurtulmuş,<br/>“Komisyonda bazı şeyler tekrarla söylenmiş olsa hepsinin faydası var” dedi.</p>
<p>Çıkacak yasanın geçici ve müstakil olmasına dair değerlendirmede bulunan Kurtulmuş, fikirlerin henüz ham olduğunu, bir çerçeve metin oluşturacaklarını ifade etti.</p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/komisyon">komisyon</a><a href="/etiketler/süreç">süreç</a><a href="/etiketler/rapor">rapor</a><a href="/etiketler/Meclis Milli Dayanışma">Meclis Milli Dayanışma</a><a href="/etiketler/Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu">Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu</a><a href="/etiketler/numan kurtulmuş">numan kurtulmuş</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/surec-komisyonunun-gorev-suresi-2-ay-uzatildi-kurtulmus-butun-meseleyi-komisyon-cozemez-sdgnin-silah-birakmasini-komisyon-nasil-saglayacak,1285874</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 02:35:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ünlü film yapımcısı Timur Savcı, uyuşturucu soruşturmasında gözaltında; ATK testinin ardından savcılık ifadesi alınacak</title><link>https://t24.com.tr/haber/unlu-film-yapimcisi-timur-savci-uyusturucu-sorusturmasinda-gozaltinda-atk-testinin-ardindan-savcilik-ifadesi-alinacak,1285899</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285899" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Ünlü film yapımcısı Timur Savcı, uyuşturucu soruşturmasında gözaltında; ATK testinin ardından savcılık ifadesi alınacak</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>25 Aralık 2025 19:13</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 16:47</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı; film yapımcısı ve TİMS&amp;B Prodüksiyon CEO'su <strong>Timur Savcı</strong>'nın gözaltına alındığını bildirdi. Savcı, Adli Tıp'taki işlemlerinin ardından savcılık ifadesini vermek için adliyeye götürülecek.</p>
<p>Uyuşturucu soruşturmasında ünlü yapımcı Savcı, "Uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanılmasını kolaylaştırmak için özel yer, donanım veya malzeme sağlamak", "Kullananların yakalanmalarını zorlaştıracak önlemler almak", "Kullanmak için uyuşturucu veya uyarıcı madde satın almak, kabul etmek veya bulundurmak ya da uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanmak" suçlarını işlediği gerekçesiyle gözaltına alındı.</p>
<h3>Adli Tıp testinin ardından savcılık ifadesi alınacak</h3>
<p>Başsavcılık tarafından yapılan yazılı bildirimde, Savcı'nın Adli Tıp Kurumu'ndaki test işlemlerinin ardından savcılık ifadesi alınacak.</p>
<p>Başsavcılık tarafından yapılan açıklamanın tamamı şöyle:</p>
<p><em>"İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığımız Kaçakçılık, Narkotik ve Ekonomik Suçlar Soruşturma Bürosu’nca yürütülmekte olan 2025/265190 soruşturma numaralı dosya kapsamında; TCK 190 ve 191 inci maddeler uyarınca 'Uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanılmasını kolaylaştırmak için; Özel yer, donanım veya malzeme sağlayan', 'Kullananların yakalanmalarını zorlaştıracak önlemler alma', 'Kullanmak için uyuşturucu veya uyarıcı madde satın alan, kabul eden veya bulunduran ya da uyuşturucu veya uyarıcı madde kullanmak' suçlarından 24 Aralık 2025 tarihinde şüpheli Yusuf TİMUR SAVCI (TİMS&amp;B Prodüksiyon CEO'su) talimatımız gereği İstanbul İl Jandarma Komutanlığı tarafından gözaltına alınmış olup; biyolojik materyallerden (kan, kıl vb) numune alınması amacıyla Adli Tıp Kurumuna sevk edildikten sonra ifade alma işlemleri için Cumhuriyet Başsavcılığımızda hazır edilecektir.</em></p>
<p><em>Soruşturma gizlilik ve titizlikle devam etmektedir."</em></p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/10-soruda-uyusturucu-ve-fuhus-dosyasi-kimler-hangi-nedenle-tutuklandi-kimler-gozaltina-alindi-neden-elestiri-konusu-oldu,1285734" rel="noopener" target="_blank"><strong>10 soruda “uyuşturucu ve fuhuş dosyası”: Kimler, hangi nedenle tutuklandı, kimler gözaltına alındı, neden eleştiri konusu oldu?</strong></a></p>
<h3>Timur Savcı kimdir?</h3>
<p>Türk sinema dizi ve film yapımcısı Timur Savcı, 1975 yılında Adana'da dünyaya geldi. Adana Erkek Lisesi'ni bitirdikten sonra İstanbul Üniversitesi'nde öğrenim gördüğü yıllarda yapım asistanı olarak işe başladı ve hukuk fakültesinde süren eğitim hayatına son verdi.</p>
<p>2006 yılında kurduğu Tims Productions adlı yapım şirketiyle Türk televizyon kanallarında gösterime giren pek çok popüler diziye ve sinema filmine imza attı. Bu diziler arasında 2011 tarihli Muhteşem Yüzyıl, Türk sinema ve dizi tarihinin en başarılı yapımı olarak kabul edilir.</p>
<p>2013 yılında Cemal Okan ile birlikte TAFF Pictures'ı (Tam Aile Filmleri Fabrikası) kurdu. Bu şirketle 40'dan fazla sinema filmi yaptı.</p>
<p>Ocak 2017'de Burak Sağyaşar ile ortak olarak TIMS&amp;B Productions'ı kurdu.</p>
<p>14 Ocak 2020'de Televizyon ve Sinema Filmi Yapımcıları Birliği (TESİYAP)'nin Yönetim Kurulu Başkanlığı’na seçildi.</p>
<p>2025'te Kuveyt merkezli Global Buyout Fund’un kontrolünde olan Yargıcı’nın yüzde 100 hissesini satın alarak moda dünyasına girdi.</p>
<p><strong>Dijital dizileri</strong></p>
<p>Sıcak Kafa (2022) - Netflix</p>
<p>Şahmeran (2022) - Netflix</p>
<p>Öğrenci Evi (2021-) - Exxen</p>
<p>Yarım Kalan Aşklar (2020) - BluTV</p>
<p><strong>Televizyon dizileri</strong></p>
<p>Teşkilat (2021-günümüz)</p>
<p>Maraşlı (2021)</p>
<p>Şeref Sözü (2020)</p>
<p>Leke (2019)</p>
<p>Gülperi (2018-2019)</p>
<p>Bir Zamanlar Çukurova (2018-günümüz)</p>
<p>Söz (2017-2019)</p>
<p>Yüz Yüze (2017)</p>
<p>Ölene Kadar (2017)</p>
<p>Muhteşem Yüzyıl Kösem (2015-2017)</p>
<p>Çalıkuşu (2013-2014)[3]</p>
<p>Suskunlar (2012)</p>
<p>Annem Uyurken (2012)</p>
<p>Muhteşem Yüzyıl (2011-2014)</p>
<p>Mazi Kalbimde Yaradır (2011)</p>
<p>Kolej Günlüğü (2011)</p>
<p>Çakıl Taşları (2010)</p>
<p>Mükemmel Çift (2010)</p>
<p>Küçük Sırlar (2010-2011)</p>
<p>Es Es (2009-2010)</p>
<p>Bir Bulut Olsam (2009)</p>
<p>Melekler Korusun (2009-2010)</p>
<p>Derdest (2008)</p>
<p>Senden Başka (2007)</p>
<p>Kavak Yelleri (2007-2011)</p>
<p>Sağır Oda (2006-2007)</p>
<p>Sinema filmi</p>
<p>Mutlu Aile Defteri (2012)</p>
<p>Aşk Geliyorum Demez (2009)</p>
<p>Acı Aşk (2009)</p>
<p>Aşk Tutulması (2008)</p>
<p>İlk Aşk (2006)</p>
<p>Keloğlan Karaprens'e Karşı (2005)</p>
<p>Mustafa Hakkında Her şey (2003)</p>
<p><strong>Kısa Film</strong></p>
<p>Re (2006)</p>
<p><strong>Yürütücü yapımcı</strong></p>
<p>Asmalı Konak: Hayat (2003)</p>
<p>Yapım koordinatörü</p>
<p>Asmalı Konak (2002)</p>
<p><strong>Prodüksiyon amiri</strong></p>
<p>Karpuz Kabuğundan Gemiler Yapmak (2002)</p>
<p>İkinci Bahar (1998)</p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/uyuşturucu soruşturması">uyuşturucu soruşturması</a><a href="/etiketler/timur savcı">timur savcı</a><a href="/etiketler/gözaltı">gözaltı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/unlu-film-yapimcisi-timur-savci-uyusturucu-sorusturmasinda-gozaltinda-atk-testinin-ardindan-savcilik-ifadesi-alinacak,1285899</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:13:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ümit Özdağ'a “cumhurbaşkanına hakaret” davasında beraat</title><link>https://t24.com.tr/haber/umit-ozdaga-cumhurbaskanina-hakaret-davasinda-beraat,1285857</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285857" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Ümit Özdağ'a “cumhurbaşkanına hakaret” davasında beraat</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 22:47</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 14:18</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Zafer Partisi Genel Başkanı <strong>Ümit Özdağ</strong>, “cumhurbaşkanına hakaret” suçlamasıyla yargılandığı davada beraat etti.</p>
<p>Zafer Partisi Genel Başkanı Prof. Dr. Özdağ, Antalya'da yaptığı konuşma nedeniyle "Cumhurbaşkanına hakaret"ten yargılanıyordu. Özdağ, konuşmayı Antalya'da yapmasına rağmen soruşturma İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığınca başlatılmış, soruşturmanın İstanbul'dan açılması "yetki" tartışmalarına neden olmuştu.</p>
<p>Davanın üçüncü duruşmasında Özdağ ve avukatlarının beyanlarının ardından Özdağ’ın son sözleri soruldu. Özdağ şöyle konuştu:</p>
<h3>"Siyasi ve hukuki düşman ceza hukuku uygulamalarının neticesini yaşıyoruz"</h3>
<p><em>“Bu yargılamanın hiç olmaması gerekiyordu. Yapmış olduğum eleştiriler farklı siyasetçiler tarafından AKP Genel Başkanı Erdoğan’a karşı daha ağır şekilde kullanılmıştır. Bunlarla siyasi ve hukuki düşman ceza hukuku uygulamalarının bir neticesini yaşıyoruz, beraatımı talep ediyorum.”</em></p>
<p>Mahkeme, “suç unsurlarının oluşmaması” gerekçesiyle Özdağ'ın “cumhurbaşkanına hakaret”ten beraatına karar verdi.</p>
<h3>Özdağ ne demişti?</h3>
<p>Özdağ hakkındaki soruşturmaya konu olan Antalya'daki il başkanları toplantısında, <em>“Hiçbir Haçlı Seferi Türk milletini deist, ateist, Hristiyan yapamamıştır. Erdoğan döneminde Türk milletinin geniş kesimleri Allah’la aldatanlardan dolayı dinlerinden soğumaya başladılar ve Erdoğan döneminde deist, ateist oranı yüzde 16’yı aştı. Türk milletinin inancına, kültürüne ve tarihine saldıran, tarihi fesli bir deliden öğrenen Recep Tayyip Erdoğan’ın kendisidir" </em>ifadelerini kullanmıştı.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/umit-ozdag-in-cumhurbaskani-na-hakaret-davasi-ertelendi,1260541" rel="noopener" target="_blank"><strong>"Cumhurbaşkanı'na hakaret"ten 4 yıl 8 aya kadar hapsi istenen Özdağ: Bu düşman ceza hukukuyla siyasetin yeniden yapılandırıldığı bir süreç!</strong></a></p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/ozdag-ilk-kez-hakim-karsisina-cikacak-avukatlar-salona-alinmadi-barikat-yikildi,1235804" rel="noopener" target="_blank">Ümit Özdağ, 'Cumhurbaşkanı'na hakaret'ten hâkim karşısına çıktı: AKP Genel Başkanı kimliğine yönelik bir cevaptı</a><br/></strong></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ümit özdağ">ümit özdağ</a><a href="/etiketler/cumhurbaşkanına hakaret">cumhurbaşkanına hakaret</a><a href="/etiketler/dava">dava</a><a href="/etiketler/beraat">beraat</a><a href="/etiketler/erdoğan">erdoğan</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/umit-ozdaga-cumhurbaskanina-hakaret-davasinda-beraat,1285857</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:47:00 -0000</pubDate></item><item><title>AKP'den Ankara'da düşen Libya uçağı için başsağlığı mesajı: Kardeş Libya’nın ve hepimizin başı sağ olsun</title><link>https://t24.com.tr/haber/akpden-ankarada-dusen-libya-ucagi-icin-bassagligi-mesaji-kardes-libyanin-ve-hepimizin-basi-sag-olsun,1285905</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285905" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>AKP'den Ankara'da düşen Libya uçağı için başsağlığı mesajı: Kardeş Libya’nın ve hepimizin başı sağ olsun</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 17:04</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 17:12</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>AKP Sözcüsü <strong>Ömer Çelik</strong>, dün Ankara'da düşen Libya heyetini taşıyan uçakta hayatını kaybedenler için başsağlığı açıklamasında bulundu. Çok üzgün olduklarını yazan Çelik, "Kardeş Libya’nın ve hepimizin başı sağ olsun" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Genelkurmay Başkanı Orgeneral <strong>Selçuk Bayraktaroğlu</strong>'nun davetlisi olarak dün (23 Aralık) Türkiye'yi ziyaret eden Libya Genelkurmay Başkanı Orgeneral <strong>Muhammed Ali Al-Haddad </strong>ve heyetinin de bulunduğu özel jet, Ankara'dan Trablus'a gitmek üzere akşam saatlerinde Ankara Esenboğa Havalimanı'ndan havalandıktan 19 dakika sonra Haymana ilçesindeki Kesikkavak köyünde düşmüş, uçakta bulunan Haddad dahil 8 kişi hayatını kaybetmişti.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/ankara-da-ozel-jet-ile-baglanti-kesildi-libya-genelkurmay-baskani-nin-da-oldugu-ucak-dustu,1285752" rel="noopener" target="_blank"><strong>Çalışma ziyareti için gelmişti; Libya Genelkurmay Başkanı'nın Ankara'dan kalkan uçağı Haymana'da düştü, uçaktaki herkes hayatını kaybetti!</strong></a></p>
<p>Çelik, sosyal medya platformu X üzerinden paylaştığı başsağlığı mesajında şöyle yazdı:</p>
<p>"Çok üzgünüz.</p>
<p>Kardeş Libya’nın ve hepimizin başı sağ olsun.</p>
<p>Ankara'da meydana gelen elim uçak kazasında hayatını kaybeden Libya Genelkurmay Başkanı Orgeneral Muhammed el-Haddad’a, beraberindeki heyete ve mürettebata Allah’tan rahmet diliyoruz."</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/icisleri-bakani-yerlikaya-ucaga-ait-ses-kayit-cihazi-ve-kara-kutu-bulunmus-incelemelerine-baslanmistir,1285843" rel="noopener" target="_blank"><strong>İçişleri Bakanı Yerlikaya: Ankara'da düşen Libya heyetini taşıyan uçağa ait ses kayıt cihazı ve karakutu bulundu</strong></a></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/libya">libya</a><a href="/etiketler/uçak">uçak</a><a href="/etiketler/akp">akp</a><a href="/etiketler/kaza">kaza</a><a href="/etiketler/ankara">ankara</a><a href="/etiketler/ömer çelik">ömer çelik</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/akpden-ankarada-dusen-libya-ucagi-icin-bassagligi-mesaji-kardes-libyanin-ve-hepimizin-basi-sag-olsun,1285905</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:04:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uyuşturucu test sonuçlarını para karşılığı değiştirenlere operasyon: 30 şüpheli adliyede</title><link>https://t24.com.tr/haber/uyusturucu-test-sonuclarini-para-karsiligi-degistirenlere-operasyon-30-supheli-adliyede,1285879</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285879" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Uyuşturucu test sonuçlarını para karşılığı değiştirenlere operasyon: 30 şüpheli adliyede</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 14:47</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 14:51</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Siirt Eğitim ve Araştırma Hastanesi’nde, uyuşturucu kullanan şüphelilerin tahlil sonuçlarının para karşılığında değiştirildiği iddiasıyla ilgili başlatılan soruşturma kapsamında gözaltına alınan 8’i sağlık çalışanı, 30 şüpheli adliyeye sevk edildi.</p>
<p>Cumhuriyet Başsavcılığı koordinesinde İl Emniyet Müdürlüğü ekipleri tarafından, Siirt Eğitim ve Araştırma Hastanesi’ndeki laboratuvara getirilen şüphelilerin uyuşturucu tahlil sonuçlarının para karşılığında ‘temiz’ olarak değiştirildiği iddiasıyla çalışma başlatıldı.</p>
<p>Yaklaşık 2 ay süren teknik ve fiziki takibin ardından belirlenen şüphelilerin adreslerine eş zamanlı operasyon düzenlendi. Operasyonda 8’i sağlık çalışanı, 30 şüpheli gözaltına alındı.</p>
<p>Şüpheliler emniyetteki işlemlerinin ardından 'Resmi belgede sahtecilik', 'Rüşvet' ve 'Suç delillerinin gizlenmesi, değiştirilmesi veya yok edilmesi' suçlarından adliyeye sevk edildi. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/uyuşturucu">uyuşturucu</a><a href="/etiketler/test">test</a><a href="/etiketler/soruşturma">soruşturma</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/uyusturucu-test-sonuclarini-para-karsiligi-degistirenlere-operasyon-30-supheli-adliyede,1285879</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:47:00 -0000</pubDate></item><item><title>İran'ın başkenti Tahran'da hava kirliliği alarmı: Tüm futbol müsabakaları iptal edildi!</title><link>https://t24.com.tr/haber/iranin-baskenti-tahranda-hava-kirliligi-alarmi-tum-futbol-musabakalari-iptal-edildi,1285876</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285876" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/cevre">Çevre</a><h1>İran'ın başkenti Tahran'da hava kirliliği alarmı: Tüm futbol müsabakaları iptal edildi!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 14:32</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 14:44</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İran'ın başkenti Tahran'da hava kirliliği endeksinin sağlık açısından tehlikeli seviyelere ulaşması nedeniyle, eyalet genelindeki tüm futbol müsabakaları ve bazı spor faaliyetleri askıya alındı.</p>
<p>İran’da hava kirliliğinin sağlık için riskli seviyelere ulaşmasının ardından futbol müsabakaları iptal edildi. İran Devlet Televizyonu’nun aktardığına göre karar, "Tahran Futbol Heyeti Tıp Komitesi'nin tavsiyesi ve hava kalitesi ölçüm istasyonlarından gelen kritik veriler doğrultusunda" alındı.</p>
<p>Tahran Futbol Heyeti tarafından yapılan açıklamada, yasağın "bugün oynanması planlanan tüm lig kademelerindeki maçları kapsadığı" belirtildi. Yetkililer, kararın sadece resmi müsabakalarla sınırlı olmadığını, "takımların antrenman yapmasının da yasaklandığını" vurguladı. Yasağa uymayan kulüp ve yetkililer hakkında mevcut disiplin talimatları uyarınca cezai işlem uygulanacağı bildirildi.</p>
<p>Yaklaşık 10 milyon nüfusa ev sahipliği yapan Tahran, coğrafi konumu ve yoğun araç trafiği nedeniyle dünyada en kirli havaya sahip şehirler arasında yer alıyor. Şehrin üç tarafının yüksek dağlarla çevrili olması, rüzgar sirkülasyonunu engelliyor. Yerel medyaya göre, sanayi emisyonlarının şehir merkezinde yoğunlaşması da bu süreci tırmandırıyor. Kış aylarında görülen inversiyon olayının ise "kirli havanın dağılmasını engellediği" belirtildi.</p>
<h3>Yaşanan iklim değişikliği tehdidi büyütüyor</h3>
<p>Çevre uzmanları, Tahran ve çevresinde yaşanan kirlilik krizinin "münferit bir olay olmadığını, küresel iklim değişikliği ve bölgesel kuraklık ile birleşerek kronik bir hal aldığını" aktardı.</p>
<p>Fosil yakıtlara olan aşırı bağımlılığın krizin derinleşmesindeki etkilerden biri olduğu belirtilirken; uzmanlar, "radikal çevresel önlemlerin alınmaması durumunda hava kirliliği krizinin sadece Tahran ile sınırlı kalmayacağı" değerlendirmesini yaptı. Ekolojik dengenin bozulmasıyla birlikte iklim krizinin "coğrafyada etkilerini göstermesinin beklendiği" aktarıldı. (ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/iran">iran</a><a href="/etiketler/tahran">tahran</a><a href="/etiketler/hava kirliliği">hava kirliliği</a><a href="/etiketler/futbol">futbol</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/iranin-baskenti-tahranda-hava-kirliligi-alarmi-tum-futbol-musabakalari-iptal-edildi,1285876</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:32:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kız öğrencilerin yapay zekâyla müstehcen fotoğraflarını oluşturan 2 liseli tutuklandı</title><link>https://t24.com.tr/haber/kiz-ogrencilerin-yapay-zekayla-mustehcen-fotograflarini-olusturan-2-liseli-tutuklandi,1285904</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285904" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Kız öğrencilerin yapay zekâyla müstehcen fotoğraflarını oluşturan 2 liseli tutuklandı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 14:08</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 14:10</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Kahramanmaraş’ta yapay zekâyla kız arkadaşlarının müstehcen fotoğraflarını oluşturdukları öne sürülen lise öğrencileri <strong>E.Y.</strong> (15) ve <strong>B.B.Y.</strong> (16) tutuklandı. Haklarında disiplin soruşturması başlatılan öğrenciler, okuldan da atıldı.</p>
<p>Kahramanmaraş’ta 6 kız öğrenci, aileleriyle birlikte adliyeye giderek kendi fotoğraflarının, üzerinde oynama yapılarak müstehcen hale getirildiğini belirtip şikayetçi oldu. Olaya ilişkin çalışma başlatan İl Emniyet Müdürlüğü Siber Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü ekipleri, erkek öğrenciler E.Y. ve B.B.Y.’nin sosyal medya hesaplarındaki fotoğrafların yapay zekâ kullanılarak oluşturulduğunu tespit etti. Ekipler, 2 lise öğrencisini gözaltına aldı. Emniyetteki işlemleri sonrası adliyeye sevk edilen 2 öğrenci, çıkarıldıkları mahkemede tutuklanarak cezaevine gönderildi.</p>
<h3>Okuldan atıldılar</h3>
<p>Olaya ilişkin İl Milli Eğitim Müdürlüğü de hem idari hem de disiplin soruşturması başlattı. İl Milli Eğitim Disiplin Kurulu, soruşturma sonunda öğrencilerin okuldan atılmasına karar verdi. E.Y. ve B.B.Y. örgün eğitim dışına çıkarılarak okuldan atıldı.</p>
<p>Olaya ilişkin okul yönetimi ve öğretmenler hakkında da idari soruşturma sürüyor. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Kahramanmaraş">Kahramanmaraş</a><a href="/etiketler/yapay zekâ">yapay zekâ</a><a href="/etiketler/müstehcen">müstehcen</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/kiz-ogrencilerin-yapay-zekayla-mustehcen-fotograflarini-olusturan-2-liseli-tutuklandi,1285904</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:08:41 -0000</pubDate></item><item><title>Aziz Yıldırım'dan "Sadettin Saran'a çağrı yaptı" iddialarına yanıt!</title><link>https://t24.com.tr/haber/aziz-yildirim-dan-sadettin-saran-a-cagri-yapti-iddialarina-yanit,1285903</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285903" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Aziz Yıldırım'dan "Sadettin Saran'a çağrı yaptı" iddialarına yanıt!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Aziz Yıldırım ve Sadettin Saran</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 13:47</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:59</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Fenerbahçe'nin eski Başkanı<strong> Aziz Yıldırım</strong>'dan da Sadettin Saran'ı istifaya çağırdığı iddialarına yanıt geldi. Yıldırım açıklamasında, "<em>Ben bir çağrı yapacaksam bunu açık açık kamuoyuna yaparım. Ne benden ne de bana yakın olan insanlardan mevcut başkan ya da yönetime böyle bir çağrı yapılmamıştır</em>" dedi.</p>
<p>Uyuşturucu soruşturması kapsamında, Adli Tıp Kurumu'na sevk edilen Fenerbahçe Spor Kulübü Başkanı <strong>Sadettin Saran</strong>'ın saç örneğinde kokain testi pozitif çıktı. <strong>Saran, </strong>kokain testinin pozitif çıkması ile ilgili yaptığı açıklamada "<em>Her şeyden önce açık ve net biçimde ifade etmek isterim ki; Adli Tıp Kurumu test sonucunda pozitif çıktığı iddia edilen maddeyi hayatım boyunca kullanmadım</em>" dedi.</p>
<p>Fenerbahçe’nin eski başkanı Aziz Yıldırım da kendisi ve Sadettin Saran hakkında çıkan haberin gerçeği yansıtmadığını açıkladı.</p>
<p>Odatv’de yer alan “<strong>Aziz Yıldırım cephesi Saran’a çağrı yaptı: ‘Çekil yerine Şekip Mosturoğlu gelsin…</strong>’ başlıklı haber üzerine Yıldırım’dan açıklama geldi. Yıldırım, söz konusu haberin gerçeği yansıtmadığını ifade etti.</p>
<h3>"Çağrı yapacaksam açık açık paylaşırım"</h3>
<p>Aziz Yıldırım açıklamasında şu ifadeleri kullandı:</p>
<p>"Odatv isimli internet sitesinde yer alan bir haberin içerisinde, 'Aziz Yıldırım cephesi Saran’a çağrı yaptı: “Çekil yerine Şekip Mosturoğlu gelsin…' şeklinde yalan bir haber almaktadır. Ben bir çağrı yapacaksam bunu açık açık kamuoyuna yaparım. Ne benden ne de bana yakın olan insanlardan mevcut başkan ya da yönetime böyle bir çağrı yapılmamıştır. Tamamen hayal ürünü olan bu ve bu tip haberlere itibar edilmemesini kamuoyundan rica ederim."</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/uyusturucu-testi-pozitif-cikan-sadettin-saran-dan-ilk-aciklama,1285861" rel="noopener" target="_blank"><strong>Uyuşturucu testi pozitif çıkan Sadettin Saran'dan ilk açıklama: Hayatım boyunca kullanmadım, testi tekrar yaptıracağım</strong></a></p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Sadettin Saran">Sadettin Saran</a><a href="/etiketler/Aziz Yıldırım">Aziz Yıldırım</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/aziz-yildirim-dan-sadettin-saran-a-cagri-yapti-iddialarina-yanit,1285903</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:47:01 -0000</pubDate></item><item><title>Türk filmlerinden kesitler paylaştı, üçüncü kez ifadeye çağrıldı: Hiçbir maddi kazanç elde etmedim</title><link>https://t24.com.tr/haber/turk-filmlerinden-kesitler-paylasti-ucuncu-kez-ifadeye-cagrildi-hicbir-maddi-kazanc-elde-etmedim,1285855</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285855" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Türk filmlerinden kesitler paylaştı, üçüncü kez ifadeye çağrıldı: Hiçbir maddi kazanç elde etmedim</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 13:42</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:44</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Adana’da, ‘Şalvar Davası’ filminden yaptığı paylaşımlar nedeniyle ifade veren <strong>Ali Çapar</strong> (44), kısa bir süre sonra Yılmaz Güney’in rol aldığı ‘Zavallılar’ filmi ile Zeki Alasya’nın yer aldığı filmlerden paylaştığı kesitler gerekçesiyle de polis merkezine ifadeye çağrıldı. Çapar, “Sevdiğim sanatçıların filmlerinden kısa kesitleri yalnızca arkadaşlarım görsün diye paylaştım. Paylaşımlardan hiçbir kazanç elde etmedim” dedi.</p>
<p>Kentte kamyon şoförlüğü yapan Ali Çapar, sosyal medya hesabından Şener Şen ile Müjde Ar’ın başrollerini paylaştığı ‘Şalvar Davası’ filminden bazı sahneleri paylaştı. Bu paylaşımların yapılmasının ardından yaklaşık 3 ay önce Müjde Ar’ın avukatları tarafından ‘Fikir ve Sanat Eserleri Kanunu’na muhalefet’ suçlamasıyla, Çapar hakkında Adana Cumhuriyet Başsavcılığı’na suç duyurusunda bulunuldu. Suç duyurusu üzerine polis merkezine çağrılan Ali Çapar’ın ifadesi alındı. Yaklaşık bir hafta sonra yeniden polis merkezine çağrılan Çapar’ın, bu kez sosyal medya hesabından Yılmaz Güney’in ‘Zavallılar’ filmi ile Zeki Alasya’nın yer aldığı bir filmden kesitler paylaştığı gerekçesiyle tekrar ifadesi alındı.</p>
<h3>"Yalnızca arkadaşlarım görsün diye paylaştım"</h3>
<p>Paylaşımlarında herhangi bir kar amacı gütmediğini aktaran Ali Çapar, “Şalvar Davası filminin ardından yeniden ifadeye çağrıldım. Bu kez Zeki Alasya’nın oynadığı film ile Yılmaz Güney’in rol aldığı Zavallılar filminden kesitler paylaştığım için ifade vermem istendi. Verdiğim ifadede arkadaşlarımla etkileşim olsun diye paylaştığımı söyledim. Sosyal medyada yaptığım paylaşımlarda hiçbir maddi kazanç elde etmedim ve ticari bir amaç doğrultusunda paylaşmadım. Sevdiğimiz sanatçıların filmlerinden kısa kesitleri yalnızca arkadaşlarım görsün diye paylaştım” diye konuştu.</p>
<p>Çapar, borçlarından dolayı icralık olduğunu, telif cezasını ödeyecek durumu bulunmadığını söyleyerek, “Bankalara yaklaşık 600 bin lira borcum var ve bu nedenle icralık durumdayım. Benden 100 ile 150 bin TL arasında bir ödeme talep edileceği söylendi. Üç çocuğumu okutuyorum, ödeyecek bir kuruşum dahi yok. Videoların tamamını değil, yalnızca kısa bölümlerini paylaştık. Yaşadığım mağduriyet nedeniyle yetkililerden destek bekliyorum. Anayasada yer alan haklarım çerçevesinde, bu konuda bana yardımcı olunmasını talep ediyorum” ifadelerini kullandı. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/telif hakkı">telif hakkı</a><a href="/etiketler/film">film</a><a href="/etiketler/yeşilçam">yeşilçam</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/turk-filmlerinden-kesitler-paylasti-ucuncu-kez-ifadeye-cagrildi-hicbir-maddi-kazanc-elde-etmedim,1285855</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:42:00 -0000</pubDate></item><item><title>İTO Başkanı Avdagiç: Yeni asgari ücret sonrası vergi ve teşvik düzenlemesi şart</title><link>https://t24.com.tr/haber/ito-baskani-avdagic-yeni-asgari-ucret-sonrasi-vergi-ve-tesvik-duzenlemesi-sart,1285902</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285902" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>İTO Başkanı Avdagiç: Yeni asgari ücret sonrası vergi ve teşvik düzenlemesi şart</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 13:30</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:32</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="post-summary">İstanbul Ticaret Odası (İTO) Başkanı <strong>Şekib Avdagiç</strong>, 1 Ocak 2026’dan itibaren geçerli olacak net 28 bin 75 liralık asgari ücrete ilişkin değerlendirmelerde bulundu. Avdagiç, çalışanlar ve işverenler açısından dengeleyici mekanizmaların devreye alınmasının önemine dikkat çekti. Gelir Vergisi dilimlerine özel vurgu yapan Avdagiç, son yıllarda yaşanan kayıpların telafi edilmesi gerektiğini belirtti.</p>
<p>İTO Başkanı Şekib Avdagiç, 2026 yılı için belirlenen asgari ücretin ardından vergi dilimleri ve teşvik mekanizmalarının yeniden ele alınması gerektiğini söyledi.</p>
<p>Avdagiç, yeni asgari ücretin hayırlı olmasını dileyerek, bu süreçte hem çalışanları hem de işverenleri rahatlatacak düzenlemelerin istihdam piyasasının geneline katkı sağlayacağını ifade etti.</p>
<p>Gelir Vergisi dilimlerine özel vurgu yapan Avdagiç, son yıllarda yaşanan kayıpların telafi edilmesi gerektiğini belirtti. Vergi dilimlerinin güncellenmesi halinde brüt ücret ile net gelir arasındaki makasın daralacağını kaydeden Avdagiç, bunun yıllık toplam net ücret artışına da olumlu yansıyacağını dile getirdi.</p>
<p>Avdagiç, işverenlere yönelik teşviklerin de bu dönemde kritik rol oynadığını vurguladı. Primlerini düzenli ödeyen işverenlerin daha fazla desteklenmesi gerektiğini belirten Avdagiç, 2026 yılı Ocak ayından itibaren işveren sigorta prim teşvikinin 2 puana indirilmesi ve SGK üst limitinin asgari ücretin 9 katına çıkarılmasının işverenler açısından ek maliyet oluşturacağına dikkat çekti.</p>
<p>Bu nedenle yeni teşvik mekanizmalarının önemine işaret eden Avdagiç, söz konusu adımların hem işverenin istihdam kabiliyetini koruyacağını hem de çalışanların refahını destekleyeceğini ifade etti.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ito">ito</a><a href="/etiketler/Şekib Avdagiç">Şekib Avdagiç</a><a href="/etiketler/asgari ücret">asgari ücret</a><a href="/etiketler/vergi">vergi</a><a href="/etiketler/teşvik">teşvik</a><a href="/etiketler/düzenleme">düzenleme</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ito-baskani-avdagic-yeni-asgari-ucret-sonrasi-vergi-ve-tesvik-duzenlemesi-sart,1285902</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:30:00 -0000</pubDate></item><item><title>Emeklilik için borçlanma tutarları belli oldu: Zamsız ödeme için son hafta</title><link>https://t24.com.tr/haber/emeklilik-icin-borclanma-tutarlari-belli-oldu-zamsiz-odeme-icin-son-hafta,1285901</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285901" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Emeklilik için borçlanma tutarları belli oldu: Zamsız ödeme için son hafta</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 13:23</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:26</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Asgari ücretin 1 Ocak 2026'dan itibaren yüzde 27 zamla 28 bin 75 TL'ye çıkarılması sonrasında emeklilik için önem arz eden doğum ve askerlik borçlanma tutarları da artacak. Artışlardan etkilenmek istemeyenlerin 31 Aralık sonuna kadar borçlanma yapması gerekiyor.</p>
<p>İsteyenler, çalışamadıkları dönemlere (askerlik, doğum izni vb. nedenlerle) ait sosyal güvenlik primlerini borçlanarak emekli olabiliyor. Yani emeklilik için eksik günlerini tamamlamak amacıyla bu günlere ait sigorta primlerini kendi ödeyebiliyor.</p>
<p>Borçlanma prim oranı 2025’te yüzde 32’ydi. Yeni yıl için bu oran, yüzde 45’e çıkarıldı. Yılbaşında yürürlüğe girecek karar, 19 Aralık’ta Resmi Gazete’de yayınlandı.</p>
<p>Bu artıştan etkilenmek istemeyenlerin 31 Aralık sonuna kadar borçlanıp ödeme yapması gerekiyor.</p>
<p>Dün 2026’da uygulanacak asgari ücret net 28 bin 75 lira, brüt 33 bin 30 lira olarak açıklandı. Kararla emeklilik için yeni borçlanma tutarları belli oldu.</p>
<p>CNBC-e’nin haberine göre yeni tutarlar şöyle:</p>
<h3>2026 doğum borçlanması</h3>
<p>Doğum borçlanmasında prim oranı brüt asgari ücretin yüzde 32’sine göre hesaplanıyor.</p>
<p>En düşük doğum borçlanması tutarı günlük 352, aylık 10 bin 569 lira olacak.</p>
<p>En yüksek borçlanma tutarıysa günlük 2 bin 642, aylık 79 bin 260 lira olacak.</p>
<p>Doğum borçlanması bir çocuk için 720 gün, iki çocuk için 1440 gün, üç çocuk için 2 bin 160 gün üzerinden yapılıyor.</p>
<p>Yeni yılda en düşük borçlanma tutarına göre bir çocuk için 253 bin 440, iki çocuk için 506 bin 880, üç çocuk için 760 bin 320 lira ödenecek.</p>
<p>Doğum borçlanmasını 2025’te yapanlar bir gün için 277,39 lira ödüyor. Bu en düşük tutar.</p>
<h3>2026 askerlik borçlanması</h3>
<p>Askerlik borçlanmasındaysa prim oranı brüt asgari ücretin yüzde 45’ine göre hesaplanıyor. Bu, askerlik borçlanmasının, doğum borçlanmasından daha fazla artacağı anlamına geliyor.</p>
<p>Bu kalemde en düşük borçlanma tutarı günlük 495, aylık 14 bin 863 lira olacak.</p>
<p>En yüksek borçlanma tutarıysa günlük 3 bin 715, aylık 111 bin 450 lira olacak.</p>
<p>Borçlanma oranının (birinde yüzde 32, diğerinde yüzde 45) farklı olmasının nedeni Sosyal Güvenlik Kurumu’nun iki kalemi hukuki ve mali anlamda farklı statüde değerlendirmesi.</p>
<p>Askerlik borçlanmasını 2025’te yapanlar bir gün için 277,39 lira ödüyor. Bu en düşük tutar.</p>
<h3>Kimler emeklilik için borçlanıyor?</h3>
<p>Emeklilik borçlanmaları e-Devlet ya da Sosyal Güvenlik Kurumu’na (SGK) başvurularak yapılıyor. Borçlanabilenler şöyle:</p>
<p>Erler</p>
<p>Doğumdan sonra çalışamayan sigortalı kadınlar</p>
<p>Doğum sonrası yarı zamanlı çalışılan sigortalı kadınlar</p>
<p>Askerliğini yedek subay olarak yapmak için okula gidenler</p>
<p>Yevmiyeli, geçici kadrolu, sözleşmeli, saat ücretli geçen hizmetleri, çarşı ve mahalle bekçileri</p>
<p>Vakıflara ait camilerin imam hatip ve müezzinliğini yapanlar</p>
<p>Stajyer avukatlar</p>
<p>Serbest avukatlık ve noterlikte geçen süreler</p>
<p>Tıpta uzmanlık eğitimi ve doktora öğrenimi görenler</p>
<p>Fahri asistanlık yapan tıp doktorları</p>
<p>Seçimde aday olmak için istifa eden sağlık çalışanları</p>
<p>Serbest meslek için Sağlık Bakanlığı teşkilatında çalışan sağlık personeli</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/emeklilik">emeklilik</a><a href="/etiketler/borçlanma">borçlanma</a><a href="/etiketler/tutar">tutar</a><a href="/etiketler/zamsın">zamsın</a><a href="/etiketler/ödeme">ödeme</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/emeklilik-icin-borclanma-tutarlari-belli-oldu-zamsiz-odeme-icin-son-hafta,1285901</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:23:55 -0000</pubDate></item><item><title>Kırmızı şarap neden baş ağrısı yapıyor?</title><link>https://t24.com.tr/haber/kirmizi-sarap-neden-bas-agrisi-yapiyor,1285900</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285900" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/iyi-yasa">İyi Yaşa</a><h1>Kırmızı şarap neden baş ağrısı yapıyor?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Bilim insanlarına göre kırmızı şarap kaynaklı baş ağrısını azaltmak için bazı basit önlemler alınabilir.</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 13:20</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:25</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><a href="https://mibosowellbeing.com/tr" rel="nofollow noopener" target="_blank"><img src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1763977155109-div.jpg"/></a></p>
<p>Kırmızı şarap içtikten kısa süre sonra baş ağrısı yaşayanların sayısı az değil. Üstelik bu durum bazen yalnızca tek bir kadehten sonra ve yarım saat içinde ortaya çıkabiliyor. Araştırmalar, kırmızı şarabın diğer alkollü içeceklere kıyasla baş ağrısına yaklaşık üç kat daha sık yol açtığını gösteriyor. Bilim insanları ise bu farkın nedenini açıklayabilecek olası bir mekanizmaya dikkat çekiyor.</p>
<p>Bir çalışmaya göre, kırmızı şarapta yüksek miktarda bulunan kuersetin adlı doğal bir bileşik, bu baş ağrılarının arkasındaki etkenlerden biri olabilir. Kuersetin, bitkilerde bulunan ve biyolojik olarak aktif bir flavonoid olarak biliniyor. Kırmızı şarap, bira, beyaz şarap ve sert içkilere kıyasla çok daha yüksek düzeyde kuersetin içeriyor.</p>
<h3>Alkol vücutta nasıl baş ağrısına yol açıyor?</h3>
<p>Alkol alındığında vücutta asetaldehit adlı ara bir madde oluşuyor. Bu madde, alkolün parçalanma sürecinin doğal bir parçası olsa da, vücutta biriktiğinde baş ağrısı, mide bulantısı ve genel halsizlik gibi şikâyetlere yol açabiliyor. Normal şartlarda asetaldehit, ALDH2 adlı bir enzim sayesinde hızla zararsız maddelere dönüştürülüyor.</p>
<p>Sorun, bu enzimin yeterince çalışmaması durumunda ortaya çıkıyor. Asetaldehit vücutta birikiyor ve alkolün olumsuz etkileri daha belirgin hale geliyor.</p>
<p>Araştırmacılar, kuersetinin ALDH2 enziminin çalışmasını yavaşlatabileceğini gösteren laboratuvar verilerine dikkat çekiyor. Çalışmada, kuersetinin kendisinin ve vücutta oluşan bir türevinin, bu enzimin aktivitesini ciddi oranda düşürdüğü görüldü.</p>
<p>Standart bir kadeh kırmızı şarap içildiğinde kandaki kuersetin türevlerinin, enzimin çalışmasını yaklaşık üçte bir oranında azaltabilecek düzeye ulaşabileceği hesaplandı. Bu durum, asetaldehidin daha fazla birikmesine ve baş ağrısının tetiklenmesine yol açabilir.</p>
<p>Çalışmanın önemli bir sınırlaması bulunuyor. Bulgular, insanlarda değil, laboratuvar ortamında yapılan deneylere dayanıyor. Yani kuersetinin vücutta ne kadar emildiği, kişiden kişiye ne ölçüde değiştiği ve gerçekten baş ağrısına yol açacak kadar asetaldehit birikimine neden olup olmadığı henüz doğrudan ölçülmüş değil.</p>
<p>Araştırmacılar, kuersetinin sindirim sisteminden emilimi, karaciğerdeki metabolizması ve kandaki düzeylerinin birçok faktöre bağlı olarak değiştiğini vurguluyor. Bu nedenle kırmızı şarap ile baş ağrısı arasındaki ilişkiyi kesin olarak ortaya koymak için insanlarda yapılacak kapsamlı çalışmalara ihtiyaç olduğu belirtiliyor.</p>
<h3>Baş ağrısından kaçınmak mümkün mü?</h3>
<p>Bilim insanlarına göre kırmızı şarap kaynaklı baş ağrısını azaltmak için bazı basit önlemler alınabilir. Daha az miktarda içmek, şarap içerken bol su tüketmek ve içme süresini zamana yaymak, vücudun asetaldehidi daha rahat parçalayabilmesine yardımcı olabilir.</p>
<p>Ayrıca her kırmızı şarabın kuersetin içeriği aynı değil. Beyaz ve roze şaraplar, kırmızılara göre çok daha düşük kuersetin içeriyor. Kırmızı şaraplar arasında da üzüm türü, güneşlenme süresi ve üretim yöntemine bağlı olarak farklılıklar bulunuyor.</p>
<h3>Herkes için geçerli olmayabilir</h3>
<p>Bu önlemler herkes için işe yaramayabilir. Özellikle bazı kişilerde genetik nedenlerle ALDH2 enzimi zaten yeterince çalışmıyor. Bu durumda, çok az miktarda alkol bile belirgin baş ağrısı ve rahatsızlığa yol açabiliyor. Ayrıca kuersetin dışında, sülfıtlar ve histaminler gibi başka maddelerin de kırmızı şarapla ilişkili baş ağrılarında rol oynayabileceği ifade ediliyor.</p>
<p>Araştırma, kırmızı şarabın baş ağrısına neden olabileceğine dair makul bir biyolojik açıklama sunuyor. Ancak uzmanlar, bu bağlantının kesinleşmesi için insanlarda yapılacak daha kapsamlı çalışmalara ihtiyaç olduğunu vurguluyor. Şimdilik baş ağrısından kaçınmanın en güvenilir yolunun, alkol tüketimini azaltmak olduğu belirtiliyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/kırmızı şarap">kırmızı şarap</a><a href="/etiketler/şarap">şarap</a><a href="/etiketler/baş ağrısı">baş ağrısı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/kirmizi-sarap-neden-bas-agrisi-yapiyor,1285900</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:20:18 -0000</pubDate></item><item><title>CHP'li Adem, Macaristan'da et şirketi olduğunu gündeme getirdiği ESK Genel Müdürü Taylan'ın kendisine dava açtığını bildirdi</title><link>https://t24.com.tr/haber/chp-li-adem-macaristan-da-et-sirketi-oldugunu-gundeme-getirdigi-esk-genel-muduru-taylan-in-kendisine-dava-actigini-bildirdi,1285897</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285897" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>CHP'li Adem, Macaristan'da et şirketi olduğunu gündeme getirdiği ESK Genel Müdürü Taylan'ın kendisine dava açtığını bildirdi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 13:04</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:06</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>CHP Parti Meclisi (PM) Üyesi <strong>Erhan Adem</strong>, Macaristan'da et ticareti yapan bir şirketi bulunduğunu gündeme getirdiği Et ve Süt Kurumu (ESK) Genel Müdürü <strong>Mücahit Taylan</strong>’ın kendisi hakkında dava açtığını bildirerek, <em>"Ben doğru yerde duruyorum. Doğru soruları soruyorum. Bu dava beni susturamaz"</em> dedi. </p>
<p>Adem, ESK Genel Müdürü Taylan’ın kendisi hakkında açtığı davaya ilişkin yazılı açıklama yaptı. Adem, kamuoyunun cevap beklediği sorular dururken açılan davayı “hesap vermesi gerekenlerin hesap sormaya kalkması” olarak değerlendirdi. “Halk buna ne der, bilir misiniz?” diye soran Adem, “Yavuz hırsız ev sahibini bastırır” ifadelerini kullandı. Adem, açılan davanın kendisini susturmayacağını belirterek, “Bu dava beni korkutmaz, geri adım attırmaz. Tam tersine, gerçeklerin daha açık konuşulmasına vesile olur” dedi.</p>
<p>Adem, meselenin şahsi bir konu olmadığını belirterek, şunları söyledi:</p>
<p>“Bu ülkede insanlar aylarca et alamazken, çocuklar sofrada eti unuturken; Et ve Süt Kurumu’nun başındaki bir ismin adı şirketlerle, ortaklıklarla, yurt dışı bağlantılarıyla anılıyorsa, buna sessiz kalmam. Benim yaptığım budur; sormak. Kimseye iftira atmadım; belgeye, bilgiye ve kamuoyuna yansıyan gerçeklere dayandım."</p>
<h3><strong>"ESK Genel Müdürüyken ortak olduğun şirketler var mı?"</strong></h3>
<p>Adem, hâlâ cevap bekleyen soruların çok net olduğunu vurgulayarak, şu ifadeleri kullandı:</p>
<p>“Et ve Süt Kurumu Genel Müdürü iken ortak olduğun şirketler var mı? Bu şirketlerin yurt dışı bağlantıları var mı? Genel müdür veya değilken, bu şirketler doğrudan ya da dolaylı olarak Et ve Süt Kurumu’yla iş yaptı mı? Başka ülkeler ya da başka firmalar üzerinden bu kuruma mal verildi mi? 399 KHK’in 15. maddesine göre aynı iş kolunda genel müdür, müdür, müdür yardımcıları ve yöneticiler başka bir iş ile uğraşamazlar. Bırakın kendinizi, reşit çocuklarınız ve eşiniz de aynı iş kolunda şirket ortağı ve yöneticisi olmazken siz nasıl oldu da genel müdür oldunuz?"</p>
<p>Bu sorulara cevap vermek yerine dava yolunun tercih edildiğini belirten Adem, “Cevap yok, açıklama yok; onun yerine dava var. Bu tabloyu milletin vicdanına bırakıyorum. Yargılanması gerekenler bizi yargılamaya kalkıyorsa, burada durup düşünmek gerekir. Biz kimsenin özel hayatıyla ilgilenmiyoruz. Biz, kamu görevini kullananların millete hesap vermesini istiyoruz" ifadelerini kullandı.</p>
<h3><strong>"Gerçekler er ya da geç ortaya çıkar"</strong></h3>
<p>Adem, ESK gibi stratejik bir kurumun başındaki ismin, en küçük bir şaibenin dahi uzağında durması gerektiğini söyleyerek, “Bu makamlar milletin emanetidir. Bu emaneti taşıyanlar, en küçük soru işaretini bile açıklamak zorundadır” dedi.</p>
<p>Açılan davanın gerçeği değiştirmeyeceğini ifade eden Erhan Adem, “Dava açmakla sorular ortadan kalkmaz. Dava açmakla belgeler yok olmaz. Gerçekler, dava dilekçeleriyle örtülemez” diye konuştu.</p>
<p>Adem, konunun yargı önünde ele alınmasından rahatsızlık duymadığını da belirterek, “Tam tersine memnunum. Bırakın bu mesele yargının önüne gelsin. Herkes bildiğini, belgesini, açıklamasını ortaya koysun. Bizim saklayacak bir şeyimiz yok. Ben doğru yerde duruyorum. Doğru soruları soruyorum. Bu dava beni susturamaz. Çünkü bu mesele Erhan Adem meselesi değil, milletin sofrasının meselesidir. Etin, sütün, gıdanın bu hale nasıl geldiğini merak eden herkes, bugün bize dava açanlara bakmalıdır. Gerçekler er ya da geç ortaya çıkar" ifadelerini kullandı. (ANKA) </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/esk">esk</a><a href="/etiketler/macaristan">macaristan</a><a href="/etiketler/mücahit taylan">mücahit taylan</a><a href="/etiketler/chp">chp</a><a href="/etiketler/Erhan adem">Erhan adem</a><a href="/etiketler/suç duyurusu">suç duyurusu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/chp-li-adem-macaristan-da-et-sirketi-oldugunu-gundeme-getirdigi-esk-genel-muduru-taylan-in-kendisine-dava-actigini-bildirdi,1285897</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:04:45 -0000</pubDate></item><item><title>Cezaevinde şiddet iddiası: Güllü'nün kızı Tuğyan, Silivri'ye nakledildi!</title><link>https://t24.com.tr/haber/cezaevinde-siddet-iddiasi-gullu-nun-kizi-tugyan-silivri-ye-nakledildi,1285896</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285896" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Cezaevinde şiddet iddiası: Güllü'nün kızı Tuğyan, Silivri'ye nakledildi!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Tuğyan Ülkem Gülter ve Güllü</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:53</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="text-size-20 md:text-size-24 text-black font-semibold leading-tight">Şarkıcı<strong> Güllü</strong>'nün ölümüyle ilgili "kasten öldürme" suçlamasıyla tutuklanan kızı <strong>Tuğyan Ülkem Gülter</strong>, Gebze Cezaevi'nden Silivri'de bulunan Marmara Cezaevi’ne nakledildi.</p>
<p>Yalova'daki evinin 6. kattaki penceresinden 26 Eylül'de düşen sanatçı Güllü'nün (52) ölümüne ilişkin soruşturma sürüyor. Olay sırasında evde bulunan<strong> Sultan Ulu</strong> emniyetteki ifadesinde Güllü'yü, kızı Tuğyan Ülkem Gülter'in ittiğini öne sürmüştü. Gülter "kasten öldürme" suçundan tutuklanmıştı.</p>
<p>NTV'de yer alan <a href="https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/gullunun-kizina-cezaevinde-siddet-iddiasi-gebzeden-silivri-cezaevine-nakledildi-1704559/1" rel="noopener" target="_blank">habere</a> göre, Tuğyan Ülkem Gülter’in şiddete maruz kaldığı öne sürüldü. Gülter'in avukatı Merve Uçanok, cezaevi değişikliğini müvekkiliyle görüşmek üzere gittiği Gebze’de öğrendi.</p>
<p>Tuğyan Ülkem Gülter’in, Silivri'de bulunan Marmara Cezaevi’ne sevk edildiği öğrenildi.</p>
<p><a href="https://www.t24.com.tr/haber/cinayet-suphesiyle-gozaltina-alinmisti-gullu-nun-kizi-tutuklandi,1283141" rel="nofollow noopener" target="_blank"><strong>Arkadaşı ifadesinde “Arkası dönükken itti” demişti: Güllü'nün kızı "tasarlayarak kasten yakınını öldürme" suçlamasıyla tutuklandı!</strong></a></p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Tuğyan Ülkem Gülter">Tuğyan Ülkem Gülter</a><a href="/etiketler/Güllü">Güllü</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/cezaevinde-siddet-iddiasi-gullu-nun-kizi-tugyan-silivri-ye-nakledildi,1285896</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:53:39 -0000</pubDate></item><item><title>Fenerbahçe'ye "Maestro" geliyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/fenerbahce-ye-maestro-geliyor,1285895</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285895" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Fenerbahçe'ye "Maestro" geliyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:53</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 12:56</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Transfer çalışmalarını sürdüren Fenerbahçe'de öncelik orta saha bölgesine verildi. Alanyaspor'da forma giyen <strong>Maestro</strong> ile anlaşma sağlandığı iddia edildi.</p>
<p>Süper Lig'de ilk yarıyı yenilgisiz 2. sırada tamamlayan sarı-lacivertliler kadrosunu güçlendirmek istiyor.</p>
<p>Teknik direktör <strong>Domenico Tedesco</strong>'nun raporu doğrultusunda ara transferde en az 3 oyuncu transfer edilecek.</p>
<p>Fenerbahçe, Alanyaspor'un yıldız ismi Maestro için Akdeniz ekibiyle prensipte anlaştı.</p>
<p>Transferin ilerleyen günlerde açıklanması bekleniyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Maestro">Maestro</a><a href="/etiketler/transfer">transfer</a><a href="/etiketler/fenerbahçe">fenerbahçe</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fenerbahce-ye-maestro-geliyor,1285895</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:53:23 -0000</pubDate></item><item><title>CHP'den bakanlığa Akın Gürlek şikâyeti hakkında çağrı: HSK’ya gönderilen dilekçe bir an evvel işleme alınıp, hakkında işlem başlatılmalı!</title><link>https://t24.com.tr/haber/chp-den-bakanliga-akin-gurlek-sikayeti-hakkinda-cagri-hsk-ya-gonderilen-dilekce-bir-an-evvel-isleme-alinip-hakkinda-islem-baslatilmali,1285894</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285894" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>CHP'den bakanlığa Akın Gürlek şikâyeti hakkında çağrı: HSK’ya gönderilen dilekçe bir an evvel işleme alınıp, hakkında işlem başlatılmalı!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:48</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 12:56</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>CHP Grup Başkanvekili <strong>Murat Emir</strong>, İstanbul Cumhuriyet Başsavcısı <strong>Akın Gürlek</strong> hakkında CHP'nin Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı’na verdiği suç duyurusuyla ilgili olarak Adalet Bakanı'na çağrıda bulundu. Emir,<em> "Adalet Bakanı <strong>Yılmaz Tunç</strong>, şu an Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından Hakimler Savcılar Kurulu’na (HSK) gönderilen dilekçeyi bir an evvel işleme almalı ve söz konusu isim hakkında işlem başlatmalı. Ayrıca Gürlek’in Ankara’daki kiralık kasası incelenmeli, hesap hareketlerine dair bir MASAK raporu düzenlenmeli"</em> dedi.</p>
<p>CHP, İstanbul Cumhuriyet Başsavcısı Akın Gürlek hakkında Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı’na suç duyurusunda bulundu. CHP Grup Başkanvekili Murat Emir, suç duyurusu dosyasındaki delillere ilişkin ANKA Haber Ajansı'na değerlendirmelerde bulundu. Emir, Başsavcı Gürlek’in resmî gelirleriyle açıklanması mümkün olmadığını söylediği lüks gayrimenkul alımları yaptığını, bu alımlarda banka kredisi kullanılmadığını ve İBB dosyasındaki şirketlerle geçmişte ticari ilişkiye girdiğini savundu. Emir, Gürlek hakkında MASAK raporu hazırlanmasını ve HSK’nın soruşturma başlatmasını istedi. Emir, bu belgelerin gazetecilere sızdırıldığını ve sorumlu adres olarak da HSK’yı işaret etti.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/chp-den-akin-gurlek-hakkinda-suc-duyurusu,1285655" rel="noopener noreferrer" target="_blank">CHP'den Akın Gürlek hakkında suç duyurusu</a></strong></p>
<p>Murat Emir, CHP lideri Özgür Özel’in açıkladığı gibi belgelerin bazı AKP Partili isimler tarafından, kamuoyuna açıklanması umuduyla kendilerine gönderildiğini kaydetti. Emir, şöyle devam etti:</p>
<p><em>"AKP’liler kendi iç kavgalarını bizler üzerinden vermek için çok sayıda belge iletiyor. Elbette gelen her belgeyi en ince ayrıntısına kadar inceliyoruz. Lakin biz CHP olarak iktidar içindeki taht kavgalarının tarafı değiliz. Bu nedenle gelen belgeleri inceleyip teyit ettikten sonra harekete geçiyoruz. Bu belgeler bize ulaştıktan sonra Genel Başkanımız konunun araştırılması üzerine talimat verdi. Arkadaşlarımız araştırmalarının ardından Ankara Cumhuriyet Başsavcılığına 17 Aralık’ta suç duyurusunda bulundu. Genel Başkanımız süreci büyük bir titizlik ile yürüttü. Savcılık da dosyayı HSK’ya gönderdi. Dosya HSK’ya gittikten sonra yüzlerce gazeteciye mail atılmış. Bunun da kaynağı araştırılmalı, zira durum içeriden</em> dosyanın sızdırıldığına işaret ediyor."</p>
<h3>"Savcılık, HSK ve MASAK derhal harekete geçmeli"</h3>
<p>Emir, şöyle devam etti:</p>
<p><em>"Elimizdeki bu belge, 29 Mart 2024 tarihinde Kadıköy 34. Noterliği’nde düzenlenmiş. Bu sözleşmenin alıcısı İstanbul Cumhuriyet Başsavcısı Akın Gürlek’tir. Gürlek, Küçükçekmece’deki Tema İstanbul 2 projesinden, o tarihteki rayiç bedeli 30 milyon TL civarında olan lüks bir daireyi satın almış. Ancak sözleşmeye baktığımızda satış bedelinin KDV hariç 9 milyon 837 bin TL olarak gösterildiğini görüyoruz. Bu ev için tek kuruş banka kredisi kullanılmamış, ödemeler tamamen senetle yapılmış. Başsavcı, 838 bin lira peşinatı verdikten ve sözleşmeden sadece 3 gün sonra, 1 Nisan 2024 tarihinde tam 3 milyon liralık bir senet ödüyor. Bitmiyor; 30 Mayıs’ta 2 milyon lira, 30 Temmuz’da 2 milyon lira ve 30 Eylül’de 1 milyon 999 bin lira daha ödüyor. Türkiye Cumhuriyeti’nde hangi kamu görevlisinin maaşı, iki ayda bir 2-3 milyon liralık senetleri ödemeye yeter? Ayrıca bu evin satıcısı olan 'Mesa, Artaş, Kantur-Akdaş Adi Ortaklığı', sıradan bir inşaat firması değil. Bu firmalar, bizzat Gürlek’in yürüttüğü, Cumhurbaşkanı adayımız Ekrem İmamoğlu ve arkadaşlarının yargılandığı davanın iddianamesinde adı geçen ancak 'etkin pişmanlık' hükümleriyle sanık yapılmayıp korunan şirketlerin parçası. Şirketten, daha önce piyasa değerinin çok altında ev almış. Gürlek, Etiler’deki 'Senfoni Evleri' projesinden tam 95 milyon 542 bin 500 TL değerinde bir villa almak için Emlak Konut ile ön protokol imzalamış. Ne zaman ki Genel Başkanımız Özgür Özel 'İBB Borsası'nı ifşa etti, bu işlem alelacele iptal edilmiş. Tema İstanbul’daki o 'indirimli' daire de kısa süre sonra 40 milyon liraya satılmış. Savcılık, HSK ve MASAK derhal harekete geçmeli, bu para trafiğinin ve senetlerin ve mal varlığının kaynağını araştırmalıdır.</em></p>
<p><em>Adalet Bakanı Yılmaz Tunç, şu an Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından HSK’ya gönderilen bu dilekçeyi bir an evvel işleme almalı ve söz konusu isim hakkında işlem başlatmalı. Ayrıca Gürlek’in Ankara’daki kiralık kasası incelenmeli, hesap hareketlerine dair bir MASAK raporu düzenlenmeli."</em></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/Akın Gürlek">Akın Gürlek</a><a href="/etiketler/İstanbul Cumhuriyet Başsavcısı">İstanbul Cumhuriyet Başsavcısı</a><a href="/etiketler/HSK">HSK</a><a href="/etiketler/Adalet Bakanlığı">Adalet Bakanlığı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/chp-den-bakanliga-akin-gurlek-sikayeti-hakkinda-cagri-hsk-ya-gonderilen-dilekce-bir-an-evvel-isleme-alinip-hakkinda-islem-baslatilmali,1285894</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:48:24 -0000</pubDate></item><item><title>Semenyo adım adım City yolcusu</title><link>https://t24.com.tr/haber/semenyo-adim-adim-city-yolcusu,1285892</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285892" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Semenyo adım adım City yolcusu</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:47</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 12:50</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Premier Lig ekibi Manchester City, Bournemouth formasıyla dikkat çeken Antoine Semenyo'yu transfer etmeye hazırlanıyor.<br/><br/>Bu sezon gösterdiği performansla Premier Lig'e damga vuran Semenyo’nun sözleşmesinde 65 milyon euroluk serbest kalma maddesi bulunuyor.<br/><br/>Chelsea, Liverpool ve Manchester United’ın da ilgilendiği yıldız Manchester City'ye transfer etmek istiyor.</p>
<p>Manchester City teknik direktörü <strong>Pep Guardiola</strong>’nın kadroda görmek istediği Ganalı futbolcu Semenyo, bu sezon Premier Lig’de 8 gol 3 asistle oynuyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Antoine Semenyo">Antoine Semenyo</a><a href="/etiketler/transfer">transfer</a><a href="/etiketler/manchester city">manchester city</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/semenyo-adim-adim-city-yolcusu,1285892</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:47:13 -0000</pubDate></item><item><title>Dilan Polat, Sıla Doğu'dan şiddet gördüğünü açıkladı: Benim böyle bir kardeşim yoktur!</title><link>https://t24.com.tr/haber/dilan-polat-sila-dogu-dan-siddet-gordugunu-acikladi-benim-boyle-bir-kardesim-yoktur,1285898</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285898" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Dilan Polat, Sıla Doğu'dan şiddet gördüğünü açıkladı: Benim böyle bir kardeşim yoktur!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Dilan Polat ve Sıla Doğu</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:47</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 13:11</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p data-subtitle-news-id="2464121"><strong>Dilan Polat</strong>, sosyal medya hesabından yaptığı paylaşımlarla ablası <strong>Sıla Doğu</strong> tarafından darp edildiğini iddia ederek aralarındaki bağların tamamen koptuğunu açıkladı. Polat, Doğu için "<em>Bir daha benim evime giremez, benim böyle bir kardeşim yoktur</em>" dedi.</p>
<p>Bir süredir Dilan Polat’ın evinde kaldığı bilinen Sıla Doğu ile yaşadığı sorunları sosyal medya üzerinden paylaşan Dilan Polat, ablası tarafından darbedildiğini iddia etti. Peş peşe hikâyeler yayımlayan Polat, yaşadığı olayın ardından vücudundaki izleri gösteren fotoğraflar paylaştı.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="1177" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/1766569949221-0183-c-555-da-26-48-dd-adf-6-1696-e-9236095.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Dilan Polat'ın sosyal medya paylaşımı</h5>
<p>Ablasına sert sözlerle tepki gösteren Dilan Polat, “<em>Bir daha benim evime giremez, benim böyle bir kardeşim yoktur</em>” ifadelerini kullandı. Saçlarının koparıldığını ve darp edildiğini ileri süren Polat, kolundaki tırmalama izlerini de takipçileriyle paylaştı.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/1766570888597-yeni-proje-25.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Dilan Polat'ın sosyal medya paylaşımı</h5>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/dilan polat">dilan polat</a><a href="/etiketler/sıla doğu">sıla doğu</a><a href="/etiketler/sosyal medya">sosyal medya</a><a href="/etiketler/magazin">magazin</a><a href="/etiketler/şiddet">şiddet</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dilan-polat-sila-dogu-dan-siddet-gordugunu-acikladi-benim-boyle-bir-kardesim-yoktur,1285898</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:47:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dervişoğlu'ndan Cumhurbaşkanı Erdoğan'a süreç tepkisi: Atsın imzayı, salabiliyorsa salsın Apo'yu!</title><link>https://t24.com.tr/haber/dervisoglu-ndan-cumhurbaskani-erdogan-a-surec-tepkisi-atsin-imzayi-salabiliyorsa-salsin-apo-yu,1285891</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285891" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Dervişoğlu'ndan Cumhurbaşkanı Erdoğan'a süreç tepkisi: Atsın imzayı, salabiliyorsa salsın Apo'yu!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Müsavat Dervişoğlu</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:35</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 12:43</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İyi Parti Genel Başkanı <strong>Müsavat Dervişoğlu</strong>,<em> "Bu komisyoncuları aylar önce uyardık. '<strong>Erdoğan</strong> elini yıkayıp çıkar, ortada kalırsınız' dedik. '<strong>Öcalan</strong>’a indirgenmiş demokrasi, Erdoğan’a indirgenmiş siyaset arayışından, çıksa çıksa Türk milletine felaket çıkar' dedik. Erdoğan bu süreçte, bazen AK Parti Genel Başkanı, bazen Cumhurbaşkanı olarak hareket etti. Madem ki sürecin arkasında olduğunu söylüyor, madem ki bu bir devlet ve yüzyılın projesi diye iddia ediyor. O halde yetkisi vardır, atsın imzayı, salabiliyorsa salsın Apo’yu"</em> dedi.  </p>
<p>İyi Parti Genel Başkanı Müsavat Dervişoğlu, partisinin TBMM'deki haftalık grup toplantısında gündeme ilişkin açıklamalarda bulundu. Dervişoğlu, konuşmasından önce yeniden İyi Parti'ye katılan eski Gençlik Kolları Kurucu Genel Başkanı ve Toplum Çalışmaları Enstitüsü Kurucu Başkanı <strong>Osman Ertürk Özel</strong>'e rozetini taktı. </p>
<p>Dervişoğlu, dün gece Ankara'da içinde Libya Genelkurmay Başkanı ve Kara Kuvvetleri Komutanı'nın da bulunduğu askeri heyeti taşıyan uçağın düşmesiyle ilgili gelişmeleri dikkatle takip edeceklerini belirtti ve hayatlarını kaybedenlere rahmet diledi.</p>
<p>Menemen olayının yıl dönümünde şehit olan <strong>Kubilay</strong>, <strong>Bekçi Hasan</strong> ve <strong>Şevki Bey</strong>'e rahmet dileyen Dervişoğlu, <em>"Menemen’de cereyan eden olay, Cumhuriyet'e karşı yapılan kalkışmaların en önemlilerindendir. Çünkü Cumhuriyet'in iki neferi vardır.  Biri asker, biri öğretmendir. Şehit Kubilay da hem asker, hem öğretmendi. O yüzden bu saldırı Türk milletinin kurduğu cumhuriyet fikrinin özüne bir saldırıdır. Bugüne bakıldığında hainlerin taltif edildiği, önder, hatta kahraman kılındığı bir kuşatmanın içinde teröristten barış güvercini çıkarmak isteyenlerin iktidar dönemindeyiz. Biz ise başından beri tüm bu kalkışmaların erken uyarı sistemiyiz. Türk milleti ve onun cumhuriyetinin kayıtsız ve şartsız neferiyiz"</em> diye konuştu.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="400" src="//www.youtube.com/embed/Z7kOwkKKk3E?si=tNt3ht-H5GAQ0Z7r" title="YouTube video player" width="720"></iframe></p>
<p>Dervişoğlu, gündeme ilişkin açıklamalarına şöyle devam etti: </p>
<p><em>"Malum süreç, devlet aklı diye pazarlanarak bir yıldan fazladır devam ediyor. Bizse ilk günden beri bunun Türk milletine karşı yapılan büyük bir kalkışma olduğunu anlatıyoruz. Komisyon burada sadece bir aşamaydı. TBMM eliyle, teröristbaşı Öcalan’a meşruiyet vermenin; ‘Al başkanlığı, ver Apo’yu’ pazarlığının manivelasıydı. Komisyona katılan partiler, sonunda raporlarını verdiler. Ortada kısa tabirle, 5 benzemez vardır. Biri tuttuğu hortumu fil zannediyor, bir diğeri kuyruğunu, ötekiler de bacağını tarif ediyor. O fili doğru tarif eden ise sadece İYİ Parti oldu. O fil; Türkiye Cumhuriyeti Devleti’nin hukuksuz, anayasasız, ölçüsüz bir tek adam rejimi elinde hanedancılık ve feodallik mengenesinde yok edilmesidir. Bu komisyonculardan biri ömür boyu başkanlık için orada. Küçük olanı da iktidar kırıntılarının peşinde. Diğer komisyoncu ise şantajla oturtulduğu masada ‘bir umut’ diye, tespih çekip duruyor.</em></p>
<h3>"‘Pazarlık yok’ diyorlar ama ‘aşama’ dedikleri her şey, pazarlığın ta kendisi"</h3>
<p><em>AK Parti’nin raporu, müflis tüccarın karıştırdığı eski defterlerden ibaret. İçinde, 25 senelik tükenmiş iktidarın hezeyanları var. Sayfalar dolusu, ‘Biz ne kadar demokratız’ lafları var. İlan edip, uymadıkları, söz verip uygulamadıkları yasa ve sözleşmelere atıflar var ama Türkiye’yi, niçin bir kayyum rejimine mahkum ettiklerinin cevabı yok. Demokrasiyi, niye her seferinde ithal ettiklerinin insan haklarını ise niçin, yalnızca, terörist inlerinde aradıklarının gerekçesi de elbette o satırlarda yazmıyor. Müflis tüccar niye iflas ettiğini yazar mı? Yazmaz, yazamaz; yazarsa insan içine çıkamaz. Mangalda silah yakma şovunda ‘Terörü bitirdik’ diye mangalda kül bırakmıyorlar ama her açıklamalarında, meçhul bir yol haritasından bahsediyorlar. ‘Pazarlık yok’ diyorlar ama ‘aşama’ dedikleri her şey, pazarlığın ta kendisi. ‘Bölge’ diyorlar, ortada Türkiye yok. ‘Millet’ diyorlar, başında Türk yok. ‘Devlet’ diyorlar, içinde cumhuriyetten bahseden yok. </em></p>
<p><em>Yatıp kalkıp, ‘entegrasyon’ diyorlar. Türkiye’de, 40 yıllık teröristler, Suriye’de ise on binlercesi. Biri, Suriye ordusuna entegre olurken, PKK’yı da Türk ordusuna mı entegre edeceksiniz? Teröristi ya enterne edersiniz ya da cezaevine entegre edersiniz. Eğer YPG/SDG otonom yapısını koruyarak, Suriye’nin kuzeyinde fiilî bir yarı devlet gibi kalacaksa bu iktidarın tavrı ne olacaktır? Partisinin bir yarısı, bunu alkışlarken bir diğer yarısı da tehdit olarak görürken iktidarın kararı ne olacaktır? Terörle mücadele sürecek midir? Yoksa bu meşrulaştırma, sineye mi çekilecektir? Raporda, bir de ‘geçici kanun’ meselesi vardır. Bu, hukukun dili değildir. Bu, kişiye ve örgüte özgü hukuk demektir. Hangi teröristin affedileceğine, hangi terörün görmezden gelineceğine siyasetin karar verdiği yerde hukuk devleti olmaz, cumhuriyet olmaz, adalet ve güvenlik hiç olmaz.</em></p>
<p><em>Bu, tek adamın sorumluluğunu Meclis’e yıkıp af yetkisinden kaçmasıdır. Bu suça, bu vebale Türk milletinin alet edilmesidir. Bu komisyoncuları aylar önce uyardık. 'Erdoğan elini yıkayıp çıkar, ortada kalırsınız' dedik. 'Öcalan’a indirgenmiş demokrasi, Erdoğan’a indirgenmiş siyaset arayışından, çıksa çıksa Türk milletine felaket çıkar' dedik. Erdoğan bu süreçte, bazen AK Parti Genel Başkanı, bazen Cumhurbaşkanı olarak hareket etti. Madem ki sürecin arkasında olduğunu söylüyor, madem ki bu bir devlet ve yüzyılın projesi diye iddia ediyor. O halde yetkisi vardır, atsın imzayı, salabiliyorsa salsın Apo’yu. Halep oradaysa, arşın burada; uzun çarşı, boydan boya!</em></p>
<h3>"Cumhuriyete açtıkları savaşın adını da barış koyuyorlar"</h3>
<p><em>DEM Parti ise yine şaşırtmadı. Ne istediklerini saklamıyorlar, artık saklama gereği de hissetmiyorlar. Ne düşünüyor, ne istiyorlarsa raporlarına yansıtmışlar. Talep ve tespitleri, terör örgütüyle aynıdır. Zaten sözler; sürecin gerçek sahibi, İmralı canisinin sözleridir. ‘Anayasal tanınma, anadilde eğitim, yerel özerklik...’ Satır satır yazıyorlar: ‘Lozan’ı yırtıp atılacak, ulus devlet tasfiye edilecek, Türk milleti tanımından vazgeçilecek. Bir de eşkıyalar için anıt dikilecek.’ Kısaca, Lübnan ve Irak modeli istiyorlar. İkili hukuk, ikili egemenlik, parçalı bir devlet yapısı. Madem hanedan kuruluyor, ‘O halde, vasimiz başımızda olsun’ diyorlar. Ne kopartırsak kârdır gözüyle bakıyorlar. ‘Cumhuriyet yanlış kuruldu’ diyorlar. Cumhuriyet'e açtıkları savaşın adını da barış koyuyorlar. ‘Siz Öcalan’ı çıkartın, biz ne lazımsa verelim’ diyorlar. Bir de yarım asırlık düşmanlıklarını ve katliamları sihirli barış söylemleriyle saklamaya çalışıyorlar. Sanki terörü onlar çıkarmamış, onlar kutsamamış gibi davranıyorlar. Ey Türkiye’yi yönettiğini zannedenler, yazıklar olsun size! Bu tablo sizin eseriniz, sizin! Terör örgütünün kırk senede yapamadığını açılımınızla, komisyonunuzla bir senede becerdiniz. İstihbarat teşkilatlarının, emperyalizmin ve onların lobilerin, yüz senedir yapamadığını bir senede yaptınız. Siz, Türkiye’nin varlığını ve değerlerini tartışılabilir kıldınız. Yazıklar olsun. </em></p>
<p><em>MHP’nin raporuna gelirsek belli ki kafaları hayli karışık. MHP Genel Başkanı, İmralı ulakları ne söylüyorsa, altına imza atarken, ortaya çıkan raporda ise İYİ Parti’nin ve Müsavat Dervişoğlu’nun sözlerinin altına imza atıyor. Ben, haklı çıktığım için mutlu olacak değilim, keşke memleket bu hale gelmeseydi. Madem sonunda benim dediğime gelecektiniz, böyle bir rapor ortaya çıkaracaktınız bunca gürültüye, sürece önderlik etmeye kalkışmaya ne gerek vardı? Türkiye bunun cevabını seçim sandığında verecektir.</em></p>
<p><em>CHP ve Yeni Yol’un raporlarını da okuduk. Demokrasinin teorik ve pratik sorunlarını, demokrasiyi bizzat tarumar edenlere yazılı olarak hatırlatmışlar. Asıl meseleyi mesele etmedikleri için ortada kuyu var diye, yandan geçmişler. Şimdi komisyona katılan siyasi partilerin raporların ve yaptıkları dinlemelerin ışığında yetkisiz komisyonun raporunu yazacaklar. Bakacağız ve göreceğiz. Bu Meclis’ten milletin beklentilerinin hilafına adımlar atılmasına da izin vermeyeceğiz.</em></p>
<h3>"Bu paket kimi salacak ya da kimi paketleyecektir"</h3>
<p><em>Siyasetin bu kadar dağıldığı, hukukun bu kadar muğlaklaştığı bir yerde adaletin de güvenliğin de ayakta kalması mümkün değildir. Önümüze yine bir yargı paketi getiriliyor. Adı yargı, içi idare. Adı reform, ruhu pazarlık. Bu ülkede artık yargı paketleri, adaleti güçlendirmek için değil, oluşan enkazı idare etmek için hazırlanıyor. Af ve infaz olguları, bir cülus gibi dağıtılan, kazan yemeği muamelesi görüyor. Bir tarafta, organize suç örgütleri, uyuşturucu, kumar ve fuhuş ağları; diğer tarafta tweet attığı için soruşturma geçiren gençler, haber yaptığı için tutuklanan gazeteciler, hak aradığı için ceza alan yurttaşlar. Bu paket kimi koruyor? Toplumu mu, suçu mu? Bu paket kimi salacak ya da kimi paketleyecektir? Türkiye’de artık bir suç yumağı ile karşı karşıyayız. Çocuklar suç işliyor, okullarda bile silah patlıyor, çeteler mahkeme salonlarını dağıtıyor. Bunlar münferit olaylar değildir. Bunlar, adaletin inandırıcılığını, yargılamanın caydırıcılığını kaybettiği bir düzenin sonuçlarıdır.</em></p>
<p><em>Günlerdir televizyon ekranlarında magazinleştirilmiş sözde büyük davalar izliyoruz. Uyuşturucu, fuhuş, şantaj iddiaları birbirini kovalıyor. İktidar eliyle semirtilmiş sermaye grupları, iktidarla menfaatleri çatışınca ortaya dökülen karanlık ilişkiler ağına şahit oluyoruz. Toplum olarak gelinen nokta, çok acıdır. Türkiye’de, bir aile dışında, bütün aileler olağan şüphelidir. Bir kişi dışında hepimiz potansiyel suçluyuz. Geçtiğimiz 10 sene içinde izin verilen, yol verilen, göz yumulan siyasi bağlantılarla rahatça suç işleyen kim varsa gece başını yastığa huzurlu koyamaz haldedir. Suç ortaklarının birbiriyle olan savaşı başlamıştır. Elbette ki bu insanlar yakalanıp hakim önüne çıkartılmalıdır ancak şu anda yaşadığımız şeyin sebebini doğru anlamalıyız. Sürekli olarak ahlaksızlık üreten bu sistemi sorgulamak gerekiyor. Yasama ve yargıyı kendisine kukla yapan yürütme erkinin verdiği zararların sorgulanması gerekiyor. Aksi halde devletin yürüttüğü bir temiz eller operasyonundan değil, sadece gündüz kuşağı magazin programlarının ve 3. sayfa haberleri seviyesindeki yayından konuşmuş oluruz. Televole ahlakıyla yok olup gideriz. Televolecilerin de televole düzenini inşa edenlerin de mutlak suretle ortadan kaldırılması gerekiyor. Bir ülkede suç bu kadar görünür, adalet bu kadar sessiz olursa o ülkede hukuk değil, korku düzeni hâkim olur. </em></p>
<p><em>Şimdi bu tabloya bir de infaz düzenlemesini ekliyorlar. Suça bulaşmış profesyoneller için kapılar aralanıyor ama kurallara uyan vatandaşın sırtına daha fazla yük bindiriliyor. Cinayet, yaralama, yağma artmışken toplumsal barış adına, suçlular yeniden sokağa salınıyor. Ama aynı devlet, emeklisine ‘sabret’ diyor, gencine ‘bekle’ diyor, işçisine ‘idare et’ diyor. İşte biz buna itiraz ediyoruz. Biz devleti, adaleti arıyoruz. Adalet, önce suçluyu caydırır. Adalet, önce kurallara uyanı korur. Suça ödül, temiz vatandaşa ceza veren hiçbir infaz anlayışını kabul etmiyoruz.</em></p>
<h3>"İkinci baharını yaşaması gereken emekliler, bitmeyen bir kışa mahkûm edilmiştir"</h3>
<p><em>Hukukun çöktüğü yerde ekonomi düzelmez. Adaletin olmadığı yerde refah olmaz. Bir ülkede adalet çökerse ilk bedeli yoksullar öder. Bugün Türkiye’de emekliler, ucuz pansiyonlarda, otel odalarında, otogarlarda, acil servis bekleme salonlarında yaşamaya çalışıyor. Bu ülkenin yıllarca çalışmış, prim ödemiş, devletine güvenmiş insanları ısınmak ve barınmak için terminallere sığınıyor. Bu bir yoksulluk tablosu değil, sosyal devletin iflasıdır. Emeklilik artık dinlenme dönemi değil, hayatta kalma mücadelesidir. 2003 yılında ortalama emekli aylığı, asgari ücretin yüzde 36 üzerindeydi. Bugün, asgari ücretin yüzde 22 altına düşmüştür. Avrupa Birliği ülkelerinde emeklilere yapılan harcamaların Gayri Safi Yurtiçi Hasıla’ya oranı yüzde 9.8 iken Türkiye’de bu oran yüzde 3.7’dir. Bugün emeklilerin yüzde 66’sı çalışıyor veya iş arıyor. Bu sistem, yaşlıyı yük, emekliyi masraf, insanı sayı olarak gören bir zihniyetin ürünüdür. İstirahat etmesi, ikinci baharını yaşaması gereken emekliler, bitmeyen bir kışa mahkum edilmiştir.</em></p>
<p><em>Uzun bir zamandır asgari ücreti konuşuyoruz. Sonunda içinde işçi sendikalarının bulunmadığı bir komisyonda asgari ücret belirlendi. Açlık sınırının 30 bin lira, bekar bir çalışanın aylık maliyetinin 40 bin lira, yoksulluk sınırının yaklaşık 100 bin lira olduğu Türkiye’de asgari ücret 28 bin 75 lira olarak ilan edildi. Bu bir utanç vesilesidir. Bu, vatandaşın açlığa ve sefalete mahkum edilmesidir. Bugün Türkiye’de asgari ücret, başlangıç maaşı değildir. Asgari ücret, Türkiye’nin ortalama ücretidir. Bu parayla ayın sonunu getirebilmek mümkün müdür? Abdullah Öcalan’ın şartlarını düzeltmek isteyenler, asgari ücretliyle emeklinin şartlarını akıllarının ucundan geçirmiyorlar mı? Şimdi birileri çıkıp diyecek ki: ‘Size rakam söylemek kolay. Bu rakam ağır gelir, işveren ödeyemez, işletmeler batar. Biz sadece işçiyi değil, bu ülkenin katma değerini üreten küçük esnafını ve sanayicisini de düşünüyoruz' diyecekler. Yarattığınız sefaleti yöneterek iktidarda kalmanın yolunu arıyorsunuz. Cehaleti ve fukaralığı yöneterek ondan besleniyorsunuz. Enflasyon hedefine ulaşılana kadar işverenin ödediği SGK primini ve işsizlik sigortası işveren payını devlet üstlenmelidir. Asgari ücret Cumhurbaşkanı tarafından onaylanmadan yeniden gözden geçirilmeli. İşçisine asgari ücretin üzerinde maaş veren veya istihdamını koruyan küçük esnafa elektrik, doğal gaz ve kira konularında vergi indirimi sağlanmalıdır.</em></p>
<p><em>Asgari ücret düşük tutuldukça sadece işçi değil, esnaf da küçük işletmeler de şirketler de aileler de batıyor. Herkes aynı yoklukta, herkes aynı yoksullukta eşitleniyor. Türkiye’de barınma bir hak değil, ayrıcalık haline gelmiştir. Kiralar maaşları yutmaktadır. Öğrenciler yurtsuz, memurlar evsiz, herkes mutsuz. Avrupa’nın yasakladığı tarım ilaçları sofralarımıza kadar geliyor. Borsada, milyonlarca küçük yatırımcının birikimi manipülasyon çetelerine göz göre göre yediriliyor. Devlet biliyor ama müdahale etmiyor. Bu arada iktidar, medyadaki borazanları eliyle Terörsüz Türkiye masalı anlatıyor. Gerçekte olan ise; gıdasız, evsiz, sahipsiz Türkiye’dir. Bu sahipsizlik ise sadece iç politikada değil, dış politikada da aynı ile vakidir.</em></p>
<h3>"Sorun, caydırıcılığımızın yapılan stratejik tercihler sebebiyle bulanık hale getirilmesi"</h3>
<p><em>Bir devletin gücü, sadece sınırlarını korumasıyla değil, tehditleri zamanında teşhis etmesi ve caydırıcı bir irade ortaya koymasıyla ölçülür. Son haftalarda yaşanan hadiseler ise tesadüf kelimesiyle geçiştirilemeyecek kadar ciddidir. Menşei belirsiz dronlar, şaibeli şekilde düşen bir kargo uçağımız, Türk bayraklı gemilerimize yönelik saldırılar derken karşımıza rastlantılar zinciri değil, riskli bir tablo çıkmaktadır. Bugün, Türkiye’nin karşı karşıya olduğu sorun, askeri kapasite eksikliği değildir. Sorun, caydırıcılığımızın yapılan stratejik tercihler sebebiyle bulanık hale getirilmesidir. Bir tarafta parasını ödediğimiz hâlde alamadığımız F-35’ler, diğer tarafta alıp tam anlamıyla entegre edemediğimiz S-400’ler vardır. Ne tam NATO sisteminin içindeyiz ne de bağımsız bir hava savunma mimarisi kurabilmiş haldeyiz. Bu tabloyu eleştirmek devleti zayıflatmak değil, devleti ciddiye almaktır. Devleti yönetenleri de asgari ciddiyete çağırmaktır." </em>(ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Müsavat Dervişoğlu">Müsavat Dervişoğlu</a><a href="/etiketler/iyi parti">iyi parti</a><a href="/etiketler/tbmm">tbmm</a><a href="/etiketler/meclis">meclis</a><a href="/etiketler/grup toplantısı">grup toplantısı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dervisoglu-ndan-cumhurbaskani-erdogan-a-surec-tepkisi-atsin-imzayi-salabiliyorsa-salsin-apo-yu,1285891</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:35:48 -0000</pubDate></item><item><title>Bahçeli: Türkiye-Libya arasındaki yakın diyalogların arttığı bir dönemde vaki uçak kazası hem düşündürücü hem de üzücüdür</title><link>https://t24.com.tr/haber/bahceli-turkiye-libya-arasindaki-yakin-diyaloglarin-arttigi-bir-donemde-vaki-ucak-kazasi-hem-dusundurucu-hem-de-uzucudur,1285888</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1285888" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Bahçeli: Türkiye-Libya arasındaki yakın diyalogların arttığı bir dönemde vaki uçak kazası hem düşündürücü hem de üzücüdür</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>24 Aralık 2025 12:30</p><p><span>Güncelleme: </span>24 Aralık 2025 12:36</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Milliyetçi Hareket Partisi (MHP) Genel Başkanı <strong>Devlet Bahçeli,</strong> Ankara'nın Haymana ilçesinde düşen jetle ilgili, "Türkiye-Libya arasındaki samimi ve yakın diyalogların arttığı, karşılıklı hak ve çıkarların eşgüdüm halinde müdafaa edildiği bir dönemde vaki uçak kazası hem düşündürücü hem de ziyadesiyle üzücüdür." açıklamasını yaptı. </p>
<p>MHP lideri Devlet Bahçeli, Ankara'nın Haymana ilçesinde Libya Genelkurmay Başkanı Orgeneral <strong>Muhammed Ali Ahmed Al-Haddad </strong>ve Kara Kuvvetleri Komutanı Korgeneral <strong>Alfitory Jribil</strong>’in de bulunduğu, 5’i Libya heyeti mensubu, 3’ü mürettebat olmak üzere toplam 8 kişiyi taşıyan jetin düşmesiyle ilgili açıklama yaptı. </p>
<p>Sosyal medya hesabından paylaşım yapan Bahçeli, şunları yazdı:</p>
<p><em>"Resmi bir ziyaret maksadıyla Türkiye’ye gelen, aralarında Libya Genelkurmay Başkanı Orgeneral Muhammed Ali Ahmed Al-Haddad ile Kara Kuvveleri Komutanı Korgeneral Alfitory Jribil’in de yer aldığı beş kişiden müteşekkil Libya Heyeti’nin dönüş yolculuğu maalesef faciayla sonlanmıştır.</em></p>
<p><em>Dün akşam saatlerinde Ankara Esenboğa Havalimanı’ndan Libya’nın başkenti Trablus’a gitmek üzere havalanan Falcon 50 tipi özel jet Haymana civarında düşmüştür.</em></p>
<p><em>Bu elim ve feci olayda Libya Heyeti’nin yanı sıra üç kişiden oluşan mürettebat da hayatını kaybetmiştir. Türkiye-Libya arasındaki samimi ve yakın diyalogların arttığı, karşılıklı hak ve çıkarların eşgüdüm halinde müdafaa edildiği bir dönemde vaki uçak kazası hem düşündürücü hem de ziyadesiyle üzücüdür.</em></p>
<p><em>Tarihi, siyasi, ekonomik ve köklü ilişkilerimiz olan Libya’nın acısı elbette Türkiye’nin de acısıdır. Bu münasebetle dost ve kardeş ülke Libya’ya taziyelerimizi iletiyor, hayatını kaybedenlere Cenab-ı Allah’tan rahmetler niyaz ediyorum."</em></p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/icisleri-bakani-yerlikaya-ucaga-ait-ses-kayit-cihazi-ve-kara-kutu-bulunmus-incelemelerine-baslanmistir,1285843" rel="noopener" target="_blank"><strong>TIKLAYIN - İçişleri Bakanı Yerlikaya: Ankara'da düşen Libya heyetini taşıyan uçağa ait ses kayıt cihazı ve karakutu bulundu</strong></a></p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Devlet Bahçeli">Devlet Bahçeli</a><a href="/etiketler/Libya">Libya</a><a href="/etiketler/uçak">uçak</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bahceli-turkiye-libya-arasindaki-yakin-diyaloglarin-arttigi-bir-donemde-vaki-ucak-kazasi-hem-dusundurucu-hem-de-uzucudur,1285888</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:30:25 -0000</pubDate></item></channel></rss>