<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:39:04 GMT</lastBuildDate><item><title>Gelecek hafta gözler ABD verileri ve TCMB Enflasyon Raporu’nda olacak</title><link>https://t24.com.tr/haber/gelecek-hafta-gozler-abd-verileri-ve-tcmb-enflasyon-raporu-nda-olacak,1297338</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297338" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Gelecek hafta gözler ABD verileri ve TCMB Enflasyon Raporu’nda olacak</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 15:25</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:28</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Küresel piyasalarda gelecek hafta gözler, başta ABD'de açıklanacak enflasyon ve tarım dışı istihdam verileri olmak üzere yoğun veri gündemine çevrildi. Yurt içi piyasalarda da TCMB'nin Enflasyon Raporu toplantısı yakından izlenecek.</p>
<p>ABD'de hükümetin kısmi kapanmaya girmesiyle başlayan hafta, bütçe paketi üzerinde varılan anlaşmayla yeniden tam olarak faaliyete geçse de ülkede iş gücü piyasasına ilişkin net mesajlar içeren tarım dışı istihdam verisinin ertelenmesiyle devam etti.</p>
<p>Hafta ortasında açıklanan şirket bilançolarından alınan sinyaller, özellikle yapay zeka ve teknoloji yatırımlarına ilişkin artan maliyetlerin finansallara daha belirgin şekilde yansımaya başladığını ortaya koydu ve piyasalarda birbirini tetikleyen satışların yaşanmasına neden oldu.</p>
<p>Haftanın son işlem gününe doğru ABD'de iş gücüne dair alternatif verilerin soğuma belirtileri vermesiyle ABD Merkez Bankasına (Fed) yönelik faiz indirimi beklentileri yeniden değerlendirildi. Para piyasalarındaki fiyatlamalarda, Fed'in haziran ayına kadar faiz indirimine gitmeyeceğine yönelik güçlü tahminler bir miktar zayıfladı.</p>
<p>Analistler, cuma günü risk iştahında yeniden toparlanmalar görüldüğünü belirterek, yatırımcıların teknoloji hisselerinden uzaklaşarak çeşitlendirme yapmak istemesinin de ABD'de Dow Jones endeksinin rekor kırmasına katkı verdiğini aktardı.</p>
<h3>Yatırımcılar hangi verilere odaklandı?</h3>
<p>Yatırımcılar gelecek hafta açıklanacak enflasyon ve tarım dışı istihdam verileri başta olmak üzere yoğun veri gündemine odaklandı.</p>
<p>Analistler, açıklanacak enflasyon verilerinin piyasalarda oynaklığı artırabileceğini belirtirken, fiyatlar genel düzeyinde belirgin bir gerileme görülmesi halinde para politikası görünümüne ilişkin beklentilerin yeniden şekillenebileceğini ifade etti.</p>
<p>Fed yetkililerinin açıklamaları da takip edilirken, Fed Başkan Yardımcısı <strong>Philip Jefferson</strong>, ABD ekonomisinin görünümüne ilişkin "temkinli iyimser" olduğunu, güçlü verimlilik artışının enflasyonun bankanın hedefine dönmesine yardımcı olabileceğini belirtti.</p>
<p>San Francisco Fed Başkanı <strong>Mary Daly</strong> de iş gücü piyasasındaki zayıflığa karşı bir ya da iki faiz indiriminin daha gerekebileceğini düşündüğünü ifade etti.</p>
<h3>ABD ile İran heyetleri görüştü</h3>
<p>Öte yandan jeopolitik tarafta ABD ve İran heyetleri Umman'ın başkenti Maskat’ta bir araya gelerek doğrudan olmayan müzakereler gerçekleştirdi. ABD Başkanı <strong>Donald Trump,</strong> görüşmeleri "çok iyi" olarak nitelendirdi ve İran’ın yeni bir anlaşma yapma isteğini güçlü bir şekilde gösterdiğini belirtti.</p>
<p>Trump, İran'a karşı büyük bir donanmanın bölgeye gönderildiğini hatırlatarak, "Yakında orada olacak. Bunun nasıl sonuçlanacağını göreceğiz." diye konuştu.</p>
<p>Hafta içinde ABD'nin 10 yıllık tahvil faizi yüzde 4,30'un üzerine çıksa da Fed'e dair artan faiz indirimi beklentilerin güçlenmesiyle haftayı yaklaşık 10 baz puan düşüşle 4,21'den tamamladı.</p>
<p>Jeopolitik riskler, Fed'in faiz patikasına ilişkin beklentiler ve merkez bankası alımlarıyla altın fiyatları gümüşten ayrışarak haftalık bazda yükseliş kaydetti. Altının ons fiyatı haftayı yüzde 2,1 değer kazancıyla 4 bin 952 dolarda kapatırken, gümüşün ons fiyatı ise yüzde 6,5 düşüşle 77,8 dolarda işlem gördü.</p>
<p>Dolar endeksi ise haftayı yüzde 0,7 artışla 97,7 seviyesinde tamamlarken, Brent petrolün varili de yüzde 3 azalışla 67,6 dolarda haftayı kapattı.</p>
<h3>New York borsası karışık seyretti</h3>
<p>New York borsasında geçen hafta karışık bir seyir öne çıktı. Haftalık bazda New York borsasında S&amp;P 500 yüzde 0,1, Nasdaq endeksi yüzde 1,87 düşerken, Dow Jones endeksi yüzde 2,50 yükseldi.</p>
<p>Kurumsal tarafta Amazon'un net satışlarının geçen yılın dördüncü çeyreğinde beklentileri aşmasına karşın karının beklentilerin altında kalması ve şirketin 2026 yılına yönelik harcama tahminini 200 milyar dolara yükseltmesinin ardından hisseleri cuma günü yüzde 5,6 değer kaybetti. Amazon'un sermaye harcamaları 2025'te 131 milyar dolar seviyesindeydi.</p>
<p>Yapay zekâ yarışının hız kazanmasıyla, Alphabet’in ardından Amazon da harcamalarında artış yapmayı planladığını duyuran büyük teknoloji şirketlerinden biri oldu.</p>
<p>Amazon ve Alphabet gibi şirketlerin yapay zekâ harcamalarındaki artışın çip şirketlerine fayda sağlayacağı beklentisiyle çip hisseleri yükseldi. Cuma günü Nvidia'nın hisseleri yüzde 7,9, Advanced Micro Devices (AMD) hisseleri yüzde 8,3 ve Broadcom hisseleri yüzde 7,1 değer kazandı.</p>
<h3>Eylül 2020'den bu yana en düşük seviye</h3>
<p>Makroekonomik veri tarafında, ABD'de geçen hafta açıklanan JOLTS açık iş sayısı, Aralık 2025'te 6 milyon 542 bin ile Eylül 2020'den bu yana en düşük seviyeye geriledi. Ülkede ilk kez işsizlik maaşı başvurusunda bulunanların sayısı, 31 Ocak ile biten haftada önceki haftaya kıyasla 22 bin kişi artarak 231 bine yükseldi ve piyasa beklentilerinin üzerinde gerçekleşti.</p>
<p>Ülkede Michigan Üniversitesi tarafından ölçülen tüketici güven endeksi, şubatta 57,3'e çıkarak beklentilerin üzerinde gerçekleşti.</p>
<p>Gelecek hafta açıklanacak enflasyon verileri öncesi yayımlanan veriler, tüketicilerin kısa vadeli enflasyon beklentisinin ocakta yüzde 4'ten yüzde 3,5'e inerek Ocak 2025'ten bu yana en düşük seviyesine gerilediğini gösterdi.</p>
<p>Uzun vadeli enflasyon beklentisi ise art arda ikinci ayda yükselerek yüzde 3,3'ten 3,4'e çıktı.</p>
<p>Gelecek hafta salı günü perakende satışlar, çarşamba tarım dışı istihdam, işsizlik oranı, perşembe haftalık işsizlik maaşı başvuruları, 2. el konut satışları, cuma enflasyon verileri takip edilecek.</p>
<h3>Avrupa'da gözler büyüme verilerinde</h3>
<p>Avrupa'da enflasyonist baskıların hafiflediğine işaret eden veriler ile Euro/dolar paritesindeki yükselişin enerji ithalat maliyetlerini aşağı çekebileceğine yönelik beklentilerle piyasalarda pozitif bir seyir öne çıktı. Gelecek hafta gözler Euro Bölgesinde açıklanacak büyüme verilerinde olacak.</p>
<p>Euro Bölgesi'nde aralıkta yüzde 2 olan yıllık enflasyon, ocakta yüzde 1,7'ye indi. Enflasyon, ocakta aylık bazda ise eksi yüzde 0,5 oldu. Bölgede Üretici Fiyat Endeksi (ÜFE), geçen yılın aralık ayında önceki aya kıyasla yüzde 0,3 azaldı.</p>
<p>Avrupa Merkez Bankası (ECB), geçen hafta 3 temel politika faizini piyasa beklentileri doğrultusunda sabit tutarken, ECB Başkanı <strong>Christine Lagarde</strong>, enflasyonun ECB'nin orta vadede enflasyon oranının yüzde 2'ye geri döneceği konusunda iyimser olduğunu söyledi.</p>
<p>Lagarde, bankanın döviz kuruna yönelik bir hedefi bulunmadığını ancak kurlardaki gelişmelerin ekonomik görünüm ve enflasyon üzerindeki etkilerini yakından takip ettiklerini vurguladı.</p>
<h3>İngiltere Merkez Bankası’nda faiz indirim sinyali</h3>
<p>Öte yandan, İngiltere Merkez Bankası (BoE) politika faizini yüzde 3,75'te sabit tutarken, yıl içinde faiz indirimlerinin olabileceğinin sinyalini verdi.</p>
<p>BoE Başkanı <strong>Andrew Bailey,</strong> İngiltere'de enflasyonun hedeflenen yüzde 2 seviyesine bir yıl daha erken ulaşacağını öngördüklerini belirterek, enflasyonun bu seviyede sürdürülebilir şekilde kalmasının önemli olduğunun altını çizdi.</p>
<p>Bu gelişmelerle geçen hafta İngiltere'de FTSE 100 endeksi yüzde 1,41, İtalya'da MIB 30 endeksi yüzde 0,77, Almanya'da DAX endeksi yüzde 0,74 ve Fransa'da CAC 40 endeksi yüzde 1,81 yükseldi.</p>
<p>Gelecek hafta perşembe İngiltere'de büyüme, sanayi üretimi, cuma Euro Bölgesinde büyüme verileri takip edilecek.</p>
<h3>Asya borsaları Japonya hariç satıcılı seyretti</h3>
<p>Asya tarafında geçen hafta Japonya hariç negatif bir görünüm izlenirken, ülkede bu hafta sonu yapılacak seçimler yakından izlenecek. Ülkede seçmen, ulusal parlamentonun alt kanadı Temsilciler Meclisi milletvekillerini seçecek.</p>
<p>Seçim yarışının kampanya dönemi 7 Şubat gecesi son bulacak. 8 Şubat'ta Japon halkı, erken genel seçim için sandık başına gidecek. Japonya Başbakanı Takaiçi Sanae, seçime yönelik açıklamasında, erken seçimi, başbakanlığı için halktan güvenoyu alma açısından gerekli gördüğünü belirtmişti.</p>
<p>Japonya Başbakanı Takaiçi'nin hükümetin erken seçime parlamento çoğunluğunu daha da artırmak için gideceği, bunun da daha fazla teşvik harcaması yapmasına olanak sağlayabileceği beklentisi ülke piyasalarında risk iştahının canlı kalmasında etkili oldu.</p>
<p>ABD'de yapay zekâ ve teknoloji hisselerinde satış baskısı Asya borsalarına da sınırlı olarak taşındı. Yapay zekâ ve teknoloji alanında Güney Kore'deki şirketlerin güçlü bir alternatif olabileceğine yönelik iyimserlikle ülkedeki yarı iletken ve teknoloji şirketleri küresel rakiplerine karşı bir miktar daha güçlü kaldı.</p>
<h3>Japonya'da hanehalkı harcamaları beklentilerin altında geldi</h3>
<p>Makroekonomik veri tarafında ise Japonya'da aralık ayı yıllık hanehalkı harcamaları yüzde 2,6 azalışla beklentilerin altında gelirken, aralık ayına ilişkin öncü endeks 114,5 ile tahminleri geride bıraktı.</p>
<p>Çin'de hizmet sektörü Satınalma Yöneticileri Endeksi (PMI) 52,3, bileşik PMI da 51,6 olurken, Japonya'da hizmet sektörü PMI 53,7 ve bileşik PMI da 53,1 olarak kaydedildi.</p>
<p>Söz konusu gelişmelerle haftalık bazda Çin'de Şanghay bileşik endeksi yüzde 1,27, Güney Kore'de Kospi endeksi yüzde 2,59 ve Hong Kong'da Hang Seng endeksi yüzde 3,02 düşerken, Japonya'da Nikkei 225 endeksi yüzde 1,75 yükseldi.</p>
<p>Gelecek hafta pazartesi Japonya'da dış ticaret dengesi, çarşamba Çin'de enflasyon, perşembe Japonya'da Üretici Fiyat Endeksi (ÜFE) verileri takip edilecek.</p>
<p>Japonya'da piyasalar çarşamba günü Kurtuluş Günü vesilesiyle kapalı olacak.</p>
<h3>Yurt içinde Enflasyon Raporu toplantısı takip edilecek</h3>
<p>Yurt içinde geçen hafta satış ağırlıklı bir seyir izleyen Borsa İstanbul'da BIST 100 endeksi haftalık bazda yüzde 2,29 düşüşle 13.521,96 puandan kapandı. Türkiye Cumhuriyet Merkez Bankası (TCMB), yılın ilk Enflasyon Raporunu 12 Şubat'ta İstanbul'da açıklayacak.</p>
<p>Geçen hafta TCMB toplam rezervleri, 30 Ocak haftasında 218 milyar 158 milyon dolara çıkarak tüm zamanların en yüksek seviyesine ulaştı. Rezervlerdeki artış eğilimi üçüncü haftada da devam etti.</p>
<h3>TÜFE sepeti değişti</h3>
<p>TCMB, Ocak Ayı Fiyat Gelişmeleri Raporu'nu yayımladı.</p>
<p>Rapora göre, tüketici fiyatları ocak ayında yüzde 4,84 arttı, yıllık enflasyon 0,24 puan düşüşle yüzde 30,65 seviyesinde gerçekleşti. Yıllık enflasyon gıda ile alkol-tütün-altın gruplarında yükselirken, diğer ana gruplarda geriledi.</p>
<p>Tüketici Fiyat Endeksinde (TÜFE) tüketim sepeti sınıflaması ve baz yılı değiştirildi, endeksin ağırlık yapısı güncellendi. Hizmet sektörünün endeks içindeki payı 7,4 puan artışla yüzde 38,4’e çıkarken, malların ağırlığı yüzde 61,6’ya geriledi. B ve C göstergelerinin ağırlıkları ise sırasıyla 5,2 ve 4,5 puan arttı.</p>
<p>Yıllık tüketici enflasyonuna katkılar incelendiğinde, enerji, temel mallar ile alkol-tütün ve altın gruplarının katkıları bir önceki aya kıyasla sırasıyla 1,07, 0,34 ve 0,24 puan azalırken, gıda ve alkolsüz içecekler ile hizmet gruplarının katkıları sırasıyla 1,23 ve 0,18 puan arttı.</p>
<p>Dolar/TL, haftayı önceki haftalık kapanışın yüzde 0,3 üzerinde 43,6050'den tamamladı.</p>
<p>Gelecek hafta yurt içinde salı sanayi üretimi, perşembe TCMB enflasyon raporu, cuma ödemeler dengesi ile piyasa katılımcıları anketi takip edilecek. (AA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/abd verileri">abd verileri</a><a href="/etiketler/enflasyon raporu">enflasyon raporu</a><a href="/etiketler/piyasalar">piyasalar</a><a href="/etiketler/gelecek hafta">gelecek hafta</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/gelecek-hafta-gozler-abd-verileri-ve-tcmb-enflasyon-raporu-nda-olacak,1297338</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:25:54 -0000</pubDate></item><item><title>SPK'dan 12 kişiye 6 ay işlem yasağı kararı</title><link>https://t24.com.tr/haber/spk-dan-12-kisiye-6-ay-islem-yasagi-karari,1297337</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297337" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>SPK'dan 12 kişiye 6 ay işlem yasağı kararı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 15:15</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:17</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Sermaye Piyasası Kurulu’nun (SPK) 6 Şubat 2026 tarihinde yayımladığı 2026/7 numaralı bültende geçici işlem yasağı kararları çıktı. Buna göre, 12 kişiye 9 Şubat 2026 tarihli işlemlerden başlamak üzere borsalarda 6 ay süreyle geçici işlem yasağı uygulanmasına karar verildi.</p>
<p>Sermaye Piyasası Kurulu (SPK), Euro Trend Yatırım Ortaklığı AŞ'ye (ETYAT) Bilgi Suistimali ve Piyasa Dolandırıcılığı İncelemelerinde Uygulanacak Tedbirler Tebliği'nin 5/1 ve 6/1 maddeleri uyarınca 12 kişiye 9 Şubat 2026 tarihli işlemlerden başlamak üzere borsalarda 6 ay süreyle geçici işlem yasağı uygulanmasına karar verdi.</p>
<p>SPK haftalık bülteninde yer alan karara göre, ETYAT paylarında yapılan işlemlerde 6362 sayılı Sermaye Piyasası Kanunu'nun (SPKn) 107/1'inci maddesi (piyasa dolandırıcılığı) veya 104'üncü maddesinde sayılan fiillerin işlendiğine dair makul şüphe bulunduğu belirtildi.</p>
<div class="col-sm-12 view20">
<div class="newsDetailText">
<div class="newsBox">
<p>Kurul, yatırımcıların hak ve menfaatlerinin korunması amacıyla söz konusu kararı aldığını vurgularken, işlemlerin yapay piyasa oluşturma şüphesi taşıdığına dikkat çekti.</p>
<p>SPK'nın haftalık bülteninde yer alan resmi açıklamada şu ifadelere yer verildi:</p>
<p><em>"Euro Trend Yatırım Ortaklığı AŞ pay piyasasında gerçekleştirilen işlemlerde, 6362 sayılı SPKn'nun 107/1 veya 104'üncü maddelerinde sayılan fiillerin işlendiğine dair makul şüphe bulunması nedeniyle, yatırımcıların hak ve yararlarının korunmasını teminen, 6362 sayılı SPKn'nun 128/1-(a) maddesine dayanılarak, yapay piyasa oluşturmaya yönelik işlemlerin engellenmesi amacıyla, 6362 sayılı SPKn'nun 101/1 maddesi ile V-101.1 sayılı Bilgi Suistimali ve Piyasa Dolandırıcılığı İncelemelerinde Uygulanacak Tedbirler Tebliği'nin 5/1 ve 6/1 maddeleri uyarınca 12 kişi hakkında 9 Şubat 2026 tarihli işlemlerden başlamak üzere borsalarda 6 ay süreyle geçici işlem yasağı uygulanmasına karar verilmiştir." </em>(AA)</p>
<div data-id="tmd_vignette"> </div>
<div class="col-sm-12 view20"> </div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/spk">spk</a><a href="/etiketler/12 kişi">12 kişi</a><a href="/etiketler/işlem yasağı">işlem yasağı</a><a href="/etiketler/6 ay">6 ay</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/spk-dan-12-kisiye-6-ay-islem-yasagi-karari,1297337</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:15:54 -0000</pubDate></item><item><title>Tahliye edilen CHP'li Belediye Başkanı Zeydan Karalar: Göreve iade edilmeme ihtimalini düşünmek istemiyorum </title><link>https://t24.com.tr/haber/tahliye-edilen-chp-li-belediye-baskani-zeydan-karalar-goreve-iade-edilmeme-ihtimalini-dusunmek-istemiyorum,1297339</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297339" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Tahliye edilen CHP'li Belediye Başkanı Zeydan Karalar: Göreve iade edilmeme ihtimalini düşünmek istemiyorum </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 15:10</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:35</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Adana Büyükşehir Belediye Başkanı <strong>Zeydan Karalar</strong>, göreve iade edilme sürecine ilişkin olarak, "Göreve iade edilmeme ihtimalini düşünmek istemiyorum. Benimle aynı suçla suçlanan belediye başkanları görevde. Şimdi Zeydan Karalar ne diye göreve dönmesin?" diye sordu.</p>
<p>Adana Büyükşehir Belediye Başkanı Zeydan Karalar, Adana'daki evinde soruları yanıtladı. Karalar, "Sizi en çok duygulandıran şey ne oldu bu süreçte? Tabii, Adana’ya kavuştuğunuzda Adanalılara ne söylemek istersiniz" sorusunu şöyle yanıtladı:</p>
<p><em>"Beni en çok duygulandıran, dünyanın hiçbir yerinde olmadığı kadar Adanalıların Zeydan Karalar’a sahip çıkması oldu. Yani hakikaten çok büyük bir özveri. Düşünün, 212 gün her gün ama her gün adalet çadırında binlerce kişi var. İşte o yazın 55–57 derece sıcaklığın olduğu bir yerde, benim istemememe rağmen gençlerin dinlemeyip yürümesi... Yani gerçekten tarih sayfasına önemli bir not düştüler.</em></p>
<p><em>Mesela bugün yağmur... Ben 'Ya, bugün buluşma olmasın, ileri bir tarihte yapalım' falan dedim ama tabii genel başkan Niğde’ye gelince bir Adana’ya da uğrayacak. Böyle yağmur, çamur dinlemeden arkadaşlarımız gelecek. Yani bu başka bir sahiplenme. Türkiye’nin hiçbir yerinde olmayan, belki dünyanın hiçbir yerinde olmayan bir sahiplenme.</em></p>
<p><em>Zaten buna değinen çok insan oluyor. Bana soruyorlar: 'Bu nasıl oluyor?' Ekerseniz biçersiniz diyorum. Nuray, benim eşim, bir gün televizyonda ya da mitingde konuşurken, 'Adana, Zeydan’ın her şeyidir. Yani bizi de çok sever ama Adana’yı daha çok sever' demişti.</em></p>
<p><em>Tabii ki ailemden daha fazla başkasını sevmem mümkün değil ama verici olmak, onlarla birlikte olmak, acı gününde, iyi gününde, zor gününde  onlara yardımcı olmak, onların dertlerini çözmeye çalışmak, içten ve samimi davranmak... İşte onların da sahiplenmesine neden oldu. Bu çok büyük bir gurur benim için tabii. Hepsine özellikle teşekkürlerimi arz ediyorum."</em></p>
<h3>"Umutsuzluk diye bir şey yok"</h3>
<p>Karalar, "Tutukluyken hiç karamsarlığa düştünüz mü? Tutukluyken neler hissettiniz?" sorusuna şöyle yanıt verdi:</p>
<p><em>"Şimdi biliyorsunuz, biz Mustafa Kemal Atatürk’ün yolunda, onu ebedi lider gören insanlarız. Ne diyor Mustafa Kemal Atatürk? 'Umutsuzluk yoktur' diyor. 'Umutsuz insan vardır' diyor. Dolayısıyla umutsuzluk diye bir şey yok. Bazı süreçler vardır ki bizim gibi insanlar için zordur. Bunlar bir engel gibi görülür ve başka muameleyle karşı karşıya gelirler. Ama bizim inançlarımız var, o doğrultuda devam ederiz.</em></p>
<p><em>Ama şöyle söyleyeyim: Elbette bir hukuksuzluk var. Ama şunu gördüm; benim tahliye olmam bir kere adalete güvenin var olması gerektiğinin de bir kanıtıydı aynı zamanda. Elbette eleştirdiğimiz, doğru olmadığını söylediğimiz bir yığın şey oluyor. Ama sonuçta adalete olan güvenimizin sarsılmamasını sağlayan kararlar da alınıyor.</em></p>
<h3>"6 Şubat" hatırlatması</h3>
<p><em>Bizim gibi insanlar, buradan kimse yanlış anlamasın; kendime önem atfetmek için söylemiyorum ama bizim gibi insanlar ülke adına çok önemli işler yapan insanlar. Kendimize önem atfetmiyoruz ama ülke için yaptığımız işlere önem atfetmek gerekiyor. Bizim bu millete, ülkemize, şehrimize hizmetten alıkonulmamız işin acısı. Yoksa acı geçiyor. Mesela dün 6 Şubat’tı, andık. O acı asla geçmiyor. Ama 712 gün, 312 gün, 212 gün bir şekilde geçiyor. Ama depremdeki acılar geçmiyor... Depremde ve deprem dışında çok önemli hizmetler yapan bizlerin işimizden, ülkemize hizmetten alıkonulmamız... Önemli olan o yani."</em></p>
<h3>"Şimdi Zeydan Karalar niye göreve dönmesin?"</h3>
<p>Karalar, göreve iade edilme sürecine dair, <em>"Cuma günü geldim. Göreve iade edilmeme ihtimalini düşünmek istemiyorum. Her fırsatta söylüyorum. Çünkü dosyada benimle benzer suçlarla itham edilen, 'suçludur' demiyorum, onu ben bilemem, sonuçta hukuka ait bir konu ama arkadaşların neredeyse hepsinin özgürlüklerine kavuşacaklarına inanıyorum. Savunmalarının tamamını dinledim. Dolayısıyla sonucun olumlu biteceği kanaatini taşıyorum. Fakat benimle ilgili aynı suçla suçlanan belediye başkanları görevde. Şimdi Zeydan Karalar ne diye göreve dönmesin? Nasıl bir gerekçe uyduracağız yani?"</em> diye sordu.</p>
<p>Karalar, konuşmasını şöyle sürdürdü:</p>
<p><em>"Bizim vekil olarak tayin ettiğimiz kardeşimiz bu süreci çok iyi yönetti. Bizle de diyalog kurdu, kurmak da durumundaydı. Çünkü olaya vakıf olan benim. Nerede başlamışım, neye başlamışım, neyi yapmam gerekiyor, onun kaynağını nereden bulmam gerekiyor; onların hepsi benim kafamda. Dolayısıyla bu süreci çok büyük bir hasarla atlatmadık. İyi gitti, bundan sonra daha da iyi olur. Yapmak istediğimiz çok önemli işler var. Adana çok eski bir kent. Büyük hizmetlere muhtaç ve ciddi manada bir deprem yaşadı. Hep söylüyoruz; 418 kaybımız var ama çok bina yıkıldı. Onların altyapısı, suyu ve başka hizmetleri var. Bir de eski bir kent. Kötü yapılanmış. Bir yeri yıkıp bir şey yapmak mümkün değil. Trafiği düzeltmek gerekiyor, hava kirliliğini düzeltmek gerekiyor, başka sorunları düzeltmek gerekiyor. Yeni hizmetler yapmak gerekiyor. Adana’da yapılacak çok iş var. Bunların hepsinin altından kalkacağız inşallah." (ANKA) </em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/adana">adana</a><a href="/etiketler/chp">chp</a><a href="/etiketler/zeydan karalar">zeydan karalar</a><a href="/etiketler/tahliye">tahliye</a><a href="/etiketler/göreve iade">göreve iade</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tahliye-edilen-chp-li-belediye-baskani-zeydan-karalar-goreve-iade-edilmeme-ihtimalini-dusunmek-istemiyorum,1297339</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:10:53 -0000</pubDate></item><item><title>İBB'den evlilik desteği: Şartlar açıklandı</title><link>https://t24.com.tr/haber/ibb-den-evlilik-destegi-sartlar-aciklandi,1297335</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297335" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İBB'den evlilik desteği: Şartlar açıklandı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 15:08</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:10</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İstanbul Büyükşehir Belediyesi (İBB), yeni evlenen çiftlere yönelik “Evlilik Desteği”nin tutarını artırdı. Daha önce 30 bin TL olarak uygulanan destek, yapılan düzenlemeyle 40 bin TL’ye yükseltildi. Destek için başvurular Alo 153 Çözüm Merkezi ve “İstanbul Senin” mobil uygulaması üzerinden alınmaya devam ediyor.</p>
<p>İBB, “Evlilik Desteği” uygulamasıyla İstanbul’da ihtiyaç durumu tespit edilen çiftlere ekonomik destek sağlayarak, evlilik sürecinde karşılaştıkları zorluklarda yanlarında olmayı sürdürüyor. Ekonomik krizin etkileri, enflasyon ve artan yoksulluk koşulları dikkate alınarak yapılan düzenleme kapsamında, yeni evlenecek çiftlere verilen nakdi destek artırıldı. Böylece 30 bin TL olan evlilik desteği, 40 bin TL’ye çıkarıldı.</p>
<p>İBB Sosyal Hizmetler Şube Müdürlüğü tarafından yürütülen evlilik desteği için başvurular birden fazla kanal üzerinden yapılabiliyor. Başvuru süreci; İstanbul Senin mobil uygulaması, Alo 153 Çözüm Merkezi, <a href="/cdn-cgi/l/email-protection#5c3f3326293131392e373926351c353e3e723b332a72282e" rel="nofollow"><span class="__cf_email__" data-cfemail="8ae9e5f0ffe7e7eff8e1eff0e3cae3e8e8a4ede5fca4fef8">[email protected]</span></a> e-posta adresi, Çözüm Merkezi mobil uygulaması, İBB Çözüm Merkezi internet sitesi, WhatsApp uygulaması üzerinden 0552 153 00 34 numarası, Mobil Çözüm Noktası, Çözüm Şubesi ve Çözüm Noktaları ile Sosyal ve Ekonomik Destek Online Başvuru sistemi aracılığıyla gerçekleştiriliyor.</p>
<h3>Destekten yararlanma şartları</h3>
<p>“Evlilik Desteği”nden yararlanabilmek için İstanbul il sınırları içerisinde ikamet edilmesi, sosyal inceleme sonucunda sosyal ve ekonomik desteğe ihtiyaç halinin tespit edilmesi ve başvuru tarihinde üç ay içerisinde evlenecek olunması gerekiyor. Başvurular, müracaat sahiplerinin gelir durumu dikkate alınarak değerlendiriliyor.</p>
<p>Destek sürecinde başvuru sahibinin kadın ya da erkek olmasına bakılmaksızın, nakdi yardım kadın olan kişinin banka hesabına yatırılıyor. Başvuru aşamasında eş adaylarından yalnızca birinin İstanbul’da ikamet etmesi yeterli olurken, evlilik gerçekleştikten sonra her iki kişinin de İstanbul’da ikamet etmesi şartı aranıyor. Nakdi destek, evlilik resmi olarak gerçekleştirildikten sonra ödeniyor.</p>
<h3>20 bin çifte yaklaşık 290 milyon TL destek</h3>
<p>İBB tarafından 15 Mayıs 2023 tarihinde hayata geçirilen evlilik desteği uygulaması kapsamında bugüne kadar 20 bin çifte yaklaşık 290 milyon TL tutarında nakdi destek sağlandı. Artırılan destek tutarıyla birlikte, yeni evlenecek ve ekonomik desteğe ihtiyaç duyan çiftlere yönelik uygulamanın kapsamının güçlendirilmesi hedefleniyor. (ANKA) </p>
<script data-cfasync="false" src="/cdn-cgi/scripts/5c5dd728/cloudflare-static/email-decode.min.js"></script><script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ibb">ibb</a><a href="/etiketler/evlilik desteği">evlilik desteği</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ibb-den-evlilik-destegi-sartlar-aciklandi,1297335</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:08:05 -0000</pubDate></item><item><title>Vergi denetimlerinde 748 milyar liralık rekor matrah farkı</title><link>https://t24.com.tr/haber/vergi-denetimlerinde-748-milyar-liralik-rekor-matrah-farki,1297334</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297334" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Vergi denetimlerinde 748 milyar liralık rekor matrah farkı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 15:05</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:08</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Vergi Denetim Kurulu’nun 2025 yılı çalışmaları sonucunda beyan dışı bırakılan 748 milyar liralık matrah farkı ortaya çıkarıldı. Büyük mükelleflere odaklanan incelemelerle 294 milyar lira vergi ve ceza tutarına ulaşıldı.</p>
<p>Bakanlıktan edindiği bilgilere göre, VDK, denetim faaliyetlerini geçen yıl da hız kesmeden sürdürdü. Buna göre Başkanlık, kayıt dışılıkla mücadelede tarihinin en yüksek istatistiklerine ulaştı.</p>
<p>VDK, inceleme, izaha davet, gözetim ve teftiş gibi denetim araçlarını, birbirini tamamlayacak şekilde kurguladı. Bu yöntemle geçen yıl 748 milyar liralık matrah farkı ve 294 milyar liralık vergi ve ceza tutarı ile rekor rakamlar elde edildi.</p>
<p>Toplam mükellef sayısının ne kadarının denetlendiğini gösteren denetim oranı 2024 yılında yüzde 2,91 iken bu dönemde yüzde 6,72'ye çıktı.</p>
<p>Vergi incelemelerinde, yaklaşık 469 milyar lira matrah farkı üzerinden 101,6 milyar lira vergi tarhiyatı ve 172,6 milyar lira ceza rakamına ulaşıldı. Matrah farkının yüzde 90'ı büyük ve orta ölçekli mükellefler nezdinde gerçekleştirilen incelemelerden elde edildi.</p>
<p>Bu kapsamda tespit edilen matrah farkının 325,3 milyar lirası, sahte belge fiillerinin dışında kalan, tahsil kabiliyeti yüksek genel inceleme konularından kaynaklandı.</p>
<p>İncelenen her 4 mükelleften 3'ü geriye dönük 5 sene içerisinde ilk kez incelendi. Böylece, daha önce incelenmemiş mükelleflere odaklanılarak denetimin işletmeler üzerindeki yükünün adil şekilde dağıtılması sağlandı.</p>
<h3>İzaha davet sonucu elde edilen matrah artışı rekor kırdı</h3>
<p>Başkanlıkça geçen yıl izaha davet edilen mükellef sayısı, bir önceki yıla göre üç katına çıkarak 51 bin 356 oldu. VDK tarafından, 2024 yılında, 16 bin 495 mükellef izaha davet edilmişti.</p>
<p>İzaha davet yoluyla artırılan matrah farkı, geçen yıl 86,8 milyar liranın, tahakkuk eden vergi de 6,3 milyar liranın üzerine çıkarak bu denetim türünde kaydedilen en yüksek rakamlara ulaşıldı.</p>
<p>Başkanlık, geçen yıl, yeni bir denetim türü olarak gözetim ve uyum programlarını da devreye almıştı. Gözetim ve uyum programları kapsamında 135 bin mükellefe ulaşıldı. Vergi müfettişlerinin yönlendirmesi ve mükelleflerin gönüllü uyumu sonucunda vergi matrahında 136,8 milyar lira tutarında artış elde edildi.</p>
<p>Vergi dairesi müdürlükleriyle yürütülen teftiş çalışmalarıyla da geçen yıl 31 bin 309 mükellefin düzeltme beyannamesi vermesi sağlandı. Böylece, yaklaşık 55 milyar lira matrah farkı ve 8,5 milyar lira vergi tarhiyatına ulaşıldı.</p>
<p>Aynı dönemde vergi müfettişleri 1415 adreste fiili envanter sayımı da yaptı.</p>
<h3>"Vergiye gönüllü uyumu artıracak yaklaşımı sürdüreceğiz"</h3>
<p>Hazine ve Maliye Bakanı <strong>Mehmet Şimşek</strong>, VDK'nin geçen yıl farklı denetim türlerinde en yüksek matrah, vergi ve ceza rakamlarına ulaşarak rekor kırdığını belirterek, şunları kaydetti:</p>
<p><em>"Önümüzdeki dönemde de bu çizgi korunacak. Teknoloji, nitelikli insan kaynağı ve risk temelli analizlerle vergiye gönüllü uyumu artıracak, böylece kamu maliyesini güçlendiren bir yaklaşımı sürdüreceğiz. Kayıt dışılıkla mücadelede kararlı duruşumuzu sürdürürken, mükelleflerin gönüllü uyumunu artıran, rehberlik ve önleyici mekanizmaları öne çıkaran bir strateji izliyoruz. Vergi müfettişlerimizi yürüttükleri bu özverili çalışmalardan dolayı tebrik ediyorum." </em>(AA)</p>
<div class="medyanet-inline-adv"> </div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/vergi denetimi">vergi denetimi</a><a href="/etiketler/matrah farkı">matrah farkı</a><a href="/etiketler/748 milyar TL">748 milyar TL</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/vergi-denetimlerinde-748-milyar-liralik-rekor-matrah-farki,1297334</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:05:17 -0000</pubDate></item><item><title>Bakanlık harekete geçti: Servis ve kuver ücretini menüye yansıtanlara inceleme </title><link>https://t24.com.tr/haber/bakanlik-harekete-gecti-servis-ve-kuver-ucretini-menuye-yansitanlara-inceleme,1297332</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297332" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Bakanlık harekete geçti: Servis ve kuver ücretini menüye yansıtanlara inceleme </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 15:00</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:04</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="text-size-20 md:text-size-24 text-black font-semibold leading-tight">Ticaret Bakanlığı, restoran ve kafelerde servis, kuver ve masa gibi ek ücretlerin yasaklanmasının ardından servis ücretini menüye zam yaparak yansıtmak isteyenlere karşı inceleme başlattı.</p>
<p>Ticaret Bakanlığı tarafından hazırlanan "Fiyat Etiketi Yönetmeliği'nde Değişiklik Yapılmasına Dair Yönetmelik", geçen günlerde Resmi Gazete'de yayımlanarak yürürlüğe girdi.</p>
<p>Buna göre lokanta, kafe, restoran ve pastane ile benzeri yiyecek ve içecek hizmeti sunulan iş yerleri artık tüketicilerden servis, masa, kuver ücreti ve benzeri herhangi bir isim altında ilave ödeme talep edilmesi yasaklandı.</p>
<h3>Bakanlıktan açıklama</h3>
<p>Ticaret Bakanlığı, sosyal medyada gündem olan "Zorunlu bahşiş ve kuverin kaldırılmasının ardından menüye zam" iddialarına ilişkin açıklama yaptı.</p>
<p>Bakanlık, servis ücretini menüye zam yaparak tahsil etmeyen isteyenlere müsaade edilmeyeceğini vurguladı. Bakanlık, açıklamasında şu ifadeleri kullandı:</p>
<p><em>"Servis Ücretini, Menüye Zam Yaparak Tahsil Etmek İsteyenlere Müsaade Edilmeyecektir! </em></p>
<p><em>05.02.2026 tarihinde bazı sosyal medya mecralarında, “Zorunlu bahşiş ve kuverin kaldırılmasının ardından menüye zam” başlığıyla yapılan paylaşım üzerine Bakanlığımızca derhal inceleme başlatılmış olup, konu en ince ayrıntısına kadar titizlikle araştırılmıştır. </em></p>
<p><em>Bu çerçevede, masada ve restoran girişinde fiyat listesi bulunmayan söz konusu işletmeye, servis ücreti alınıp alınmadığı sorulduğunda; “Servis ücreti uygulamasının sona ermesi üzerine daha önce 15.000 TL +% 12 servis olmak üzere toplamda 16.800 TL ye hizmet verirken, şuan çalışanları mağdur etmemek adına fiyatlarının 16.500 TL olarak güncellediklerini ve bu farkı çalışanlarına ödediklerini” beyan ettikleri görülmüştür. </em></p>
<p><em>Bu kapsamda, servis ücretini fiyatların içine eklemek suretiyle, haksız ticari uygulamaların bir örneğine sebebiyet veren bu işletmenin, servis ücreti uygulaması kaldırılmış olmasına rağmen, servis ücretinin menü fiyatına dahil edilmesi yöntemiyle haksız fiyat artışı yaptığı da aşikardır. </em></p>
<p><em>Bu kapsamda, söz konusu işletmenin kendi ikrarı ile elde edilen bilgi ve belgeler doğrultusunda konu Ticaret Bakanlığı Haksız Fiyat Değerlendirme Kurulu’na iletilecek olup, söz konusu eylemin 6585 sayılı Kanun kapsamında olduğu ve haksız fiyat artışına sebebiyet verildiği yönünde Kurul kararı verilmesi halinde, ilgili Şirkete 1.860.170-TL idari para cezası uygulanacaktır. </em></p>
<p><em>Ayrıca alkollü içecek menüsünde TL ibaresinin bulunmaması sebebiyle 6502 sayılı Kanunun Fiyat Etiket Yönetmeliğinin 9. Maddesinin 4. Fıkrasına aykırılık ve fiyat değişim tarihinin bulunmaması sebebiyle anılan yönetmeliğin 5.maddesinin 2. Fıkrasına aykırılık oluştuğu tespit edilmiş ve Bakanlığımızca idari işlem uygulanmıştır. </em></p>
<p><em>Şüphe yok ki! Ticaret Bakanlığı olarak, servis ücreti, kuver vb herhangi bir ad altında ücret alınmasının önüne geçildiği gibi Kanunun amir hükmünü çeşitli yöntemlere baypas etmeye çalışanlara da müsaade edilmeyecektir."</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/servis ücreti">servis ücreti</a><a href="/etiketler/kuver ücreti">kuver ücreti</a><a href="/etiketler/menü">menü</a><a href="/etiketler/yansıtma">yansıtma</a><a href="/etiketler/ticaret bakanlığı">ticaret bakanlığı</a><a href="/etiketler/inceleme">inceleme</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bakanlik-harekete-gecti-servis-ve-kuver-ucretini-menuye-yansitanlara-inceleme,1297332</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:00:02 -0000</pubDate></item><item><title>Ev sahipleri dikkat: Değerli konut vergisinde beyanname için son tarih 20 Şubat</title><link>https://t24.com.tr/haber/ev-sahipleri-dikkat-degerli-konut-vergisinde-beyanname-icin-son-tarih-20-subat,1297330</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297330" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Ev sahipleri dikkat: Değerli konut vergisinde beyanname için son tarih 20 Şubat</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:52</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:58</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="text-size-20 md:text-size-24 text-black font-semibold leading-tight">Son yıllarda konut rayiç değerlerindeki artış nedeniyle önemli hal gelen değerli konut vergisi için beyannamesi süresi yaklaşıyor. Ev sahiplerinin 20 Şubat'a kadar beyanname vermesi gerekiyor. </p>
<p>NTV'nin <a href="https://www.ntv.com.tr/ntvpara/maliye-kapiyi-calmadan-evinizin-rayic-bedelini-kontrol-edin-degerli-konut-vergisinde-son-tarih-20-subat-1710851" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre; 2026 yılında emlak rayiç değeri 17 milyon 11 lira üstü olan konutlar artık "değerli konut” sınıfına girdi ve bu konutların sahiplerinin 20 Şubat'a kadar Değerli Konut Beyannamesi vermesi gerekiyor.</p>
<p>Maliye'nin duyurusuna göre, değerli konut vergisinin konusuna giren ancak tek taşınmazı olanlar tarafından beyanname verilmeyecek. Yani birden fazla 17 milyon 11 lira üstü rayiç değeri konuta sahip olanlar beyanname verecek.</p>
<p>Belediyeler emlak rayiç değerlerini son yıllarda yüksek artış oranlarıyla yeniden belirlediler ve farkında olunmadan bu konutlar değerli konut vergisi kapsamına girmiş olabilir. Dolayısıyla konutların rayiçlerinin kontrol edilmesinde yarar var.</p>
<p>Değerli Emlak Vergisi, emlak vergisinden farklı bir uygulama ve emlak vergisi belediyeye ödenirken bu vergi Maliye'ye ödeniyor. Yani emlak vergisi ödenmiş olması değerli konut vergisi ödenmeyeceği anlamına gelmiyor.</p>
<p>2026 yılında uygulanacak olan vergi oranlarına esas mesken nitelikli taşınmaz değerlerinin alt ve üst sınırları, 2025 yılına ait değerlerin yüzde 12,745 oranında arttırılması sonucu belirlendi.</p>
<h3>17 milyon bedeli olan konutlar kapsamda</h3>
<p>17 milyon 711 bin ile 26 milyon 567 bin lira arasında değeri olan konutlar, 17 milyon 711 bin liralık kısmını düşerek geriye kalan değerin binde 3'ü kadar vergi ödeyecek. Emlak rayiç değeri, 35 milyon 425 bin lira ile olanlar, bu tutar dahil, 26 milyon 567 bin lirası için 26 bin 568 TL, 35 milyon 425 bin liradan fazla olanlar ise, 79 bin 716 lira vergi ödeyecek.</p>
<p>Rayiç bedelleri değerli konut vergisi limitlerine girenlerin 20 Şubat'a kadar beyanname vermesi gerekecek. Hesaplanacak vergi yıl içinde iki taksitle ödenecek.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/değerli konut vergisi">değerli konut vergisi</a><a href="/etiketler/beyanname">beyanname</a><a href="/etiketler/son tarih">son tarih</a><a href="/etiketler/ev sahipleri">ev sahipleri</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ev-sahipleri-dikkat-degerli-konut-vergisinde-beyanname-icin-son-tarih-20-subat,1297330</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:52:07 -0000</pubDate></item><item><title>Portekizli genç kadın, İstanbul'da geçirdiği estetik operasyon sonrası hayatını kaybetti: Adli Tıp Raporu, doktoru kusurlu buldu </title><link>https://t24.com.tr/haber/portekizli-genc-kadin-istanbul-da-gecirdigi-estetik-operasyon-sonrasi-hayatini-kaybetti-adli-tip-raporu-doktoru-kusurlu-buldu,1297333</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297333" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Portekizli genç kadın, İstanbul'da geçirdiği estetik operasyon sonrası hayatını kaybetti: Adli Tıp Raporu, doktoru kusurlu buldu </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:50</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:06</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Portekizli <strong>Aida Alexander Oliviera</strong>, İstanbul'da geçirdiği estetik operasyon sonrası hayatını kaybetti. Şüpheli ölümle ilgili soruşturma başlatıldı. Adli Tıp Kurumu raporunda operasyonu yapan doktor kusurlu bulundu. </p>
<p>NTV'nin <a href="https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/portekizli-aida-estetik-kurbani-istanbuldaki-olumde-doktor-kusurlu-bulundu-1710873/6" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre; İsviçre'de yaşayan Portekizli Oliviera 2024 yılında sosyal medya ilanı aracılığıyla bir doktorla iletişime geçti. Operasyon için İstanbul'a geldi. Genç kadına Şişli'deki bir muayenehanede yağ aldırma ve kalçaya yağ enjeksiyonu operasyonu yapıldı. Hastaneye kaldırılan Oliviera kurtarılamadı.</p>
<h3>"Kızımızı öldürdüler, kanıtlar var"</h3>
<p>Yaşamını yitiren kadının babası <strong>Friatas Riberio</strong>, "Biricik kızımız Aida'yı öldürdüler. Bunu doğrulayan kanıtlar ve belgeler var. Kızımız için adalet istiyoruz. Birileri suçlu ve cezasını çekmeli." dedi.</p>
<h3>İfadede usulsüzlük iddiası </h3>
<p>7 Mart 2024'teki ölümü sonrası Aida'nın cenazesi otopsi için Adli Tıp Kuruma'na gönderildi. Kuzeni teşhis işlemi için İstanbul'a geldi. İddiaya göre operasyonu yapan doktorun müdahalesiyle ifade sırasında usulsüzlük yapıldı. Yeminli tercüman yerine Oliviera'nın kuzenine doktorun yönlendirdiği bir kişi tercümanlık yaptı.</p>
<p>Avukat <strong>Enes Osman Taşer,</strong> "Karakola yeminli olmayan bir tercümanı, yani kendi elemanını göndererek ifadesinde 'şikayetçi değilim' diye bir ibareyi kayıt altına aldırmış. Bunu Portekizli aileye ilettiğimiz zaman şok oldular." dedi.</p>
<h3>Adli Tıp Raporu, doktoru kusurlu buldu </h3>
<p>Şüpheli ölümle ilgili İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı soruşturma başlattı. Adli Tıp Kurumu'nda yapılan incelemede operasyonu yapan doktor kusurlu bulundu. Hazırlanan raporda Aida'nın ölüm nedeni estetik operasyon sonrası damar yırtılmasına bağlı iç kanama ve akciğer damarlarının pıhtı ile tıkanması olduğuna yer verildi.</p>
<h3>"İki yıl geçti, yargılama başlamadı"</h3>
<p>Avukat <strong>Fatih Bulut,</strong> "Ölümün üzerinden iki yıl geçti, henüz yargılama başlamadı. Kendilerini mahkemede ifade etme imkanı bulamadılar. Tek çocukları, bundan dolayı üzgünler." derken, ailenin diğer avukatı Taşer, "Sanık doktor olduğu için bağlı olduğu Sağlık Bakanlığı'ndan izin alınması gerek. Bu süreç bir yıl sürdü. Daha dün bir soruşturmacı atandı" ifadelerini kullandı.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Aida Alexander Oliviera">Aida Alexander Oliviera</a><a href="/etiketler/estetik operasyon">estetik operasyon</a><a href="/etiketler/adli tıp kurumu">adli tıp kurumu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/portekizli-genc-kadin-istanbul-da-gecirdigi-estetik-operasyon-sonrasi-hayatini-kaybetti-adli-tip-raporu-doktoru-kusurlu-buldu,1297333</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:50:36 -0000</pubDate></item><item><title>Burun titreşimlerinden botoksa; dünyada 1 milyardan fazla insanın yaşadığı migren ataklarına karşı umut veren tedavi yöntemleri...</title><link>https://t24.com.tr/haber/burun-titresimlerinden-botoksa-dunyada-1-milyardan-fazla-insanin-yasadigi-migren-ataklarina-karsi-umut-veren-tedavi-yontemleri,1297331</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297331" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Burun titreşimlerinden botoksa; dünyada 1 milyardan fazla insanın yaşadığı migren ataklarına karşı umut veren tedavi yöntemleri...</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:42</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Dış Haberler</strong></p>
<p>Dünya genelinde bir milyardan fazla insan migrenin dayanılmaz ağrısından kurtulmakta zorlanıyor. Ancak araştırmalar, migrenin yeni tedavi yöntemlerini keşfetti. </p>
<p>Bu kadar yaygın olmasına rağmen, migrenin kesin nedenleri ve farklı belirtilerinin sebepleri hâlâ büyük ölçüde gizemini koruyor. Ancak araştırmacılar bu gizemli durumu çözmeye başladıkça, migreni tedavi etmenin yeni yollarını da keşfediyor.</p>
<p>Beynin içindeki küçük proteinleri hedef almaktan, beyne elektriksel ya da manyetik darbeler göndermeye kadar, migren yaşayanların artık bu ağrılı ve yıpratıcı durumla mücadele etmek için hiç olmadığı kadar fazla seçeneği var.</p>
<p>Yeni araştırmalar ise daha fazlasının yolda olduğunu gösteriyor. Peki migreni tamamen yenmeye ne kadar uzağız?</p>
<h3>"Tedavi açısından oldukça etkileyici bir dönemdeyiz"</h3>
<p>ABD’nin Minnesota eyaletindeki Mayo Clinic’te nörolog olan N<strong>arayan Kissoon</strong>, “Şu anda migren tedavisi açısından oldukça etkileyici bir dönemdeyiz,” dedi ve <em>"Biraz daha on yıl önce mesleğe başladığımda sunabildiğim tedaviler, bugün sahip olduklarımın yalnızca küçük bir kısmıydı.”</em> diye ekledi. </p>
<h3>Hastaların dörtte üçü kadın, çocuklar karın ağrısı olarak da yaşıyor</h3>
<p>Buna rağmen migreni tedavi etmek hâlâ zor. Belirtileri çeşitlilik gösterse de hastaların çoğunda başın bir tarafında dayanılmaz bir ağrı yaşanıyor. Bu ağrı zonklayıcı, vurucu, batıcı ya da künt olabiliyor. Bazı kişilerde mide bulantısı ve kusma ile ışığa, sese, kokuya ve harekete hassasiyet ortaya çıkıyor. Vakaların yüzde 25’inde ise görüş alanına sızan ve aura olarak bilinen, şekil değiştiren bir ışık görülüyor.</p>
<p>Öte yandan migren hastalarının dörtte üçü kadın. Migrenlilerin çoğu yetişkin olsa da çocuklarda da görülebiliyor, hatta bazı çocuklar bunu şiddetli bir karın ağrısı olarak yaşıyor. </p>
<p>ABD’de Miami Üniversitesi Sağlık Sistemi baş ağrısı bölümü başkanı <strong>Teshamae Monteith</strong>, “Migren için gerçekten nesnel bir ölçüm yok,” diyor.</p>
<h3>Migreni tedavi etmek neden bu kadar zor?</h3>
<p>Migren hastaları çok geniş bir yelpazede yer aldığı için, bu nörolojik durumun tedavisi de çoğu zaman deneme-yanılma şeklinde ilerliyor. Bazı hastalar hemen rahatlama bulurken, bazıları birden fazla tedaviyi denese bile sonuç alamıyor. </p>
<p>Bilim insanları, beyindeki kan damarlarını daraltan, serotonin reseptörlerini hedefleyen ve ağrı sinir liflerini yatıştıran, migrene özel ilaçlar geliştirdi. Araştırmalar, bu ilaçları aldıktan iki saat sonra hastaların üçte ikisinin ağrıdan kurtulabildiğini gösterse de bazı örneklerde hiçbir işe yaramıyor. </p>
<p>Öte yandan ağrı kesicileri çok sık kullanmak migreni daha da kötüleştirebiliyor; buna “ilaç aşırı kullanım baş ağrısı” deniyor. Ayrıca migren atakları yeni atakları tetikleme eğiliminde olduğu için, zamanla aralıklı (epizodik) olmaktan çıkıp kronik hale gelebiliyor.</p>
<h3>Atakları önleyici tedaviler tercih ediliyor</h3>
<p>Ancak mesele yalnızca başlamış bir atağı durdurmak değil. Çoğu hasta, atakların en baştan ortaya çıkmasını engelleyebilecek tedavileri tercih ediyor.</p>
<p>Yıllar içinde doktorlar, aslında başka hastalıklar için geliştirilmiş olan kalp ilacı, antidepresan ve epilepsiye karşı ilaçlar gibi birçok ilacın migreni de önleyebildiğini fark etti. Ancak bunlar çoğu zaman güçlü yan etkilere sahip ve herkes aynı tür ilaçlara yanıt vermiyor.</p>
<p>Migren tedavisindeki belki de en önemli atılım, bilim insanlarının beynin yakınındaki kan damarlarında bulunan molekülleri incelemesiyle geldi.</p>
<h3>Şah damarı araştırması; proteinlerle tedavi nasıl oluyor?</h3>
<p>1990’ların başında bilim insanları 32 hastanın şah damarlarından kan örnekleri aldı. Beyinde dolaştıktan sonra kalbe doğru geri dönen bu kanda, kalsitonin gen ilişkili peptitler (CGRP) olarak adlandırılan çok sayıda protein parçası bulundu.</p>
<p>CGRP’ler, nöronların faaliyetini ve hassasiyetini artırıp azaltan birer ayar düğmesi gibi davranan küçük proteinler.</p>
<p>Yeni Zelanda’daki Otago Üniversitesi’nde farmakoloji ve toksikoloji profesörü olan <strong>Debbie Hay</strong>’e göre, migren atağı sırasında bu proteinler yüksek yoğunlukta ortaya çıkıyor ve nöron hücreleri etrafında yoğun biçimde dolaşarak onların hassasiyetini artırıyor.</p>
<p>Araştırmalar, migreni olan kişilerin kanındaki CGRP düzeylerinin, atak yaşamadıkları dönemlerde bile daha yüksek olduğunu gösteriyor. Bilim insanları ayrıca hastalara ek CGRP enjekte ederek migren ataklarını tetiklemeyi de başardı.</p>
<p>Hay’e göre CGRP’leri engellemek, sinyal iletimini azaltıp aşırı hassasiyeti sıfırlayarak devam eden bir migren atağını durdurmaya yardımcı olabilir. Bu, söz konusu peptitlerin migrenin temel nedeni olduğu anlamına gelmese de belirtilere yol açan aşırı sinyalleri bastırmaya yarayan somut bir biyolojik mekanizma sunuyor. </p>
<p>Bu mekanizmanın keşfi sayesinde, CGRP’yi hedefleyen sekiz ilaç piyasaya çıktı: Bazıları kandaki tüm CGRP’yi bağlayıp temizleyen antikorlar kullanıyor, bazıları ise bu peptitlerin sinir hücrelerini tetiklemesini engelliyor.</p>
<p>2025 tarihli bir çalışma, bir yıl boyunca CGRP tedavisi alan kişilerin yüzde 70’inde migren atak sıklığının yüzde 75 azaldığını, yüzde 23’ünde ise atakların tamamen ortadan kalktığını ortaya koydu. Aynı ekibin bir başka çalışması ise CGRP tedavilerinden fayda görenlerin oranının yıllar içinde kademeli olarak arttığını gösterdi: İlk yılın sonunda hastaların yaklaşık yüzde 50’sinde ataklar yarıya inerken, üç yıl sonra bu oran yüzde 70’e çıktı.</p>
<p>Ancak bu ilaçlar göründükleri kadar mucizevi değil. 2020’de 4000’den fazla hastayı kapsayan 11 ayrı çalışmanın derlemesi, hastaların ayda ortalama yalnızca 1,5 gün daha az migren yaşadığını ortaya koydu.</p>
<h3>Ufukta yeni ilaçlar var</h3>
<p>CGRP’nin keşfi, yeni bir ilaç sınıfının önünü açıyor. PACAP (hipofiz adenilat siklaz aktive edici polipeptit) gibi diğer nöropeptitlerin de migrende rol oynadığı ve ilaç geliştirme açısından umut verici hedefler sunduğu bulundu.</p>
<p>Nöronlardaki farklı reseptörlere bağlanan ayrı bir peptit sınıfı olmalarına rağmen, migren hastalarına PACAP enjekte edilmesi genellikle bir atağı tetiklerken, PACAP antikorları rahatlama sağlayabiliyor.</p>
<h3>Alışılmışın dışında tedaviler</h3>
<p>Yakın dönemdeki bir başka gelişme ise daha çok kozmetik amaçlarla kullanılan bir ürünün migren hastalarına da rahatlama sağlayabildiğinin fark edilmesiyle ortaya çıktı.</p>
<p>Botoks, botulinum bakterisinin ürettiği bir toksini kullanarak migren hastalarındaki atak sıklığında azalma yaratıyor.</p>
<p>Başlangıçta bilim insanları, kozmetik amaçlı Botoks yaptıran hastaların baş ağrılarındaki iyileşmenin, toksinin yüz ve baş kaslarını gevşetmesinden kaynaklandığını düşünüyordu. Ancak sonraki araştırmalar, enjeksiyonların aslında duyu sinir liflerinden salınan CGRP’yi bloke ettiğini ortaya koydu.</p>
<p>Bazı vakalarda kronik migren hastalarında atak sıklığında en az yüzde 50 azalma görülüyor. İlginç biçimde, hastalar rahatlama yaşadıkça tedavinin beyinde yapısal değişikliklere bile yol açtığı görülüyor. </p>
<h3>Rahatlatıcı dalgalar</h3>
<p>İlaçlara yanıt vermeyen veya hamileler gibi birçok ilacı kullanamayan kişiler için daha mekanik migren tedavileri de giderek yaygınlaşıyor.</p>
<p>Nöromodülasyon cihazları, baş ağrısıyla bağlantılı sinirleri uyarmak ve adeta “masaj yapmak” için küçük elektriksel ya da manyetik darbeler kullanıyor. </p>
<p>Diğer örnekler arasında alın bölgesine yerleştirilen elektrot pedleri, kola takılan bantlar ve başın üzerine taç gibi yerleştirilen, başa giden ve baş içindeki sinirleri uyarmayı hedefleyen cihazlar bulunuyor. Bu cihazlar nörolojik durum için mucizevi bir çözüm olmasa da birçoğu hem atakların tedavisinde hem de önlenmesinde geniş hasta gruplarında umut verici sonuçlar gösteriyor.</p>
<p>Ağır migren hastalarında, başın arka kısmına uzanan oksipital sinirleri uyarmak için elektrot implantasyonu bile denendi. Ancak bu yaklaşımın sonuçları tartışmalı oldu; birçok hastada elektrotların çıkarılması gerekti ya da enfeksiyon ve alerjik reaksiyonlar görüldü.</p>
<h3>Burun deliklerinden ilerleyen bir cihaz geliştiriliyor</h3>
<p>Diğer bilim insanları ise hastanın burun deliğinden kateterle ilerleyen ve titreşen bir balon aracılığıyla migreni bastırmayı hedefleyen bir cihaz geliştiriyor. Bu makinenin burun arkasındaki sinir hücrelerini ve trigeminal siniri hedeflediği düşünülse de ağrının nasıl kesintiye uğratıldığı burada da net değil.</p>
<p>Bir teoriye göre titreşim hareketi, beyni koruyan kalın zar olan meninks içindeki iltihabı azaltarak atağı bastırmaya yardımcı oluyor.</p>
<h3>Herkese uyan tek bir tedavi mümkün değil </h3>
<p>Ancak uzmanlara göre migren tedavisinde herkese uyan tek bir yaklaşım olması pek olası değil. </p>
<p>Bazı bilim insanları ise migrene bakış açısında daha köklü bir değişim gerektiğini düşünüyor; yalnızca moleküllere, zarlara ve kan damarlarına odaklanan değil, atak olmadığı zamanlarda bile tüm beyni dikkate alan bir yaklaşım.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/migren atağı">migren atağı</a><a href="/etiketler/tedavi">tedavi</a><a href="/etiketler/migren botoks">migren botoks</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/burun-titresimlerinden-botoksa-dunyada-1-milyardan-fazla-insanin-yasadigi-migren-ataklarina-karsi-umut-veren-tedavi-yontemleri,1297331</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:42:00 -0000</pubDate></item><item><title>Yapay zekâ ile kendilerini MİT personeli olarak tanıttılar: 1,5 milyon TL’lik vurgun</title><link>https://t24.com.tr/haber/yapay-zeka-ile-kendilerini-mit-personeli-olarak-tanittilar-1-5-milyon-tl-lik-vurgun,1297329</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297329" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Yapay zekâ ile kendilerini MİT personeli olarak tanıttılar: 1,5 milyon TL’lik vurgun</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:37</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:49</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Batman’da yapay zekâ kullanarak kendilerini MİT personeli olarak tanıtan 4 şüpheli, uyuşturucu suçundan hükümlü bir kişiyi dosyasını bozacakları vaadiyle 1,5 milyon TL dolandırdı. Diyarbakır’da düzenlenen operasyonda gözaltına alınan şüphelilerden 2’si tutuklandı, 2’si adli kontrolle serbest bırakıldı.</p>
<p>Batman’da yapay zekâ kullanarak kendilerini MİT personeli olarak tanıtıp, bir hükümlüyü dosyasını bozacakları vaadiyle 1,5 milyon TL dolandırdığı öne sürülen 4 şüpheliden 2’si tutuklandı.</p>
<p>Batman’da yapay zeka kullanarak kendilerini MİT personeli olarak tanıtan 4 kişi, uyuşturucu ticaretinden ceza alan kişiyi, dosyasını bozacakları vaadiyle 1,5 milyon TL dolandırdı.</p>
<p>İl Emniyet Müdürlüğü ekipleri tarafından yapılan çalışmalarda, şüphelilerin inandırıcılığı artırmak amacıyla yapay zekâ teknolojilerini kullandıkları belirlendi.</p>
<p data-kiosked-context-name="kskdUIContext_01kgvyh4ctfwawb0hf9cd2xtp0">Olayla ilgili yapılan açıklamada, dolandırıcılık faaliyetinin bu yöntemle gerçekleştirildiği tespit edildi.</p>
<p>4 Şubat’ta Diyarbakır’da düzenlenen operasyonda E.Ö., G.E., S.K. ve E.A. isimli 4 şüpheli yakalanarak gözaltına alındı.</p>
<p>İşlemlerin ardından adliyeye sevk edilip, mahkemeye çıkarılan şüphelilerden 2’si tutuklandı, 2’si ise adli kontrol şartıyla serbest bırakıldı. (DHA) </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/yapay zeka">yapay zeka</a><a href="/etiketler/mit">mit</a><a href="/etiketler/dolandırıcılık">dolandırıcılık</a><a href="/etiketler/tutuklama">tutuklama</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/yapay-zeka-ile-kendilerini-mit-personeli-olarak-tanittilar-1-5-milyon-tl-lik-vurgun,1297329</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:37:49 -0000</pubDate></item><item><title>Kirkor Sahakoğlu’nun “DUEL” Sergisi İmoga Art Space’te</title><link>https://t24.com.tr/haber/kirkor-sahakoglu-nun-duel-sergisi-imoga-art-space-te,1297328</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297328" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Kirkor Sahakoğlu’nun “DUEL” Sergisi İmoga Art Space’te</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:37</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İmoga Art Space, <strong>Kirkor Sahakoğlu’</strong>nun “DUEL” başlıklı sergisine ev sahipliği yapıyor.</p>
<p>Sahakoğlu bu eserler dizisinde, Ursula K. Le Guin’in Mülksüzler romanındaki “Bütün duvarlar gibi iki anlamlı, iki yüzlüydü. Neyin içeride, neyin dışarıda olduğu, duvarın hangi yanından baktığınıza bağlıydı” sözünden yola çıkıyor.</p>
<p>Felsefi açıdan bir retrospektifi tanımlayan ve varoluşçu bir anlayışla ortaya çıkan sergi, kişinin kendine dönük meydan okuma sürecini konu alıyor. Sanatçı, izleyiciyi yüzleşmeye ve farkındalığa davet ederken, “İnsan kiminle mücadeleye girer? Ayna ile mi yoksa aynadaki suretle mi?” sorusunu yöneltiyor.</p>
<p>Sahakoğlu, çok az insanın bu süreçte kendisiyle hesaplaşmaya girip gerçeği yakaladığını belirterek serginin temasını şu sözlerle özetliyor:</p>
<p>“Bu düello sonuçta bir rakibin değil, arzuların alt edilmesidir. Zaten en büyük zafer kendine karşı kazanılan değil midir? En büyük rakip insanın kendisi değil midir?”</p>
<p>Sergi, Kuzguncuk Mahallesi İcadiye Caddesi 42 A, Üsküdar adresindeki İmoga Art Space’te ziyaret edilebilir.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Kirkor Sahakoğlu">Kirkor Sahakoğlu</a><a href="/etiketler/sanat">sanat</a><a href="/etiketler/resim">resim</a><a href="/etiketler/sergi">sergi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/kirkor-sahakoglu-nun-duel-sergisi-imoga-art-space-te,1297328</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:37:33 -0000</pubDate></item><item><title>Denizli'de iş cinayeti: Çöp kamyonuna sıkışan işçi hayatını kaybetti</title><link>https://t24.com.tr/haber/denizli-de-is-cinayeti-cop-kamyonuna-sikisan-isci-hayatini-kaybetti,1297326</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297326" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Denizli'de iş cinayeti: Çöp kamyonuna sıkışan işçi hayatını kaybetti</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:35</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:36</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Denizli’nin Çal ilçesinde belediyede temizlik görevlisi olarak çalışan 33 yaşındaki <strong>Ahmet Temiz,</strong> çöp konteynerini boşalttığı sırada dengesini kaybederek kamyonun arkasına düştü. Ağır yaralı olarak kaldırıldığı hastanede yaşamını yitiren işçinin ölümüyle ilgili inceleme başlatıldı.</p>
<p>Denizli'nin Çal ilçesinde çöp toplama kamyonunun arkasına sıkışan temizlik işçisi, kaldırıldığı hastanede hayatını kaybetti.</p>
<p>Çal Belediyesinde temizlik görevlisi olarak çalışan Ahmet Temiz (33), çöp konteynerini, aracın arkasına boşalttıktan sonra dengesini kaybederek içeriye düştü.</p>
<p>İhbar üzerine olay yerine sağlık ve polis ekipleri sevk edildi.</p>
<p data-kiosked-context-name="kskdUIContext_01kgvxh091pyzg6kmz1gh4ytmw">Ambulansla Çal Devlet Hastanesine kaldırılan Temiz, müdahalelere rağmen kurtarılamadı. (AA) </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/denizli">denizli</a><a href="/etiketler/iş cinayeti">iş cinayeti</a><a href="/etiketler/temizlik işçisi">temizlik işçisi</a><a href="/etiketler/ahmet temiz">ahmet temiz</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/denizli-de-is-cinayeti-cop-kamyonuna-sikisan-isci-hayatini-kaybetti,1297326</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:35:17 -0000</pubDate></item><item><title>Beşiktaş'ın yeni transferi Emmanuel Agbadou: Bu kulüple kupalar kazanmak, Avrupa Ligi'nde oynama şansı bulmak istiyorum</title><link>https://t24.com.tr/haber/besiktas-in-yeni-transferi-emmanuel-agbadou-bu-kuluple-kupalar-kazanmak-avrupa-ligi-nde-oynama-sansi-bulmak-istiyorum,1297325</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297325" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Beşiktaş'ın yeni transferi Emmanuel Agbadou: Bu kulüple kupalar kazanmak, Avrupa Ligi'nde oynama şansı bulmak istiyorum</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:34</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:36</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Beşiktaş'ın İngiliz ekibi Wolverhampton'dan transfer ettiği Fildişi Sahilli savunma oyuncusu<strong> Emmanuel Agbadou</strong>, siyah-beyazlı takımla önemli başarılar yaşamak istediğini söyledi.</p>
<p>Agbadou, siyah-beyazlı kulübün ABD merkezli YouTube kanalına açıklamalarda bulundu.</p>
<p>Transfer süreci için Beşiktaş ve Wolverhampton'a teşekkür eden Agbadou, "İki taraf da transferin gerçekleşmesi için büyük çaba harcadı. Evet uzun sürdü ama futbolda böyle şeyler oluyor. Herkes için en iyi olan şartlar gerçekleşene kadar beklemek gerekebiliyor. Profesyonel olmanız gerekiyor. Yani bir gün ayrılmak istediğinizde kulüpten herkes için iyi şartlarda ayrılmak gerekir. İki kulübe ve başkanlarına teşekkür etmek istiyorum. Çünkü şu an istediğimiz şeye sahibiz. Beşiktaş teknik heyetine de ayrıca teşekkür etmek istiyorum. Çünkü bana fazlasıyla ilgi gösterdiler. Bir oyuncu olarak bu benim hoşuma giden bir durum. Bu yüzden hepsine destekleri için teşekkür etmek istiyorum." diye konuştu.</p>
<p>Emmanuel Agbadou, Türkiye'ye geldiğinde çok iyi bir enerji hissettiğini belirterek, şunları kaydetti:</p>
<p>"Çok şaşırdığım bir şey olmadı. Çünkü menajerim bana Türkiye konusunda birçok şey anlatmıştı. İnsanların ne kadar enerjik ve sevgi dolu olduğundan bahsetmişti. Buraya gelir gelmez de bunu hissettim. İnsanlarla hemen etkileşim kurabildim. Bu benim sevdiğim bir durum. Çünkü ben Afrikalıyım. Benim ülkemdeki insanlar da böyle sıcakkanlı. Buraya gelmemdeki en büyük faktör menajerimdi. Çünkü menajerim bir Türk. Bana Türkiye hakkında çok şey anlattı. Türkiye'ye mutlaka gelmem gerektiğinden, bu ülkeyi mutlaka ziyaret etmem gerektiğinden ve burada çok mutlu olacağımdan bahsetti. Tabii ki Beşiktaş gibi büyük ve köklü bir kulübe gelecek olma fikri beni cezbetti. Bunun kariyerim için iyi bir adım olacağını düşündüm. Bu yüzden buraya gelmek için çok mutlu ve hevesliydim. Buraya gelmek ve bu meydan okumayı kendime yaşatmak istedim. Bu kulüple kupalar kazanmak istiyorum. Avrupa Ligi'nde oynama şansı bulmak istiyorum. Bu yüzden buradayım. Çünkü meydan okumaları severim."</p>
<p>Siyah-beyazlı takımın teknik direktörü Sergen Yalçın'ın çok iyi bir insan olduğunu düşündüğünü dile getiren 28 yaşındaki oyuncu, "Bir oyuncu olarak ise seni en iyi şekilde hazırlayacak bir koçla çalışacak olduğunu bilmek iyi hissettiriyor. Koçla konuşmam çok iyi geçti. Bana fazlasıyla ilgi gösterdi, nasıl bir oyun planına sahip olduğundan ve neler planladığından bahsetti. Bu benim hoşuma gitti. Çünkü benim oynamak istediğim stil tam olarak bu. Bu benim kimliğim. Bu yüzden buraya gelme fikri beni cezbetti." ifadelerini kullandı.</p>
<p>Agbadou, Beşiktaş'a gelmeden önce konuştuğu herkesin güzel şeyler söylediğini aktararak, "El Bilal Toure ile konuştum. Türkiye deneyimi olan neredeyse 5 kişiyle konuştum. Aldığım geri dönüşlerin hepsi olumluydu. Bu yüzden buraya gelmek istedim. Yeni bir meydan okuma için hazır olduğumu hissettim. Burada büyük bir atmosfer olduğunu hissediyorum. Sevdiğim şey de tam olarak bu. Avrupa'daki büyük organizasyonların heyecan verici atmosferini andırıyor. Maça çıktığınızda taraftar size çok büyük bir enerji veriyor. Gerçekten çok büyük bir enerji. Ben bunu seviyorum." değerlendirmesinde bulundu.</p>
<h3>"Sahada takımım için savaşırım"</h3>
<p>Sahada bir lider gibi oynamayı sevdiğini vurgulayan Agbadou, "Sahada takımım için savaşırım. Oynadığım her maçta takımım için yüzde yüzümü vermek isterim. Her zaman en iyisini vermek için çabalarım. Ayrıca takım arkadaşlarıma hep iyi enerji vermek için uğraşırım. Çünkü bence bu en önemli şeylerden biri. Belçika'da, Fransa'da ve İngiltere'de oynadım. Hepsi farklı deneyimler sundu. Şimdi de yeni bir deneyime başlamak için heyecanlıyım. Burası, daha önce edindiğim tecrübelerden farklı olacak." dedi.</p>
<p>Fildişi Sahilli futbolcu, liderlik özelliğiyle takıma katkı sağlayabileceğini belirterek şöyle konuştu:</p>
<p>"Oyunu başlatmayı seviyorum. Sahada gerektiğinde ön plana çıkmayı severim. Bence oyunun kontrolünü elinizde tutmak istiyorsanız geriden iyi bir başlangıç yapmanız gerekir. Bu benim oyun kimliğim ve takıma katkı sağlayacağım yön de bu olacak. Elimden gelenin en iyisini yapacağım ve takımın da bana yardımcı olacağına inanıyorum. Çünkü benim için yeni bir lig ve yeni bir deneyim olacak. Hızlıca adapte olmam gerekiyor çünkü futbolda zamanınız olmuyor. Oyunda birebir mücadelelerimi kazanmaya ve partnerime güven vermeye çalışacağım. Takım arkadaşlarım da aynı şekilde mücadele gösterecektir."</p>
<h3>"Taraftarın desteğiyle birlikte çok daha iyi yerlere geleceğiz"</h3>
<p>Emmanuel Agbadou, "Sezon sonunda ülkeni Dünya Kupası'nda temsil edeceksin. Bu transfer, Dünya Kupası hedeflerin doğrultusunda senin için ne ifade ediyor?" sorusu üzerine, "Bence bu benim için çok iyi bir fırsat. Çünkü düzenli olarak oynayarak gelişimimi sürdürmem gerekiyor. Gelişmeye devam etmek için oynamanız gerekir. Milli takım kariyerim için de bu önemli çünkü çok rekabet var. Çok iyi bir kadroya sahibiz. Böyle iyi bir takımın dışında kalmak gerçekten üzücü olurdu. Bu yüzden buraya gelmeye karar verdim. Büyük bir takımda mücadele ederek kendimi göstermek istedim. İngiltere'de olduğu gibi burada da insanların beni yakından takip edeceğini biliyorum." ifadelerini kullandı.</p>
<p>Agbadou, siyah-beyazlı taraftarların takımı desteklemeye devam etmesini istediğini vurgulayarak, "Çünkü bu takımla birlikte güzel şeyler yapmak istiyoruz. İyi bir ekibe sahip olduğumuzu düşünüyorum. İyi bir enerjiye sahibiz. Takım için bu önemli. Bu yüzden taraftara, bizi desteklemeye devam etmelerini söyleyebilirim. Onların desteğiyle birlikte çok daha iyi yerlere geleceğiz." şeklinde görüş belirtti.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Emmanuel Agbadou">Emmanuel Agbadou</a><a href="/etiketler/beşiktaş">beşiktaş</a><a href="/etiketler/transfer">transfer</a><a href="/etiketler/süper lig">süper lig</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/besiktas-in-yeni-transferi-emmanuel-agbadou-bu-kuluple-kupalar-kazanmak-avrupa-ligi-nde-oynama-sansi-bulmak-istiyorum,1297325</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:34:14 -0000</pubDate></item><item><title>Miras zaferi kâbusa döndü: 1 milyarlık karar sonrası dolandırıcı kıskacı</title><link>https://t24.com.tr/haber/miras-zaferi-kabusa-dondu-1-milyarlik-karar-sonrasi-dolandirici-kiskaci,1297327</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297327" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Miras zaferi kâbusa döndü: 1 milyarlık karar sonrası dolandırıcı kıskacı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Medine Akdemir</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:27</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:43</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="spot">Ankara’da yaşayan <strong>Medine Akdemir</strong>’in, babası <strong>Zeki Taşdemir</strong>’in vefatının ardından açtığı miras davası emsal bir kararla sonuçlandı. Mahkeme 1 milyar liralık mal varlığının kaçırıldığına hükmetti. Kararın kamuoyuna yansımasının ardından Akdemir, dolandırıcıların hedefi oldu.</p>
<p class="spot">Ankara'da yaşayan Medine Akdemir'in, babası Zeki Taşdemir'in vefatının ardından açtığı miras davası, yalnızca aile içi bir hukuk mücadelesi değil, "kız evlada sıfır miras" anlayışına karşı verilen emsal bir yargı kararıyla sonuçlandı. Kahramankazan 2. Asliye Hukuk Mahkemesi, yaklaşık 1 milyar liralık mal varlığının kız evlattan kaçırıldığına hükmederek tapu iptali ve tescil kararı verdi.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/milyarlik-miras-mucadelesini-kazanan-medine-akdemir-bu-davayi-kiz-cocuklarinin-yok-sayilmamasi-icin-actim,1292351" rel="noopener" target="_blank"><strong>Milyarlık miras mücadelesini kazanan Medine Akdemir: Bu davayı kız çocuklarının yok sayılmaması için açtım</strong></a></p>
<h3 class="spot">Dolandırıcıların hedefi oldu</h3>
<p class="spot">Ancak bu kararın kamuoyuna yansımasının ardından Akdemir, bu kez dolandırıcıların hedefi haline geldi.</p>
<p class="spot">Sabaht'tan <strong>Kerim Cengil</strong>'in <a href="https://www.sabah.com.tr/yasam/1-milyarlik-miras-sonrasi-tehlikeli-takip-7518970" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre, Medine Akdemir, kendilerini polis, hâkim ve savcı olarak tanıtan çok sayıda kişinin telefonla arayarak çeşitli bahanelerle bilgi almaya ve güven kazanmaya çalıştığını söyledi. Akdemir, artık yabancı hiçbir numarayı açmadığını ve bu durumdan tedirgin olduğunu belirtti.</p>
<p class="spot">Dolandırıcılara karşı açık bir uyarıda bulunan Akdemir, "<em>Davam şu an istinaf aşamasında. Mahkeme kararı henüz kesinleşmedi. Ben bugüne kadar bu davadan tek kuruş para almadım. Buna rağmen sanki kesinleşmiş ve para alınmış gibi davranarak beni arıyorlar</em>" dedi.</p>
<p class="spot">Akdemir, bu kişilerin özellikle adli unvanlar kullanarak korku ve güven duygusu oluşturmayı hedeflediğini vurgulayarak "<em>Bu tür büyük davalar kamuoyuna yansıdığında dolandırıcılar hemen harekete geçiyor. Benim adımı ve davamı kullanarak başkalarını da kandırabilirler. Herkes çok dikkatli olmalı</em>" uyarısında bulundu.</p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" data-testid="embed-iframe" frameborder="0" height="152" src="https://open.spotify.com/embed/episode/5QhMZg0IrtiukBaBBvSIE6?utm_source=generator" style="border-radius:12px;" width="100%"></iframe></p>
<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><br/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Medine Akdemir">Medine Akdemir</a><a href="/etiketler/Zeki Taşdemir">Zeki Taşdemir</a><a href="/etiketler/miras davası">miras davası</a><a href="/etiketler/dolandırıcılık">dolandırıcılık</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/miras-zaferi-kabusa-dondu-1-milyarlik-karar-sonrasi-dolandirici-kiskaci,1297327</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:27:29 -0000</pubDate></item><item><title>İsias Otel'de hayatını kaybedenlerin aileleri: İstanbul'da daha beteri olacak, eğer susarsanız sizin de çocuklarınız ölecek </title><link>https://t24.com.tr/haber/isias-otel-de-hayatini-kaybedenlerin-aileleri-istanbul-da-daha-beteri-olacak-eger-susarsaniz-sizin-de-cocuklariniz-olecek,1297324</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297324" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İsias Otel'de hayatını kaybedenlerin aileleri: İstanbul'da daha beteri olacak, eğer susarsanız sizin de çocuklarınız ölecek </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:26</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:33</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>6 Şubat depremlerinde yıkılan Adıyaman'daki İsias Otel’de yaşamını yitiren 32 turist rehberlerin yakınları, İsias enkazından yaralı kurtulan rehberler adalet çağrısı yaptı. Rehber <strong>Çağkan Yılmaz</strong>’ın babası, “<em>Adalet yerini bulursa bundan sonra insanlar daha dikkatli olacak. Binayı yaparken zemine göre yapacak. İnsana değer verirse, insanı yaşatırsa devlet de güçlenecek”</em> ifadeleriyle devam eden İsias Otel davası için adalet talebini yineledi. <strong>Ozan Koç</strong>’un annesi de, <em>“Bir düşün; bir otelde bir deprem oluyor ve bir anda kaybolup gidiyor çocuğun. Enkaz altında kalıyor. Korkunç değil mi? Tahtaya vurdun; ‘Allah korusun’ dedin. Biz bu acıyı yaşadık... Bir avuç insanı korumak için bütün ülkenin ölümünü göze alıyoruz; biz bu kadar değersiz miyiz? Bakanlar, milletvekilleri,  hukukçular, o cüppeyi üzerine giyenler, bu olaydan kaçmayın. Bu ülkede her zaman deprem olacak; daha da beteri bekleniyor İstanbul için. Sizin de çocuklarınız ölecek eğer susarsanız. Öldükten sonra onlar da bizim safımızda olacaklar. Ama empati yapabilmek için illa ki senin çocuğunun ölmesi mi lazım?”</em> dedi.</p>
<p>Güneydoğu Anadolu Bölgesi uygulamalı eğitim gezisi dolayısıyla Adıyaman'da bulunan 32 turizm rehberi, kaldıkları İsias Otel’in 6 Şubat depremlerinde yıkılması sonucu yaşamını yitirmişti. Rehberler dün depremin 3'üncü yıl dönümünde aileleri tarafından, İstanbul Rehberler Odası’nın düzenlediği programla anıldı. Yaşamını yitiren rehberlerin aileleri ve anmaya katılan İsias enkazından yaralı rehberler vatandaşlara seslendi, adalet çağrısı yaptı. </p>
<h3>Ali Yılmaz: Adalet yerini bulursa bundan sonra insanlar daha dikkatli olacak</h3>
<p>İsias’ta yaşamını yitiren Çağkan Yılmaz’ın annesi <strong>Nilgün Yılmaz</strong> adalet talebini, “Ben bu ülkede adaletin olduğunu görmek istiyorum. Bir Türk vatandaşı olarak adaletin olduğunu görmek istiyorum” ifadeleriyle dile getirdi. Baba <strong>Ali Yılmaz</strong> da şöyle konuştu:</p>
<p><em>“Toprağın altına girenlerin hangi takımı tuttuğu, hangi siyasi partiye oy verdiği, hangi ideolojiye inandığı, hangi manevi değerleri taşıdığı önemli değil. Olayın siyasete çekilmeden, tamamiyle adaletin yerine getirilmesi için her şeyin yapılmasını, hırkayı giyenlerin hırkanın kıymetini bilmesini ve gereğini yapmasını bekliyoruz. Başka bir beklentimiz yok bizim. Bizim evladımız gitti, geri gelmeyecek. Depremden insanlar böyle ölmesin diye mücadelemiz. Adalet yerini bulursa bundan sonra insanlar daha dikkatli olacak. Binayı yaparken zemine göre yapacak. İnsana değer verirse, insanı yaşatırsa devlet de güçlenecek. Güçlü devlet demek güçlü halk demektir. Birbirinden bağımsız şeyler değil bunlar”</em></p>
<h3>Enkazdan kendi çabasıyla çıkan Taşkın: Abim diyor ki ‘Aradım, enkazın üzerinde çalışıyorlar’, bakıyorum sadece ben varım</h3>
<p>İsias Otel enkazından yaralı olarak kurtulan rehberler <strong>Berna Tanış, Erhan Taşkın ve Leyla Dizdar</strong> da o gün yaşadıklarını aktardı.</p>
<p>Enkazda ulaşabildiği bir arkadaşıyla birlikte gördükleri bir deliği genişleterek enkazdan çıktıklarını aktaran Erhan Taşkın, telefonda konuştuğu ağabeyinin kendisine, 112’yi aradığını ve enkaz üzerinde çalışma yürütüldüğü bilgisi verildiğini söylediğini aktardı. Taşkın, <em>“Abim diyor ki ‘Enkazın üzerinde çalışıyorlar’. Bakıyorum sadece ben varım enkazın üzerinde. Nasıl olur diyorum, kimse yok şu anda. Abim diyor ki aradım. 9, 9.30 gibi oradaki Adıyamanlı vatandaşlarımız geldi. Çetin adında bir beyefendi yardım etti. Berna’yı çıkarmada kendisi bayağı uğraştı. Keski falan getirmişti. Saat 11.00 gibi Berna'yı çıkardık gönderdik. Sonrasın yarım saat kadar enkaz üzerinde çalıştık. Artık gücüm kalmamıştı. Tırnaklarım kopmuş, ayaklarım titriyor. Ayakta duramıyorum. Hava çok soğuk. Ben zaten yaralıydım"</em> şeklinde konuştu.</p>
<h3><strong>Tanış: Önlem alınabilen ülkeler var, alınabiliyor demek ki; bunun gereklilikleri neden yapılmıyor? </strong></h3>
<p>Meslektaşı Erhan Taşkın tarafından yer tespit edildikten sonra bir başka vatandaşın yardımıyla enkazdan çıkarılan Berna Tanış ise şöyle konuştu:</p>
<p><em>“Ben şanslı olanlardandım. Otel enkazına 2’inci, 3’ünci gün anca yardım geldi. Ve bildiğimiz kadarıyla Kıbrıslılar sayesinde o da. Ben (enkazda) kendime geldiğimde 155, 112, hiçbir şekilde hat düşmedi. Düşmediği gibi de zaten hiçbir şekilde yardım gelmedi. Oradaki insanlar şey yaptılar. Hastaneye de oradaki herhangi biri götürdü... Dünyanın her yerinde deprem oluyor. Türkiye de deprem ülkesi. Önlem alınabilen ülkeler var; alınabiliyor demek ki. Bunun gereklilikleri neden yapılmıyor? Kontroller’ olsun, yasaya uygun yapılmaları olsun. Sadece deprem de değil. Geçen sene gördük, otel yandı Kartalkaya’da. Denetimler, önlemler olmadığı sürece maalesef can kayıpları olmaya devam edecek. Liyakat olduğunda her şey daha rayında gider diye düşünüyorum."</em></p>
<h3>“Ambulansa fazla battaniye varsa verir misiniz diye yalvardım hastane bahçesinde”</h3>
<p>Leyla Dizdar ise şöyle konuştu:</p>
<p><em>“Siviller buldu beni, kamu görevlisi vesair değildi. Hastanede Berna’yı buldum. Zaten ondan sonra bizim biraz daha güç bulup dayanıp devam edebilir olduk. Çünkü hastanede bir durabiliyorsunuz, duramıyorsunuz. O ikinci depremde zaten dışarı çıktık ve hastaneye geri giremedik. Ben en son ambulansa fazla battaniye varsa verir misiniz diye yalvardım hastane bahçesinde. 1 tane verebildiler ve biz onu 3 kişi kullandık. Hastane kısmında benim en can alıcı anım. Akşam 8-9 civarında, diğer illerden gelen personellerden bir tanesi, ’Bu kızlar hala çıplak ayakla geziyor bu hastanede’ diye bağırarak bize çorap aradı. Biz akşam 8-9’a kadar  dışarda, içerde çıplak ayakla durmak zorunda kalmıştık”</em></p>
<h3>Ozan Koç'un annesi: Dönüşümün sancılı olduğunun bilincindeler ve depremi unutturmaya çalışıyorlar</h3>
<p>İsias otelde yaşamını yitiren rehberlerden Ozan Koç’un annesi <strong>Mehpare Koç</strong> da depremde yaşanan kayıplara kader denilmesine tepki göstererek, <em>"Kader bu değil. Doğa olayları hep vardı, hep var olacak. Ama doğa olaylarında bu kadar insanın ölmesi katliam. Bunu sadece evladını kaybeden bir anne olarak söylemiyorum. Bütün Türkiye aynı fikirde. Aslında hukukçularımız da aynı fikirdeler, bunun bilincindeler. Sadece dönüşümün sancılı olduğunun bilincindeler ve suya sabuna dokunmak istemedikleri için mümkün mertebe bu olayı örtbas etmeye çalışıyorlar. Depremi unutturmaya çalışıyorlar. Unutturmak istedikleri için de mümkün mertebe bize destek olmamaya çalışıyorlar” şeklinde tepki gösterdi. 6 Şubat kayıpları için adaletin sağlanması talebini yinelen Koç, “Bu ülkede her zaman deprem olacak; daha da beteri bekleniyor şu anda İstanbul için. Hakimlerimiz, savcılarımız, siz zannediyor musunuz ki aldığınız evler çoluğunuzu çocuğunuzu kurtaracak? Kurtarmayacak. Benim evimi sapasağlam; oğlumun odası sapasağlam. Ama oğlum bir eğitim gezisine Güneydoğu Anadolu Bölgesi'nde vefat etti. Hakimlerimiz, savcılarımız susarsa onların çocukları da ölecekler. Öldükten sonra onlar da bizim safımızda olacaklar. Müşteki koltuğuna oturdukları zaman bizim gibi konuşacaklar. Ama empati yapabilmek için illa ki senin çocuğunun ölmesi mi lazım?”</em> dedi.</p>
<h3>“Rehberlerimiz Turizm Bakanlığı’na bağlı; Turizm Bakanı 3 sene oldu bize başsağlığı dilemedi”</h3>
<p>Koç şöyle devam etti: </p>
<p><em>"Ülkemizin mürekkep yalayan insanları, bir olay olduğu zaman suya sabuna dokunmamak için buna kader diyor geçiyor. Kaderin ne demek olduğunu biz çok iyi biliyoruz. Kader bu değil. Doğa olayları hep vardı, hep var olacak. Ama doğa olaylarında bu kadar insanın ölmesi katliam. . En basiti, bizim profesyonel turist rehberlerimiz Turizm Bakanlığı’na bağlı, TOREB'e bağlı. Turizm Bakanı 3 sene oldu bize başsağlığı dilemedi. Çok basitti; arayacaktı ya da bir tebliğ gönderecekti başsağlığı dileyecekti. Onun Turizm Bakanlığı'nın bünyesinde çalışıyordu rehberlerimiz. Konuşacak çok şey var. Bir otelin, değil yıkılması, camının bile kırılmaması gerekiyor. Çünkü kamuya hizmet eden bir bina otel. </em></p>
<h3>“Empati yapabilmek için illa ki senin çocuğunun ölmesi mi lazım?”</h3>
<p><em>Bu ülkede her zaman deprem olacak; daha da beteri bekleniyor şu anda İstanbul için. Sesimizi duyurana kadar yine aynı şeyleri tekrarlayacağız. Bizi duymak zorundasınız, mecbursunuz. Çünkü bu işin kaçarı yok. Her depremde çoğalarak ölüyoruz. 99 depreminde öldük; 6 Şubat depreminde öldük. Kaçmayın. Sizin de çocuklarınız ölecek eğer susarsanız. Ülkemizin bakanları, milletvekilleri,  hukukçuları, o cüppeyi üzerine giyenler, lütfen bu olaydan kaçmayın. 6 Şubat kaçılacak bir olay değil. Bu siyaset üstü bir olay. Lütfen bunu görmemezlikten gelmeyin. Yoksa sizin çocuklarınız da ölecek. Bizim çocuklarımız zaten gitti, geri gelmeyecekler. Biz şu anda, artık bundan sonra bu facialar olmasın diye mücadele ediyoruz. Çünkü bu kaldırılabilir bir dert değil. Bu çok ağır. Hakimlerimiz, savcılarımız susarsa onların çocukları da ölecekler. Öldükten sonra onlar da bizim safımızda olacaklar. Müşteki koltuğuna oturdukları zaman bizim gibi konuşacaklar. Ama empati yapabilmek için illa ki senin çocuğunun ölmesi mi lazım? </em></p>
<h3>“Bir düşün, şöyle bir gözünü kapat bir an için...”</h3>
<p><em>Bir düşün, şöyle bir gözünü kapat bir an için. Çok sevdiğin eşin, sevgilin, anan, baban, çocuğun.; bir otelde bir deprem oluyor ve bir anda kaybolup gidiyor çocuğun. Enkaz altında kalıyor. Korkunç değil mi onu düşünmen. Bir silkelendin kendine geldin. Tahtaya vurdun. ‘Allah korusun’ dedin. Biz bu acıyı yaşadık.</em></p>
<h3>“Ne zaman pes edecek olsam, o ana gözümün önüne geliyor, o amca gözümün önüne önüne geliyor”</h3>
<p><em>53 binden fazla insanımız gitti. Onlar için de buradayız. Oğlumuzu Adıyaman'a almaya gittiğimizde beton üzerine bırakılmışlardı, istiflenmişlerdi bulunan naaşlar. Oğlumuzu orada bulduk. Bulduğumuz zaman sinir krizi geçirmişiz. Bir ana geldi yanıma. Ananın elleri kan içerisinde, kan revan, çamur; üzerinde mont yok. Tuttu beni, bir silkeledi. ‘Kendine gel, kendine’ dedi, ‘Götür çocuğunu buradan kızım’ dedi. ‘Bak’ dedi, ‘Beş tane çocuğum yerde yatıyor. Beş tane çocuğumu az sonra toprağa vereceğim’ dedi. Sonra bir amca geldi yanıma. Şalvarlı puşili. O puşiyi nasıl hatırlıyorum bilmiyorum o acımın içinde. O amca da, ‘kızım kendine gel’ dedi; ‘Oğlumu, gelinimi ve torunlarımı kaybettim’ dedi. ‘Çocuğunu al götür yavrum bu mahşer yerinden’ dedi. Ne zaman pes edecek olsam, ne zaman evden kapıya çıkamayacak olsam o ana gözümün önüne geliyor, o amca gözümün önüne önüne geliyor. Diğer rehberlerimiz, voleybolcu çocuklarımız gözümün önüne geliyor. Ve diyorum ki ‘Mehpare kalk ayağa. Kendine gel. Daha alacağımız bir adalet var. Hakkımız olan bir adalet var. Kalkmak zorundasın’ diyorum. </em></p>
<h3>“Tarih her şeyi kaleme alıyor”</h3>
<p><em>2 gün önce yine aynı şekilde sinir krizi geçirdim. Biz niye bu savaşı yaşıyoruz? Biz kiminle savaşıyoruz? Biz sadece adalet istiyoruz. Anne babaların ayağa kalkmasını hiçbir güç durduramayacak. Buna da herkes şahit olsun. Tarih her şeyi kaleme alıyor. İsias otel davasını da kaleme alıyor. Göreceksiniz; İsias Otel’deki anneler, babalar bu işi çözecekler. Hakimler, savcılar mecburen bizim yanımızda olmak durumunda kalacaklar. Çünkü başka çareleri yok. </em></p>
<h3>“Şu anda bir avuç insanı korumak için bütün ülkenin ölümünü göze alıyoruz; biz bu kadar değersiz miyiz?”</h3>
<p><em>Biz bir mucize istemiyoruz. Olmayan bir şeyi istemiyoruz. Sadece, olası kastı getirecekler. Caydırıcı cezayı bu ülkeye getirmek zorundalar. Nereye imza attığını bilmeyen kamu görevlileri o bedelini ödeyecek. Şu anda hiçbir kamu görevlisi bedelini ödemiyor. Benim çocuğumun ne suçu vardı? Benim çocuğumun ne suçu vardı? 32 tane rehberimizin ne suçu vardı? Bu ülkeye hizmet edeceklerdi. Şu anda bir avuç insanı korumak için bütün ülkenin ölümünü göze alıyoruz. Biz bu kadar değersiz miyiz? Bizim canlarımız bu kadar mı değersiz? </em></p>
<h3><strong>“Çocuğun ya da bir sevdiğin, eşin, annen, baban, bir iş gezisine gittiğinde hiç bilmediği bir otelde feci şekilde can verecek sen bu işe susarsan”</strong></h3>
<p><em>6 Şubat depremi bütün Türkiye'nin problemi. Benim evimi sapasağlam. Oğlumun odası sapasağlam. Ama oğlum bir eğitim gezisine Güneydoğu Anadolu Bölgesi'nde vefat etti. Hakimlerimiz, savcılarımız, siz zannediyor musunuz ki aldığınız evler çoluğunuzu çocuğunuzu kurtaracak? Kurtarmayacak. Benim aldığım benim oturduğum sapasağlam ev benim çocuğumun canını kurtarmasına yetmedi. Senin çocuğunu da kurtarmayacak. Bir gün bir iş gezisine gittiği zaman çocuğun ya da bir sevdiğin ya da eşin, annen, baban, bir iş gezisine gittiğinde hiç bilmediği bir otelde feci şekilde can verecek sen bu işe susarsan. Kaç kişinin daha ölmesi lazım bizim bu işe hep beraber bir dur dememiz için? Bu işi örtmeye çalışarak susarak, görmemezlikten gelmeye çalışarak bu problem çözülmez. </em></p>
<h3><strong>“ 3 sene geçti ve hala İsias Otel davası tam olarak çözülmüş değil”</strong></h3>
<p><em>Bizim ülkemizin insanları bugün kadar sahipsiz kalmamıştı. 3 sene geçti ve hala İsias Otel davası tam olarak çözülmüş değil. 24 yaşında çocuğumu toprağa verdim. Hepsi 20’li, 30’lu yaşlarında. Hepsi gencecik. Kıbrıslı çocuklarımız daha çocuklar. Hayatımızın baharında toprağa giriyoruz. Ve bu işe kimse dur demiyor. Suya sabuna dokunmak istemediği için, ‘kader’ dediği için ölüyoruz. Ve daha da öleceğiz ‘sus’ demezsek, ‘dur’ demezsek.Sesimizi duyun. Artık yeter. Ne kadar unutturmaya çalışsanız da analar, babalar unutturmayacaklar” (ANKA) </em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/6 şubat">6 şubat</a><a href="/etiketler/deprem">deprem</a><a href="/etiketler/adıyaman">adıyaman</a><a href="/etiketler/isias otel">isias otel</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/isias-otel-de-hayatini-kaybedenlerin-aileleri-istanbul-da-daha-beteri-olacak-eger-susarsaniz-sizin-de-cocuklariniz-olecek,1297324</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:26:30 -0000</pubDate></item><item><title>SGK, iade talebini reddetti: İstinaf'tan kanser ilacı kararı</title><link>https://t24.com.tr/haber/sgk-iade-talebini-reddetti-istinaf-tan-kanser-ilaci-karari,1297322</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297322" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>SGK, iade talebini reddetti: İstinaf'tan kanser ilacı kararı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:21</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 14:23</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Akciğer kanseri nedeniyle hayatını kaybeden vatandaşın yakınlarının kanser ilacı ücretinin iadesine yönelik talebi reddeden SGK'nin başvurusunda karar çıktı. İstinaf Mahkemesi ilaçların ücretinin ödenmesine hükmetti.</p>
<p>Ankara'da akciğer kanseri tedavisi sırasında hayatını kaybeden Nurettin Boyar'ın kullandığı kanser ilacının bedelinin, Sosyal Güvenlik Kurumu (SGK) tarafından yakınlarına ödenmesi yönündeki mahkeme kararını istinaf mahkemesi hukuka uygun buldu.</p>
<p>Rahatsızlanması sonucu hastaneye başvuran Nurettin Boyar’a, akciğer kanseri teşhisi konuldu. Doktorları Boyar'a, hastalığı ilerlediği için standart tedavi yöntemleri kemoterapi ve radyoterapi yerine akıllı ilaç kullanması gerektiğini söyledi. Aile, durumun aciliyeti nedeniyle reçete edilen kanser ilacını kendi imkanları ile aldı. İlacı kullanan ve hastalığında gerileme görülen Boyar, 12 Nisan 2023'te kontrol için gittiği hastanede kaptığı ileri sürülen enfeksiyon sonucu hayatını kaybetti. Nurettin Boyar'ın kızı Sevcan Özmen, babasının tedavi kapsamında kullandığı kanser ilacının ücretinin geri ödenmesi için SGK'ye başvurdu. Talebi değerlendiren SGK, ilaç geri ödeme listesinde olmadığı gerekçesiyle iade yapılmayacağını bildirdi.</p>
<h3>Mahkemeden "SGK ödesin" kararı </h3>
<p>Boyar’ın kızı Sevcan Özmen, bunun üzerine avukatı aracılığıyla Ankara 8'inci İş Mahkemesi’ne başvurdu. SGK, söz konusu ilacın geri ödeme listelerinde yer almaması nedeniyle bedelin karşılanamayacağını, tesis edilen işlemin yasa ve mevzuata uygun olduğunu savunarak davanın reddini istedi. Mahkeme, 9 Temmuz 2024 tarihli kararında başvuruyu kabul etti. Kararda, hastane tarafından hazırlanan rapora yer verilerek, ilacın hastalığın tedavisinde hayati öneme haiz ve kullanımının zorunlu olduğu, bilinen tedavi yöntemlerine göre daha etkin ve yararlı kabul edildiği belirtildi. Uzman raporunun hüküm kurmaya yeterli olduğu, ilacın muadilinin bulunmadığı vurgulanarak, 147 bin 908 lira 52 kuruşluk ilaç bedelinin, Boyar’ın eşi Nermin Boyar ile çocukları Kadir Ferhat Boyar ve Sevcan Özmen’e iadesine karar verildi.</p>
<h3>İtiraz edildi </h3>
<p data-kiosked-context-name="kskdUIContext_01kgvx0d9z791qqesbbe3hps6b">Karara itiraz eden davalı SGK vekili, müteveffanın dava konusu ilacı kullandıktan kısa bir süre sonra vefat ettiğini, dosyada yer alan sağlık kurulu raporunun yeterli ve kanaat verici olmadığını ileri sürdü. İstinaf dilekçesinde; dava konusu ilacın, devletin sınırlı kaynakları kapsamında karşılanabilecek nitelikte olmadığı, kurum işleminin mevzuata uygun olduğu belirtildi.</p>
<p>Ankara Bölge Adliye Mahkemesi 10'uncu Hukuk Dairesi, dosya kapsamındaki bilgi ve belgeleri, alınan uzman heyet raporunu ve emsal ücret araştırmalarını birlikte değerlendirdi. Kararda, dava konusu ilacın hayati öneme haiz olduğu ve tıbben müteveffanın tedavisine katkı sağladığı yönünde rapor bulunduğu, ilk derece mahkemesinin vakıa ve hukuki değerlendirmesinde usul ve esas yönünden hukuka aykırılık bulunmadığı belirtildi. Bu gerekçelerle mahkeme, SGK vekilinin istinaf başvurusunun esastan reddine karar verdi. (DHA) </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/sgk">sgk</a><a href="/etiketler/kanse rilacı">kanse rilacı</a><a href="/etiketler/istinaf">istinaf</a><a href="/etiketler/geri ödeme">geri ödeme</a><a href="/etiketler/iade">iade</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/sgk-iade-talebini-reddetti-istinaf-tan-kanser-ilaci-karari,1297322</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:21:16 -0000</pubDate></item><item><title>Özel, Erdoğan'ın "3 yıl öncesine göre daha az ekmek alıyorsanız bana beddua edin" sözlerini hatırlattı: Dua ediyoruz, sen emekliyi Erdoğan'ın iktidarından kurtar!</title><link>https://t24.com.tr/haber/chp-lideri-ozelden-erdogana-bos-senet-cagrisi-yirtip-atalim,1297321</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297321" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Özel, Erdoğan'ın "3 yıl öncesine göre daha az ekmek alıyorsanız bana beddua edin" sözlerini hatırlattı: Dua ediyoruz, sen emekliyi Erdoğan'ın iktidarından kurtar!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:18</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 15:29</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>CHP lideri <strong>Özgür Özel</strong>, Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı Recep Tayyip Erdoğan'a seslendi. Erdoğan'ın 2005 yılında sarf ettiği "3 yıl öncesine göre daha az ekmek alıyorsanız bana beddua edin" sözlerini hatırlatan Özel, "Son 3 yılda 200 ekmek kaybetmişiz. Beddua bizim dilimize yakışmaz. Beddua etmiyoruz ama dua ediyoruz. Allahım sen emekliyi bu Erdoğan'ın iktidarından kurtar!" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Özel, "Millet İradesine Sahip Çıkıyor" mitinglerinin Niğde ayağında halka seslendi. Erdoğan'a depremzedelerin barınma sorunu hakkında çağrı yapan Özel, "Buradan deprem bölgesine sesleniyoruz: O evler, o yapılan evler; eksiklikleri var, tadilat ister, güçlüğü var; bu milletin ödediği vergilerle, bu milletin kampanyasıyla, bu milletin parasıyla yapıldı. Fazlasıyla da o paralar toplandı. Biz deprem bölgesine ne yaptıysak helali hoş olsun. Erdoğan'a çağrımdır: Boş senetleri yırtıp atalım, depremzedeye senet imzalatmayalım. Helali hoş olsun!" ifadelerini kullandı.</p>
<p>Özel'in konuşmasından öne çıkanlar şöyle:</p>
<p><em>"Buraya; depremin üçüncü yıl dönümünde, deprem bölgesinde en ağır hasar alan altı ilimizden, ilçelerimizden, o depremde yakınlarını kaybedenlerin yanından, konteyner kentlerden, sokaklardan, yastan, acıdan geliyorum. Bir kez daha milletimizin başı sağ olsun. Böyle acılar görmeyelim, bir daha yaşamayalım diye diliyorum.</em></p>
<h3>"Erdoğan geçen haftayı 'eli kanlı katil' dediği Suudi Arabistan prensiyle, 'darbeci' dediği Sisi ile birlikte geçirdi"</h3>
<p><em>Geçtiğimiz haftayı herkes sevdikleriyle geçirdi. Ben geçtiğimiz hafta Osmaniye’deydim, Kahramanmaraş’ta, Gaziantep’te, Adıyaman’da, Malatya’daydım. Konteyner kentlerdeydim, depremzedelerle el eleydim, gönül gönüleydim. Sayın Erdoğan da geçen haftayı 'eli kanlı katil' dediği Suudi Arabistan prensiyle birlikte, 'darbeci' dediği Sisi ile birlikte geçirdi. Nihayet dün Türkiye’ye geldi.</em></p>
<h3>"Erdoğan nihayet lütfedip Osmaniye'ye gitti; milleti dinlemeden kendini dinletti"</h3>
<p><em>Nihayet, nihayet lütfedip Osmaniye'ye gitti. Bir büyük sahne kurdurdu. O sahnenin üstünden depremzedeye videolar izletip, sahneden inmeden, sokağa girmekten, konteyner kentlerdeki durumu görmeden, milleti dinlemeden kendini dinletti. Olur olmaz şeyler söyledi, gitti.</em></p>
<h3>"Depremzedeye anahtar vermeden önce niye boş senet imzalatıyorsunuz?"</h3>
<p><em>Oysa biz ona deprem bölgesinden hep birlikte seslenmiştik. Dedik ki; 'Burada, depremin üçüncü yılında, bir yılda yapacağım dediğiniz konutların bir yılda yüzde 2'sini yapmışken, ikinci yılda yüzde 30'unu yapmışken, üçüncü yılda daha kendi rakamlarınızla yüzde 70'teyken, 270 bin kişi konteynerlarda kalıyorken artık bu işleri bir tarafa bırakalım.'</em></p>
<p><em>Mademki Motorlu Taşıtlar Vergisi'ni iki sefer aldınız, KDV'yi ikiye katladınız, ÖTV'yi aldınız, yurt dışı çıkış harçlarını artırdınız; deprem için 71 milyar dolar topladınız artan vergilerden, kampanyalardan, bağışlardan ve '40 milyara bu evler bitti' diyorsunuz... O zaman madem bu para toplandı, bu depremzedeye anahtar vermeden önce niye boş senet imzalatıyorsunuz? Niye 18 yıl bu insanlar para versin? Niye rezerv alanla bu insanların hakkını yiyorsunuz, üzüyorsunuz?</em></p>
<p><em>Dedim ki; 'Gelin bu boş senet utancını bitirin, faiz ayıbını ortadan kaldırın, mücbir sebebi yeniden uzatın, rezerv alan sıkıntılarını çözün, konteyner çilesini bitirin, kiracılara da destek olun, ev verin, başlarını sokacak bir yer verin.' Bunları söylersen teşekkür edeceğim dedim. Dün Osmaniye'de çıktı, hiç bunlardan bahsetmedi.</em></p>
<h3>"Boş senetleri yırtıp atalım"</h3>
<p><em>Buradan deprem bölgesine sesleniyoruz: O evler, o yapılan evler; eksiklikleri var, tadilat ister, güçlüğü var; bu milletin ödediği vergilerle, bu milletin kampanyasıyla, bu milletin parasıyla yapıldı. Fazlasıyla da o paralar toplandı. Biz deprem bölgesine ne yaptıysak helali hoş olsun. Erdoğan'a çağrımdır: Boş senetleri yırtıp atalım, depremzedeye senet imzalatmayalım. Helali hoş olsun!"</em></p>
<h3>"87. kez adalet için eylem yapmaya geldik"</h3>
<p><em>Deprem bölgesinde ziyaretimizi bitirdik, Ankara’ya gitmeden koştuk, Niğde’ye geldik. 'Yağmur var' dediler, 'şubatın başı' dediler, 'Hava soğuk olur, kimse gelmez' dediler. Dedik ki; bu havada, bu tarihte miting olmaz ama biz Niğde’ye mitinge değil; Niğde’yi duymaya, Niğde’yi dinlemeye, Niğde’ye seslenmeye, Niğde’de bütün adaletsizlikleri konuşmaya, Niğde’nin vicdanına sığınmaya, 87. kez adalet için eylem yapmaya geliyoruz!</em></p>
<p><em>Bu meydandan taşanlara, bariyerlerin dışında kalanlara, miting meydanının dışında kalıp içeriye giremeyenlere, bu meydanı tarihi bir kalabalıkla dolduranlara helal olsun, hepinize selam olsun!</em></p>
<p><em>Biz demokrasi fikrinin sahibi insanlarız, siyasetçileriz; demokrasi fikrine inanan bir siyasi partiyiz. Niğde’de çok uzun yıllar, Niğde’de çok uzun yıllar siyasette istediğimiz noktaya gelemedik. Yıllardır Niğde Belediyesi'ni alamadık ama asla Niğde’nin tercihine saygısızlık yapmadık, onları hor görmedik. 'Bir bildikleri var' dedik, 'Doğrusunu millet bilir, millet yetkiyi verir' dedik; seçene ve seçilene saygı duyduk.</em></p>
<h3>"Kazanınca milli irade; kaybedince milletin seçtiğine itiraz"</h3>
<p><em>Buradan Niğde seçimlerini kazanan Adalet ve Kalkınma Partili Belediye Başkanı'nı da, belediye meclis üyelerini de tüm belediye meclisiyle birlikte kutluyoruz. Niğde için çalışsınlar, elimizden gelen desteği biz de vereceğiz diyoruz. Çünkü demokrasi, seçimi kazandığın gün ne yaptığınla ölçülmez. Kazanınca davul zurna, kazanınca millete iltifat, kazanınca milli irade; kaybedince milletin seçtiğine itiraz, millete itiraz, darbe... İşte bunlar olmaz! Buradan Erdoğan’a sesleniyorum: Niğde kimsenin kalesi değildir; Niğde bundan sonra milletin kalesidir, milletin kalesidir!</em></p>
<p><em>Niğde ne derse o olur, millet ne derse o olur. Bu millet devletini sever. Devlet çağırır, askere gider. Eline kına yakar, evladını askere yollar. Bu millet şehidi olur, 'vatan sağ olsun' der. Bu millet vergi istersin verir, çağırırsın gelir. Ama bu milletin karşısına devleti dikmeyeceksin. Eğer milletle devlet yarışırsa, hiç emin ol ki şuna; sadece ve sadece millet kazanır, milletin dediği olur!</em></p>
<h3>"Bu millet yetkiyi verdiğinde kullanıyorsunuz, vermediğinde hazımsızlık ediyorsunuz"</h3>
<p><em>Valilerden il başkanı yapmaya çalışanlara, kaymakamı ilçe başkanı gibi görmek isteyenlere, devletin memurunu partiye memur kılmaya çalışanlara söylüyorum: Bu devletin ayarlarıyla oynuyorsunuz, bu milletin sinirleriyle oynuyorsunuz. Bu millet yetkiyi verdiğinde kullanıyorsunuz, vermediğinde hazımsızlık ediyorsunuz. Bu millet son sözü söyleyecek. Bu millet yüz yıl önce ilk sözü de söyledi, son sözü de söyledi. Niğde ne diyorsa onun dediği olacak!</em></p>
<p><em>Erhan Başkan, Ömer Fethi Gürer milletvekilimiz, örgütümüz; Niğde’nin ne sorunu varsa bunu tüm Türkiye’de, Türkiye Büyük Millet Meclisi’nde ve sokakta takip ediyorlar. Bana da en çok hem çiftçilerin; patatesin, soğanın sorununu hem de Niğde’nin sorunlarını getiriyorlar.</em></p>
<p><em>Örneğin; Niğde Müzesi. Yıllardır söylerler; Avrupa Yılın Müzesi adayı gösterilmiş, 20 bin tarihi eseri var. 6 Şubat’ta zarar görmüş, 'Yıkıp yenisi yapılacak' denmiş; inşaatına bile başlanmamış. Bu kente turist çekmek için; hem yerli hem dünyanın her yerinden turist çekmek için bu önemli işi mutlaka ve mutlaka yapmak gerekiyor.</em></p>
<h3>"Bir bekçi, 30 yıl yapılmayan bir havaalanını bekleyip de emekli olur mu?"</h3>
<p><em>Bir yandan öyle şeyler duyuyorum ki; 1996’da Niğde Havaalanı’nın temelini atmışlar. O havaalanına o gün bir bekçi alıp koymuşlar. Sene olmuş 2026; havaalanı yok, bekçi de geçen sene EYT’den emekli olmuş. Ya böyle kara mizah olur mu? Bir bekçi, 30 yıl yapılmayan bir havaalanını bekleyip de emekli olur mu? Bizimkiler, siz bir ara o havaalanında temsili bir karşılama yaptınız ama halen daha bunu görüp de Niğde’nin hak ettiği işi yapmadılar.</em></p>
<h3>"Seçim öncesi 'temel' diye yalandan çukur kazdılar"</h3>
<p><em>Bir diğer taraftan; Bor Fizik Tedavi Merkezi depremde hasar gördü, yıkıldı. Seçim öncesi 'temel' diye yalandan bir çukur kazdılar. Açılış Şubat 2025’ti; hala daha ortada yok. Müteahhit kaçmış, hiçbir ilerleme yok. Köylerde su sorunu var. 70’te yapılan Akkaya Barajı hala kapalı sisteme geçirilmedi. Su israfı had safhada; bu yüzden bir an önce planlanması lazım. Beş tekstil fabrikası kepenk kapatmış; emekçiler, kadın emekçiler işsiz kalmış. Bu sorunların tamamıyla Niğde boğuşmak zorunda.</em></p>
<h3>"Erdoğan’dan bir tek şey istiyoruz: Sandık istiyoruz, erken seçim istiyoruz!"</h3>
<p><em>Bunun için şunu söylüyoruz: Biz artık bu meydanlarda -birazdan söyleyeceğim- emekli için, emekçi için ya da bu meydanda Niğde için bu iktidardan bir şey istemekten vazgeçtik. Çünkü hiçbirini yapmıyorlar. Emekliye 1000 lirayı reva görüyorlar, Niğde’yi 30 senedir bekletiyorlar ve hiçbir sorunu çözmüyorlar. Onun için ne havaalanı, ne müze, ne başka bir şey, ne patatese fiyat, ne emekliye zam... Bu iktidardan, Erdoğan’dan bir tek şey istiyoruz: Sandık istiyoruz, erken seçim istiyoruz!</em></p>
<p><em>Bu iktidarın sorun çözme kapasitesi kalmamıştır. Erdoğan’ın enerjisi, inancı, mücadelesi tükenmiştir. Bu ülkenin yeni bir enerjiye, yeni bir yola çıkışa; yüz yıl önce olduğu gibi milleti seven, kuşatan, halktan yana, eşitlikten yana, milletten yana, yoksuldan yana, emekliden ve emekçiden yana bir halkın iktidarına ihtiyacı var. Çare, iktidar değişimidir.</em></p>
<h3>"Siz ucuza satıyorsunuz, kazanamıyorsunuz ama millet de beş katına yiyor"</h3>
<p><em>Bakın, rakamları canlı yayında söylüyorum; duysun Türkiye ki ne durumdayız ve nasıl çözeceğiz görsün. Niğde’de tarlada patatesin kilosu 4,5 lira ama İstanbul’da 25 lira. Siz ucuza satıyorsunuz, kazanamıyorsunuz ama millet de beş katına yiyor. 500 bin ton patates depoda bekliyor, bir ay içinde satılmazsa çürüyecek. Soğanda durum daha da kötü; tarlada 2 lira, pazarda 15 lira ve sırf tarla temizlensin diye soğanı bedava vermeyi göze alan üreticiler var.</em></p>
<h3>"Sürekli felaketler yaşandı, devlet sahip çıkmadı"</h3>
<p><em>Elma rekoltesi don felaketiyle yüzde 95 düştü. Niğde pazarına İtalya’da, Polonya’da üretilen, Niğde’nin pazar hakimiyetine karşı İtalya’nın, Polonya’nın elmaları bu pazara girdi; Niğde’nin geleceğini de tehdit eder hale geldi. Kiraz, Darboğaz kirazı... Bakmayın adı Napolyon ama Darboğaz’ın kirazı. Bununla, bu markayla dünya pazarındaydık. Sürekli felaketler yaşandı, devlet sahip çıkmadı. Bir sene dalda kaldı devlet sahip çıkmadı, öbür sene don vurdu yandı, dondan yandı yine gerekli destek verilmedi. Borç tırmandı, katlandı. Eğer bu borçlar ertelenmezse, bu borç sorununa bir çare olmazsa artık kiraz üreticileri ağaçlarını sökmeye başlayacaklarını söylüyorlar.</em></p>
<h3>"Türkiye’de ortalama çiftçi geliri 19 bin 700 liraya geriledi"</h3>
<p><em>Türkiye’de ortalama çiftçi geliri 19 bin 700 liraya gerilemiş durumda. Buradan ilan ediyoruz ki; bu sandık geldiğinde, bu iktidar değiştiğinde, Cumhuriyet Halk Partili bir Tarım Bakanı olduğunda, çiftçinin dostu bir iktidar kurulduğunda; öncelikle tarımdaki bütün borçların -ama Tarım Kredi Kooperatifi’ne, ama devlet bankasına, ama özel bankaya- çiftçilerin borçlarının tamamının faizini bir seferliğine sileceğiz. Ana parayı beş yıla böleceğiz, beş yıla!</em></p>
<h3>"Söz veriyorum; CHP iktidarında KDV yok, ÖTV yok"</h3>
<p><em>Çiftçinin kullandığı mazot... Bugün gemilerden adam armatör, 30 tane gemisi var; mazotu ÖTV’siz alıyor, KDV’siz alıyor. Armatörün koca gemilerine bedava, burada benimle yaşıt traktör var; traktöre koymaya gelince ÖTV öde, KDV öde, mazot 60 lira! Buradan Niğde meydanından söz veriyorum: CHP iktidarında KDV yok, ÖTV yok, bundan sonra mazot 35 lira, 35 lira!</em></p>
<p><em>Çiftçiye mutlaka destekleme çok önemli. Planlı üretim önemli, fiyat garantili, alım garantili üretim önemli. Devletin kurumlarının planlama yapması, doğru ürüne yönlendirmesi, alım garantisi vermesi önemli. Bunların tamamı sosyal demokrat anlayışla hayata geçirilecek ve sorunları kökünden çözecek uygulamalar. Bunun için kaynak var mı? Var.</em></p>
<h3>"Oyu Türkiye İttifakı’na vereceksin; beşin birini değil, hakkının tamamını alacaksın"</h3>
<p><em>Örneğin bütçede kanuna göre gayrisafi milli hasılanın yüzde 1’inin bu işlere verilmesi lazım. O para 772 milyar lira ama bu sene bütçeye 168 milyar koydular, yani binde iki! Buradan söylüyorum; Niğdeli patatesçi, Niğdeli soğan üreticisi, Niğdeli çiftçi... Oyu Cumhuriyet Halk Partisi’ne, oyu Türkiye İttifakı’na vereceksin; beşin birini değil, hakkının tamamını alacaksın, tamamını!</em></p>
<h3>"'Üç yıl öncesine göre daha az ekmek alıyorsanız bana beddua edin' demişsin"</h3>
<p><em>Buradan, Niğde'den ilk kez Erdoğan'a hatırlatıyorum. 2005 yılı... Gazetelerde manşet. Demişsin ki: 'Üç yıl öncesine göre daha az ekmek alıyorsanız bana beddua edin.' O günden bugüne 200 ekmek kaybetmişiz. Beddua bizim dilimize yakışmaz. Beddua Niğde'nin, emeklinin diline yakışmaz. Beddua etmiyoruz ama dua ediyoruz. Allahım sen emeklileri bu iktidardan kurtar!</em></p>
<p><em>Hemen şurada kuyumcu var, hemen şurada. Gidin o kuyumcuya sorun: Tayyip Bey geldiği gün çeyrek altın kaç para, sizin maaş kaç para? En düşük emekli maaşı 8 çeyrek altın alıyordu; şimdi sizin 20.000 liranız 1,5 çeyrek altın alıyor. Öyle böyle değil; emeklinin öfkesi boşuna değil. 8 çeyrek altından 1,5 çeyrek altına geriletmek öyle alım gücü kaybı falan değildir. Türkiye’deki 16 milyon emeklinin geleceğini çalmaktır, huzurunu çalmaktır, ekmeğini, aşını çalmaktır.</em></p>
<h3>"Geldiğimizde, asgari ücreti temel ücret olmaktan çıkaracağız"</h3>
<p><em>Asgari ücrette çeyrek altından iki çeyrek altına gerilediyse, bu Niğde'deki çalışan işçi kardeşime yapılmış büyük haksızlıktır. Bunun için biz Cumhuriyet Halk Partisi olarak geldiğimizde, asgari ücreti temel ücret olmaktan çıkarıp, yeniden ilk işe girildiğinde alınan, bir yıllık kıdemle birlikte hızla uzaklaşılan bir ücret haline getireceğiz.</em></p>
<p><em>Cumhuriyet Halk Partisi iktidarında emeklinin de, emekçinin de, çiftçinin de, doğal olarak bu bütün esnafın da yüzü gülecek. Niğde'nin yüzü gülecek. Bir tek şeyi bileceğiz, bir tek şeyi: Emekli kurtulmadan emekçi kurtulmaz. Emekçi kurtulmadan çiftçi kurtulmaz. Çiftçi kurtulmadan esnaf kurtulmaz. Kurtuluş yok tek başına, ya hep beraber ya hiçbirimiz!</em></p>
<h3>"Demokrasi; seçimi kazanınca değil, kaybedince verdiğin refleksle ölçülür"</h3>
<p><em>Bu yaşadıklarımızın hiçbirini durduk yere yaşamıyoruz. Örneğin; geçen sene enflasyon hedefi yüzde 14’tü, iki katı oldu, yüzde 30 oldu. Yani dana kıyma 600 liradan 800 liraya çıkacakken tuttu, 1000 liraya doğru tırmandı. </em></p>
<p><em>İstanbul’da da 25 yıl, 30 yıl İstanbullu Tayyip Bey’e, onun atadıklarına, onun önerdiklerine oy verdi. Biz o süre boyunca İstanbul’a bir şey demedik, seçilmişe bir şey yapmaya kalkmadık. Demokrasi; seçimi kazanınca değil, kaybedince verdiğin refleksle ölçülür.</em></p>
<p><em>Tayyip Bey 19 Mart’ta öyle bir işe kalkıştı ki; dedi 'Bu Cumhuriyet Halk Partisi 47 yıldır olamıyordu, birinci parti oldu. Ben büyük bir laf etmiştim, doğru bir laf etmiştim' dedi Tayyip Bey. 'İstanbul’u kaybeden Türkiye’yi kaybeder. İstanbul’u kazanan Türkiye’yi kazanır.' İşte bu düşünceyle İstanbul’u kazananın Türkiye’yi kazanmaması için, Ekrem İmamoğlu’nun cumhurbaşkanı olmaması için, Cumhuriyet Halk Partisi’nin iktidara gelmemesi için, emeklinin yüzü gülmemesi için, asgari ücreti arttırmamak için, tarımda hak ettiğiniz desteklemenin beşte birini değil tamamını almayasınız diye; yani milletin efendisi dediğimiz çiftçiyi yeniden eski günlerine getirmeyelim diye bir darbeye kalkıştı.</em></p>
<h3>"Tayyip Bey AK Parti’nin kadın kollarına, gençlik kollarına güvenmiyor artık"</h3>
<p><em>Tayyip Bey AK Parti’nin kadın kollarına güvenmiyor artık. Tayyip Bey AK Parti’nin gençlik kollarına güvenmiyor, ana kademesine güvenmiyor. O yüzden kimsede olmayan yargı kollarını kurdu. Başına bir Bakan Yardımcısı'nı yolladı. Ya böyle şey olur mu? Niğdeliler, Niğdeliler size soruyorum; örneğin Niğdespor bir maç yapıyor olsa, maçın hakemi sahaya Niğdespor formasıyla çıksa sizin içinize siner mi? O kazandığınız maça galibiyet der misiniz? Bir AK Partili Bakan Yardımcısı'nı İstanbul’a Başsavcı yapıp Ekrem Başkan’a saldırıya başladılar.</em></p>
<h3>"Siyaseten tükendiklerini, tek ümitlerinin o Başsavcı'nın yapacağı operasyon olduğunu itiraf ettiler"</h3>
<p><em>Aslında siyaseten tükendiklerini, tek ümitlerinin o Başsavcı'nın yapacağı operasyon olduğunu itiraf ettiler. Bakın; 19 Mart’tan beri Niğde’nin güzel insanlarının vicdanına sığınırım. Bakın; 560 milyar lira yolsuzluk dediler, 560 kuruşunu ispat edemediler. 1200 cep telefonu alındı, dağıtıldı dediler, yalan olduğunu itiraf ettiler. Parkelerin altında 2 milyon Euro para bulundu dediler, iddianameye koymadılar; 'Yanlış duymuşum' dediler. Ekrem İmamoğlu’nun lüks araçları diye bir garaj gösterdiler, MHP’li milletvekilinin çıktı. 'Para dolu valizler' dediler, içlerinden çamur çıktı. Gaziosmanpaşa Belediyesi’ni bastılar, kasadan dolar gösterdiler; baktık ki gerçek arama kaydında içerden bir tek resmi mühür çıktı. TRT’ye sorduk 'Bu görüntü nerden çıktı?' diye; 'Orijinalini bulamadık, stoktan kullandık' dediler.</em></p>
<h3>Canlı yayın çağrısını tekrarladı</h3>
<p><em>Bakın; iddianamede bahar geçti, koca yaz geçti, sonbahar geçti; üstünde tepindikleri ne varsa yalan çıktı, sahtekarlık çıktı. Hiçbirisi iddianamede çıkmadı. O günlerde 'Güçlü bir iddianame gelecek' diyorlardı; ben arkadaşlarıma güvendim, canlı yayın istedim. Devlet Bahçeli de bana destek çıktı, 'Millet Hanya'yı da görür Konya'yı da' dedi. Ama iddianame çıkınca canlı yayında Devlet Bahçeli’nin sözüne karşı Erdoğan 'Uygun olur' demişti; bu sözü de yalan çıktı. Buradan Erdoğan’a soruyorum: Savcına güveniyorsan, deliline güveniyorsan canlı yayını getir, cevaplarını millet dinlesin. Kimseyi kandırmaya hakkın yok senin!"</em></p>
<p><strong><a class="text-link" href="https://t24.com.tr/haber/imamoglu-vakti-dolanlar-pili-bitenler-gidecek-umut-verenler-tuttugunu-koparanlar-kendini-millete-adayanlar-is-basina-gelecek,1297323" rel="noopener" target="_blank">İmamoğlu: Vakti dolanlar, pili bitenler gidecek; umut verenler, tuttuğunu koparanlar, kendini millete adayanlar iş başına gelecek!</a></strong></p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" data-testid="embed-iframe" frameborder="0" height="152" src="https://open.spotify.com/embed/episode/5QhMZg0IrtiukBaBBvSIE6?utm_source=generator" style="border-radius:12px;" width="100%"></iframe></p>
<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/özgür özel">özgür özel</a><a href="/etiketler/millet iradesine sahip çıkıyor">millet iradesine sahip çıkıyor</a><a href="/etiketler/chp niğde mitingi">chp niğde mitingi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/chp-lideri-ozelden-erdogana-bos-senet-cagrisi-yirtip-atalim,1297321</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:18:00 -0000</pubDate></item><item><title>Almanya'da doğal gaz depoları boşaldı: Stoklar yetecek mi?</title><link>https://t24.com.tr/haber/almanyada-dogal-gaz-depolari-bosaldi-stoklar-yetecek-mi,1297320</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297320" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><div class="RcnOV"><a href="https://www.dw.com/turkish" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="Deutsche Welle"><img alt="Deutsche Welle" src="/assets/084da5c6.png"/></a></div><h1>Almanya'da doğal gaz depoları boşaldı: Stoklar yetecek mi?</h1><h2>Almanya'da çetin geçen kış ve uzun süren soğuk hava dalgaları ülkedeki doğal gaz depolarındaki doluluk oranını yüzde 35'e kadar düşürdü. Kamuoyunda endişe hakim.</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:16</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 11:16</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>Dirk Kaufmann</strong></p>
<p>Almanya'da 2022 yılından bu yana yeni bir fenomen var: Kış başında ve ortasında ülkenin doğal gaz depolarının doluluk oranı sıklıkla gündeme geliyor. Bu sene de öyle oldu. Haftalık haber dergisi Focus, 1 Şubat'ta "Soğuk hava dalgası rezervlerimizi tüketiyor" başlıklı haberiyle dikkat çekti. Ntv haber kanalı ise, "Alman gaz stokları teorik olarak sadece altı hafta yetecek seviyede" diye alarm zillerinin çalmasına yol açan bir haber yaptı. Kanal, "İlave durumlar yaşanması halinde hareket alanı neredeyse yok" diyerek olası soğuk hava dalgaları için esnekliğin de kalmadığına dikkat çekti.</p>
<p>Son verilere göre Avrupa ve Almanya'da gaz depolarının doluluk oranı geçen yılın aynı dönemine göre düşük. Avrupa Birliği'nde yüzde 44, Almanya'da ise yüzde 35 ve kış sonuna kadar bunun daha da düşecek olması nedeniyle olusacak arz-talp dengesinin yazın yüksek fiyattan ithalata yol açması bekleniyor.</p>
<p>Almanya'daki doğal gaz depolarındaki durumla bu kadar yakından ilgilenilmesi, Rusya'nın Ukrayna'ya savaş açmasıyla Moskova'nın Almanya'ya doğal gaz akışını durdurması sonucu başladı. Berlin, Moskova'an petrol ve doğal gaz almamaya karar verince tedarik için yeni kaynak arayışına girdi. O zaman hakim olan en büyük endişe, "Enerji açlığımızı Rus gazı olmadan giderebilir miyiz?" oldu. Bir yıl sonra ise sorunun cevabı netleşti: Evet, giderebiliriz.</p>
<p>Rusya'dan gelen gazın yerini büyük ölçüde ABD ve Norveç gibi ülkelerden yapılan ithalatlar aldı. Aynı zamanda ithalat güzergâhları da yeni duruma uyarlandı. Böylece deniz yoluyla sıvılaştırılmış doğal gaz (LNG) ithalatı artırıldı. Bunun için gerekli terminaller de Almanya için rekor sayılabilecek kısa bir sürede planlandı, onaylandı ve kurularak işletmeye açıldı.</p>
<h3>"Normal koşullar altında"</h3>
<p>Almanya'da bu sene kış, uzun yıllardır görülmemiş sertlikte geçiyor. Ancak Federal Ekonomi ve Enerji Bakanlığı (BMWK) mevcut durumda herhangi bir sorun görmüyor. Bakanlık Basın Sözcüsü <strong>Susanne Ungrad</strong>, DW'ye yaptığı açıklamada, "Gaz arzı güvence altında" dedi ve bu durumun "Almanya ve Avrupa'daki iyi yapılandırılmış LNG altyapısı" ile "ana tedarikin Norveç boru hattı gazıyla sağlanmasıyla" başarıldığını vurguladı.</p>
<p>Doğal gaz dağıtımından sorumlu Federal Ağ Ajansı (Bundesnetzagentur) Basın Sözcüsü <strong>Fiete Wulff</strong> da endişeye mahal olmadığı görüşünde. DW'ye verdiği demeçte Wulff, <em>"Şu an itibarıyla gaz arzında bir tehlike görmüyoruz</em>" dedi ve <em>"Gaz depolarındaki doluluk oranları önemli bir gösterge, ancak baz alınan tek gösterge de değil"</em> dedi." Arzın, şu an yaşanandan daha sert bir kış için bile güvence altında olduğunu söyleyen Wulff'a göre gerçek anlamda tehlike oluşturabilecek durum, "terör saldırıları veya büyük ithalat hatlarının devre dışı kalması" gibi öngörülenin dışında yaşanabilecek gelişmeler olabilir.</p>
<p>Sorumlu bakanlık ve kurum temsilcileri gibi Arthur D. Little strateji danışmanlık şirketinin Almanya ve İsviçre Enerji Uygulamaları Bölüm Başkanı Olaf Geyer de mevcut durumda paniğe gerek olmadığı görüşünde. Geyer, "Evet. Normal koşullar altında sorun yok. Olur da aşırı soğuk dönemler bir veya iki haftadan uzun sürmezse stoklar yeterli olacaktır" öngörüsünde bulunuyor.</p>
<p>Bu iyimser öngörüler ve açıklamalar kamuoyunu sakinleştirecek mi bilinmiyor; zira ülkede bu yıl yaşanan çetin kış koşulları uçuşlardan nakillere kadar hayatı büyük ölçüde felce uğrattı. Son olarak kuzey bölgelerindeki sert koşullar nedeniyle başkent Berlin'in havalimanı tüm çabalara rağmen Cuma günü uçuşlara açılamadı; zira pistlerin "ayna gibi kaygan" olmasının engellenemediği belirtildi.</p>
<h3>Depolama sistemleri nasıl çalışıyor?</h3>
<p>Yüzde 90'ı Alman doğal gaz ve hidrojen depolama şirketlerinden oluşan ve Avrupa Birliği'ndeki kapasitenin dörtte birini elinde tutan şirketlerin yer aldığı Enerji Depolama Girişimi (INES) Genel Müdürü <strong>Sebastian Heinermann</strong>; DW'ye gaz depolama sisteminin mevsimlerden bağımsız, yaz-kış sürekli ithalatla çalıştığını, depolamanın bu şekilde süreklilik arz ettiğini belirtiyor.</p>
<p>Uzman, ithalat süreklilik arz ederken depolama tesislerinin doluluğunun mevsimsel dalgalanmalara tabi olduğunu belirtiyor ve yaz aylarında kış mevsimine göre çok daha az doğal gaz tüketildiğinin altını çiziyor.<em> "Normal bir yaz gününde 3,1 terawatt saat (TWh) ithal edip örneğin sadece 1,3'ünü tüketiyorsak geri kalan miktar kalıyor"</em> diye aktarıyor ve bu miktarın bir kısmını ihraç ettiklerini ancak büyük bir kısmını depoladıklarını da ifade ediyor. Terawatt saat (TWh), 1 trilyon watt-saatlik devasa enerji miktarını ifade ediyor ve büyük ölçekli veriler için kullanılıyor.</p>
<h3>Artan yaz fiyatları</h3>
<p>Sebastian Heinermann, fiyatlandırmanın burada bir sorun teşkil ettiğini de belirtiyor: <em>"Geçtiğimiz yaz gaz fiyatlarının olağanüstü yüksek olduğu konusunda sektörde fikir birliği var. Fiyat o kadar yüksekti ki yazın gaza, kışın satılabileceğinden daha fazla ödeme yapmak gerekti. Buna 'negatif yaz/kış farkı' (negative summer/winter spread) deniyor."</em></p>
<p>Bunun bir doğa kanunu değil, arz ve talebin bir sonucu olduğu belirtilirken gaz tedarikçilerinin muhtemel devlet yardımlarına ise ancak sınırlı ölçüde güvenebildiği ifade ediliyor.</p>
<p>Federal Ekonomi ve Enerji Bakanlığı ise "depo dolumunun piyasa koşullarına göre yapılması gerektiği" görüşünü savunuyor. Sözcü <strong>Susanne Ungrad</strong>, <em>"Devlet müdahalesi, ancak arz güvenliğini kalıcı olarak artıracaksa ve piyasa aktörlerinin sorumluluktan kaçmasına yol açmayacaksa gerçekleşmeli"</em> tutumunu sergiliyor.</p>
<h3>Peki ya gelecek yıl?</h3>
<p>Alman depolama sisteminin direnci, bir başka deyimle "resilyansı" sorulduğunda ise Arthur D. Little analisti <strong>Olaf Geyer</strong>, durumun geçen yıllara göre daha iyi olduğu cevabını veriyor: "Enerji sistemi bugün üç veya dört yıl öncesine göre çok daha istikrarlı."</p>
<p>Ancak Olaf Geyer, gelecekte sorunlar yaşanabileceğini de düşünüyor:<em> "Kıştan düşük doluluk oranıyla çıkacağız ve asıl soru şu: Bu depolar nasıl doldurulacak?"</em> Burada cazip toptan satış fiyatlarının büyük rol oynadığını belirten Geyer, bunun için de "yazınki alış ile kişinki satış fiyatı arasında ciddi bir fark olması gerektiğini" hatırlatıyor.</p>
<p>Geyer, gaz arzını daha güvenli hale getirmek için daha kapsamlı taleplerde de bulunuyor. Sistemde "daha fazla esneklik" gerektiğini de söyleyen uzman; bunun daha iyi kullanılabilen depolama tesisleri ve her şeyden önce "alternatif enerji kaynakları" sayesinde olacağını belirtiyor.</p>
<h3>Merz yeni enerji kaynağı arayışında</h3>
<p>Rusya'nın Ukrayna'ya savaş açmasıyla kesilen ucuz doğal gazın ardından Almanya, ABD'den sıvılaştırılmış doğal gaz (LNG) ithalatını hızla ve rekor seviyede artırdı. Ancak bu durum, son yıllarda sıvı gazda ABD'ye bağımlılığın yüzde 96'ya yükselmesini beraberinde getirdi ve eleştirileri de artırdı. Nitekim çevre örgütleri; tartışmalı ve doğaya zarar veren yöntemlerle kazanılan kaya gazının, Almanya'nın iklim planlarının aksine fosil enerjilere bağımlılığı artırdığını belirtirken, ekonomi çevreleri hem bağımlılığın hem de fiyatların yükselmesinden endişeli.</p>
<p>ABD Başkanı <strong>Donald Trum</strong>p'ın tehditkar politikasının da etkisiyle Almanya yeni kaynak arayışına girdi. Başbakan <strong>Friedrich Merz</strong>, bu hafta ekonomi çevreleri ve iş insanlarından oluşan kalabalık bir delegasyonla Körfez ülkelerine önemli bir ziyaret gerçekleştirdi. Delegasyonda yer alan Alman enerji tedarikçisi Uniper'in CEO'su <strong>Michael Lewis</strong>, Körfez ülkelerinde Almanya'nın enerji ithalatı için büyük bir potansiyel gördüğünü vurgulayarak; Uniper'in Suudi Arabistan, Katar ve Birleşik Arap Emirlikleri gibi ülkelerle iş birliklerini derinleştirmeye büyük ilgi duyduklarını kaydetti. Lewis, <em>"Ek kaynaklar, Avrupa'nın enerji arzını çeşitlendirmeye ve 2030'dan itibaren hidrojen uyumlu gaz santrallerini güvenilir bir şekilde işletmeye yardımcı olabilir"</em> diyerek bu alanda uzun vadeli sözleşmeler imzalanarak uygun fiyatların sağlanmasını talep etti.</p>
<p>ABD ile yapılan anlaşmalardan duyulan rahatsızlık ortadayken, Almanya Körfez ülkeleriyle de benzer uzun vadeli taahhütlere girmeye pek sıcak bakmıyor; ancak Körfez ülkeleri bu konuda ısrarcı. 2045 yılına kadar iklim nötr olma hedefinden dolayı Almanya bu nedenle yeni konseptleri tartışıyor. Burada cevap bulunması gereken temel soru ise şirketlerin satın aldıkları gazı, Almanya'da fosil enerji tüketimi azaldığında üçüncü ülkelere satıp satamayacağı. Bu noktada AB'nin karbon salımına dair düzenlemelerinin, tedarik sözleşmelerini "imzalanabilir" kılıp kılmayacağı endişe konusu. Dünyanın en büyük LNG üreticilerinden biri olan Katar, kuralların değiştirilmemesi halinde Avrupa'ya sevkiyatı durdurma tehdidinde bulunmuştu.</p>
<h3>ABD'den gelen LNG'nin önemi artıyor</h3>
<p>Federal Ağ Ajansı verilerine göre Almanya, 2025 yılında yaklaşık 1031 terawatt saat (TWh) gaz ithal etti. Bunun yaklaşık yüzde 10'u LNG terminalleri üzerinden sağlandı. Bu LNG miktarının yüzde 96'sı ise ABD kaynaklıydı. Boru hattı üzerinden aktarılan gazın en büyük tedarikçileri ise yüzde 44 ile Norveç, yüzde 24 ile Hollanda ve yüzde 21 ile Belçika oldu.</p>
<p>Enerji grubu SEFE CEO'su <strong>Egbert Laege</strong>, Doha'daki konferansta yaptığı uyarıda, Avrupa'nın geçmişteki hataları tekrarlamaması ve tek bir tedarikçiye veya bölgeye aşırı bağımlı hale gelmemesi gerektiğini hatırlattı. Laege, 2022'den sonra Avrupa'nın ilk tepkisinin ABD'ye yönelmek olduğunu ancak sadece tek bir bölgeye sırtını dayamanın çok büyük bir hata olacağını tekrarladı.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><img alt="Deutsche Welle" class="_2I5Vj" src="/assets/2041e1b8.png"/><div><script type="text/Javascript"></script>
<noscript>
<img alt="" height="1" src="https://logs1279.xiti.com/hit.xiti?s=531599&amp;s2=29&amp;p=t24.com.tr::Volltexte::t24.com.tr_Volltexte_JS&amp;di=&amp;an=&amp;ac=&amp;x1=1&amp;x2=29&amp;x5=t24.com.tr_Volltexte_JS&amp;x6=1&amp;x8=tur-VEU-Volltexte-JavaScript-t24.com.tr-dwde&amp;x10=t24.com.tr::Volltexte" width="1"/>
</noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/almanya doğalgaz">almanya doğalgaz</a><a href="/etiketler/stok">stok</a><a href="/etiketler/rusya">rusya</a><a href="/etiketler/ABD">ABD</a><a href="/etiketler/LNG">LNG</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/almanyada-dogal-gaz-depolari-bosaldi-stoklar-yetecek-mi,1297320</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:16:00 -0000</pubDate></item><item><title>İmamoğlu: Vakti dolanlar, pili bitenler gidecek; umut verenler, tuttuğunu koparanlar, kendini millete adayanlar iş başına gelecek!</title><link>https://t24.com.tr/haber/imamoglu-vakti-dolanlar-pili-bitenler-gidecek-umut-verenler-tuttugunu-koparanlar-kendini-millete-adayanlar-is-basina-gelecek,1297323</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297323" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>İmamoğlu: Vakti dolanlar, pili bitenler gidecek; umut verenler, tuttuğunu koparanlar, kendini millete adayanlar iş başına gelecek!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:14</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 11:14</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>İstanbul Büyükşehir Belediyesi'nin tutuklanarak görevden uzaklaştırılan başkanı ve CHP'nin cumhurbaşkanı adayı <strong>Ekrem İmamoğlu</strong>, CHP'nin bugün Niğde'de düzenlediği Millet İradesine Sahip Çıkıyor mitingi için mektup gönderdi. İmamoğlu, mektubunda, <em>"Bir avuç insandan başka kimseye faydası olmayan bu merhametsiz, vicdansız iktidar da gidecek. Adaletli, liyakatli, icraatçı, halkçı bir yönetim iş başına gelecek. Vakti dolanlar, pili bitenler gidecek; umut verenler, tuttuğunu koparanlar, kendini millete adayanlar iş başına gelecek" </em>ifadelerini kullandı. İmamoğlu’nun Silivri’den Niğde’ye yolladığı mektubu, CHP Niğde İl Başkanı Bünyamin Kıvrakdal kamuoyu ile paylaştı.</p>
<p><strong><a class="text-link" href="https://t24.com.tr/haber/chp-lideri-ozelden-erdogana-bos-senet-cagrisi-yirtip-atalim,1297321" rel="noopener" target="_blank">CHP lideri Özel'den Erdoğan'a 'boş senet' çağrısı: Yırtıp atalım</a></strong></p>
<p>İmamoğlu, mektubunda şunları söyledi:</p>
<p><em>“Güzel Niğde’nin koca yürekli, güzel insanları… Kıymetli hanımefendiler, saygıdeğer beyefendiler, sevgili gençler, göz bebeğimiz çocuklar… Her birinizi saygıyla, sevgiyle, hasretle selamlıyorum, gönülden kucaklıyorum. Sizleri çok özlediğim bu günlerde, bir mektupla da olsa aranızda olmama vesile olan, örgütümüzün kararlı ve azimli mücadelesini temsil eden İl Başkanımız Bünyamin Kıvrakdal’a teşekkürlerimi sunuyorum. Hukukun ve demokrasinin hakim olması, adaletin yerini bulması için mücadele ediyor, ülkemizin geleceğine sahip çıkıyorsunuz. Sizlere yürekten teşekkür ediyorum. Sağ olun, var olun…</em></p>
<h3>"Milletimiz baskı altına alarak koltuklarını korumaya uğraşanlar, ülkemize çok büyük kötülük ediyor"</h3>
<p><em>Hukuk ve demokrasi, Cumhuriyetimizin özüdür. Ülkeyi yönetenler, hukuktan ve demokrasiden uzaklaşırsa, cumhuriyetten de milletten de uzaklaşırlar. Ülkemiz, yıllardır hukuku ve demokrasiyi çiğneyen, milleti hiçe sayan bir iktidarın yol açtığı sorunlarla boğuşuyor. İçinden çıkıp geldikleri aziz milletimizin iradesini yok sayarak, baskı altına alarak koltuklarını korumaya uğraşanlar, ülkemize çok büyük kötülük ediyorlar.</em></p>
<h3>"Devlet eliyle seçim sonuçlarını vatandaştan gizlemek gibi bir rezilliğin eşi benzeri görülmedi"</h3>
<p><em>31 Mart 2019 yerel seçimlerinde İstanbul’u kaybettiklerinden bu yana, milli iradeyi hedef alan saldırılar, kirli tertipler, karanlık girişimler peşindeler. 2019’da, daha seçim gecesi başladılar kötülüklerine. İlk iş olarak, seçim sonuçlarının televizyondan yayınlanmasını engellediler. Siyasi tarihimizde hukuksuz, antidemokratik uygulamalar çoktur ama devlet kurumları eliyle seçim sonuçlarını vatandaştan gizlemek gibi bir rezilliğin eşi benzeri görülmemiştir.</em></p>
<h3>"Rezillikler orada kalmadı..."</h3>
<p><em>Rezillikler orada kalmadı ki… Kendi ürettikleri yalanları, iftiraları bahane edip İstanbul seçimini iptal ettirdiler. Aynı zarftan çıkan 4 oydan sadece 1 tanesinin, Ekrem İmamoğlu’na verilen oyun, geçersiz olduğunu ilan ettiler. Anayasa Mahkemesi, birkaç gün önce, 31 Mart 2019 gecesi seçim sonuçlarının vatandaştan gizlenmesinin haksız, hukuksuz bir iş olduğuna karar verdi. Milletimiz aynı kararı çoktan vermiş, milli irade gaspçılarının cezasını sandıkta kesmişti.</em></p>
<h3>"2019 İstanbul seçimlerini siyasi casuslukla kazandığımız iftirasıyla bizi yargılamaya kalkıyorlar"</h3>
<p><em>Yine öyle olacak. İktidarın halen yapmakta olduğu hukuk ve demokrasi dışı işlerin cezası, yine sandıkta kesilecek. Bugün hala 2019 İstanbul seçimlerini siyasi casuslukla, manipülasyonla kazandığımız iftirasıyla bizi yargılamaya kalkıyorlar. Bu acizliğinizle, bu zavallılığınızla siz, ancak kendinizi kandırırsınız. Milletimiz kime, neden oy verdiğini, sandıkta kimi, neden cezalandırdığını bilmiyor mu? Kaybetmeyi öğrenin. Milletin iradesine saygı duymayı öğrenin. Milletimiz, kendi iradesine karşı yapılan haksızlıkları, zorbalıkları unutmaz, affetmez. Millete sevgisini, saygısını kaybetmiş, milletin derdine gözünü kapamış iktidarlar, geldikleri gibi giderler.</em></p>
<h3>"Bu merhametsiz, vicdansız iktidar gidecek"</h3>
<p><em>Bir avuç insandan başka kimseye faydası olmayan bu merhametsiz, vicdansız iktidar da gidecek. Adaletli, liyakatli, icraatçı, halkçı bir yönetim iş başına gelecek. Vakti dolanlar, pili bitenler gidecek; umut verenler, tuttuğunu koparanlar, kendini millete adayanlar iş başına gelecek. Seçim gecesi sandıklar açılınca, herkes gerçekle yüzleşecek. Göreceksiniz; milletimiz cumhuriyete, demokrasiye, hukukun üstünlüğüne öyle bir sahip çıkacak ki… Milletimiz adalete, hürriyete öyle bir sahip çıkacak ki…</em></p>
<h3>"İktidar değişecek ve milletçe huzura, refaha, mutluluğa hasretimiz bitecek"</h3>
<p><em>Türkiye, bir daha asla, bütün yetkilerin tek bir kişide toplandığı, muhalefetin yargı yoluyla bastırılıp yok edilmeye çalışıldığı baskıcı rejimlerden biri olmayacak. Türkiye bir daha asla, zenginliğin bir avuç insana aktarıldığı, dertlerin ve zorlukların ise milletin sırtına yüklendiği, insafsız rejimlerden biri olmayacak. İktidar değişecek ve milletçe huzura, refaha, mutluluğa hasretimiz bitecek. Bu topraklarda artık sadece adalet ve hürriyet, bolluk ve bereket, birlik ve kardeşlik hüküm sürecek. Her şey çok güzel olacak.”</em></p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" data-testid="embed-iframe" frameborder="0" height="152" src="https://open.spotify.com/embed/episode/5QhMZg0IrtiukBaBBvSIE6?utm_source=generator" style="border-radius:12px;" width="100%"></iframe></p>
<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ekrem imamoğlu">ekrem imamoğlu</a><a href="/etiketler/millet iradesine sahip çıkıyor">millet iradesine sahip çıkıyor</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/imamoglu-vakti-dolanlar-pili-bitenler-gidecek-umut-verenler-tuttugunu-koparanlar-kendini-millete-adayanlar-is-basina-gelecek,1297323</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:14:00 -0000</pubDate></item><item><title>İspanya Başbakanı Sanchez duyurdu: Sosyal medya devlerine karşı beş maddelik önlem planı</title><link>https://t24.com.tr/haber/ispanya-basbakani-sanchez-duyurdu-sosyal-medya-devlerine-karsi-bes-maddelik-onlem-plani,1297318</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1297318" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>İspanya Başbakanı Sanchez duyurdu: Sosyal medya devlerine karşı beş maddelik önlem planı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>07 Şubat 2026 14:08</p><p><span>Güncelleme: </span>07 Şubat 2026 11:08</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İspanya Başbakanı <strong>Pedro Sanchez,</strong> sosyal medyanın bir tür "Vahşi Batı"ya, başarısız bir devlete dönüştüğünü belirterek, sosyal medya ve patronlarına karşı 5 maddelik önlem alacaklarını duyurdu.</p>
<p class="selectionShareable">Sosyal paylaşım sitelerinin sahipleri için "cezai sorumluluk" getireceklerini bir kez daha yineleyen Sanchez, "suç faaliyetlerine, pornografiye ve şiddete sığınak sağlayan" uygulamalar olduğunu söyledi.</p>
<p class="selectionShareable">Konuşması sırasında "Grok kullanıcıları 11 günde X uygulamasında 23 binden fazla reşit olmayan kişinin de dahil olduğu 3 milyon cinsel içerikli görüntü üretti." yazılı dövizi de gösteren Sanchez, sosyal medyanın insanları gözetlediğini, verilerini çaldığını, nefret ve yanlış bilgileri yaydığını iddia etti.</p>
<p class="selectionShareable">Sanchez, Telegram kurucusu ve Üst Yöneticisi (CEO) <strong>Pavel Durov</strong>'un İspanyol hükümetini eleştiren bir mesajına atıfta bulunarak, "Bu hafta demokrasilerimizde eşi benzeri görülmemiş bir şey oldu. Bir teknoloji oligarkı, milyonlarca İspanyol vatandaşının telefonlarına sızarak onlara ne düşüneceklerini söyledi." dedi.</p>
<h3>Sosyal paylaşım sitelerine ve patronlarına karşı 5 maddelik önlem</h3>
<p class="selectionShareable">Sanchez, sosyal medyaya karşı alınacak 5 maddelik önlemleri ise şöyle sıraladı:</p>
<p class="selectionShareable"><em>"Birincisi, özellikle çocukları etkileyen sosyal medyada işlenen olası suçları soruşturmak için savcılıkla birlikte çalışacağız. İkincisi, rıza olmadan veri kullanan algoritmaların manipülasyonu kanunen cezalandırılacaktır. Üçüncüsü, bu teknoloji elit şirketleri, ağlarından yasa dışı içerikleri kaldırmayı reddederlerse cezai suçlamalarla karşı karşıya kalacak. Dördüncüsü, dijital platformların bölünmeyi ve nefreti nasıl körüklediğini ölçmemizi ve göstermemizi sağlayacak ilk Nefret ve Kutuplaşma Takibi'ni oluşturacağız. Son olarak, 16 yaşın altındakilerin erişimini sınırlayarak en savunmasız kişileri zehirli içerikten koruyacağız."</em></p>
<p class="selectionShareable">Pedro Sanchez, "Bu teknoloji elitinin birçok ülkeden daha fazla parası ve hatta daha fazla gücü olduğunu biliyoruz ancak kararlılığımız onların ceplerinden daha güçlü. Tehditlerine rağmen ilerlemeye devam edeceğiz." mesajını verdi.</p>
<p class="selectionShareable">Sanchez'in 3 Şubat'ta Dubai'de Dünya Hükümetler Zirvesi'ndeki konuşmasında sosyal paylaşım ağlarına yönelik sınırlama ve kontrol getireceklerini açıklaması sonrasında ABD'li iş insanı, X ve SpaceX şirketlerinin sahibi Elon Musk, ardından Telegram uygulamasının kurucu ortağı ve teknoloji sektöründeki Rus iş insanı Pavel Durov kendisine sert eleştiriler getirmişti.</p>
<p class="selectionShareable">Musk, "Sanchez gerçek bir faşist totaliterdir. Kirli Sanchez, İspanya halkına ihanet eden bir zalim ve haindir." demişti.</p>
<p class="selectionShareable">Durov da Sanchez'in uygulamaya koymayı planladığı düzenlemelerin "internet özgürlüklerini tehdit ettiğini" ve "tehlikeli" olduğunu öne sürerek, bunun "İspanya'yı, koruma kisvesi altında bir gözetim devleti haline dönüştüreceğini" savunmuştu.</p>
<p class="selectionShareable">(AA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/pedro sanchez">pedro sanchez</a><a href="/etiketler/ispanya">ispanya</a><a href="/etiketler/başbakan">başbakan</a><a href="/etiketler/tiktok">tiktok</a><a href="/etiketler/instagram">instagram</a><a href="/etiketler/twitter">twitter</a><a href="/etiketler/elon musk">elon musk</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ispanya-basbakani-sanchez-duyurdu-sosyal-medya-devlerine-karsi-bes-maddelik-onlem-plani,1297318</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:08:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>