<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 16:19:28 GMT</lastBuildDate><item><title>Güzel sanatlar tezleri üzerine</title><link>https://t24.com.tr/haber/guzel-sanatlar-tezleri-uzerine,1286702</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286702" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Güzel sanatlar tezleri üzerine</h1><h2>Üniversitelerimizde kaybettiğimiz özgür düşünce, ifade özgürlüğü ve araştırıcı - yaratıcı ortam eksikliği gittikçe içinden çıkılmaz bir hale gelmiştir. Deneyim, gözlem, tartışma, uygulama ve en önemlisi yaratıcı edimden yola çıkacak özgür ortamları yaratmadan, bunu aşma olanağı zorlaşmaktadır</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 19:07</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 16:07</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>Cebrail Ötgün</strong></p>
<p>Yaşam ve sanat doğaları gereği birbirini besler, kışkırtır, çelişkilerini çoğaltır. Her ikisinin de değişmez dinamizmi, sürekli yenilenir oluşundadır. Dış dünyadan edindiğimiz tüm uyaranların, iç dünyamıza yansımalarını, süreçlerini ve bir anlatıya dönüşündeki örtüşmelerinin, tutarsızlıklarının ve bilinmezliklerinin kolayca tespitinin yapılamayacağını, <strong>her yaratıcı insan, bunun olanaksız olduğunu ancak, denenebilir olasılıklarının olduğunu bilir.</strong></p>
<p>Yaratmanın doğası tanımlanabilir bir bağlam değildir. Olasılıkları vardır. O yüzden yaratmanın doğası bir sorunsaldır, çünkü hem kişisel hem toplumsal hem de zamansal özelliğinden dolayı tek yanıtı yoktur. Geçmiş deneyimler, tarihsel veriler, güncel gözlem ve edinilen bilgiler, ancak yaratmanın olasılıklarını sınamak için bir ölçüt olabilir. Her sanatçı, nasıl etkilendiğini, nasıl yarattığını deneyim, gözlem ve yapıtlarında aldığı sonuçlar doğrultusunda bir düşünceye, bir bakış açısına sahip olduğunu ifade eder. Etmelidir de. İzlenen yolun doğruluk payı vardır, ancak bu, bir adresin tarifine veya evin giriş kapısına benzetilebilir. Özellikle yaşanmış veya yaşantıdan aktarılmış aşırı duygusal uyaranların aktarımında dikkatli olunması gerekir. Aşırı duygusal açıklık, kişinin zayıflığını ve eserin açılımını engelleyebilir. Kuşkusuz gerçekçi ve inandırıcı olma isteği ile yola çıkmış kişinin içten duyguları olarak kabul edilebilir bu ifadeler, ama aşırılıkların ve doğrudan aktarımların yapıtın çoklu anlamına giden yolu tıkadığını da anlaması gerekir.</p>
<p>Her yapıt bir kaygının sonucudur elbette, ama o yapıtı bu kaygının yalnızca duygusal uyaranlarıyla açıklamak o yapıtın baştan ölümünü ilan etmek demektir. Yapıt, yaratma kaynağını reddeder. Yapıt, sanatçının niyetiyle sınırlı değildir. Yapıt, sanatçısını aşar. Yapıt, kısaca zamanlar üstüdür. Yapıt sanatçının kişisel yaşamının açıklaması değildir, onu aşması gerekir ki Carl Gustav Jung’un da belirttiği gibi, “bir sanat yapıtında önemli olan, kişisel yaşamın çok üstüne çıkması ve insanlığın ruhuna, kalbine hitap etmesidir.” Kişisel yaşantıdan yola çıkılmış çok örnek yapıt vardır. Ama onlar, sanatçısından bağımsız, çoklu anlama açık, duyarlı anlatımla insanlığın hikayesine eklenmiştir.</p>
<p>Yapıtlarda önceliğe sahip her duyguda akıl, her akılda duygu kendisine bir zemin bulur. Duyguların sanata yansıması konusuna ancak tutarlı bakışla bir bağlam oluşturularak yaklaşılabilir. “Duygularımız düşüncelerimizi keskinleştirirken düşüncelerimiz de duygularımızı arıtır” (B. Brecht). Bunun için de sanatçının ne yaptığının ve nasıl yapacağının farkındalığını artırması, araştırmacının da kendi duruşunu ve ele alacağı sorunu ortaya koyup çeperinde dolaşarak karşılaştırma yapabileceği sabit bir noktaya ihtiyacı vardır. Bu sabit noktayı Kemal Kartal, “kazıkla bir yere bağlanmak”<a href="#_ftn1" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[1]</span></a> metaforuyla açıklar. Kazıkla bir yere bağlanmak, iyi bir araştırma için gerekli ve en iyi öğrenme yöntemlerden biridir. Bu araştırmanın da kazığı fark ettiğiniz gibi duygular; duygular yoluyla sanata yaklaşım. Yaratıcının duyguları yapıta ne derece yansır. Yapıtta ifade edilen şeyler doğrudan duyguların karşılığı olarak belirtilebilir mi? “Duygu kendiliktir, yani Güçtür veya niteliktir. Bu bir ifade edilendir: Duygu ondan [ifade edilenden] ayrılsa bile, onu ifade eden bir şeyden bağımsız olamaz” (Gilles Delauze )<a href="#_ftn2" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[2]</span></a> Dolayısıyla duyguları yansıtmak da değerlendirmek de düşünce ve kurguyla tasarlanmış bilinç gerektiren bir yol-yordam sorunudur. Ancak böyle bir yöntem ve duyarlılıkla konu (yapıt-metin) arzu edilen niteliğine kavuşturulabilir. Otobiyografik izlenimli, içsel deneyim odaklı bir anlatım, elbette yazınsal olarak edebi bir boyutta yazılabilir, ancak bunun görsel dile dönüşen yapıtın açıklaması gibi yapılması oldukça indirgemeci bir tutum olur. Sanatın anlamını tutarlı verilerle ve öznel yorumlarla ortaya koyabilmek derinlemesine bir çabayı gerektirir.</p>
<p>Sanatın öznel olarak işlediğini ön görmek, tekil sonuçların, bilimin kanıt sunma yöntemi kadar geçerliliğini kabul etmek gerekir. Bu, her disiplinin kendi doğasına özgü farklılıkları olduğunu öngörmek demektir. Öznel bakış, çoklu anlam ve anlamlandırma sanatın doğasına özgüdür. Bilim kanıt ve tutarlılık, sanat ve felsefe ise çok anlamlılık (Foucault) üzerinden yürür. Bilim ve sanat bir ikilem oluşturmakla birlikte her ikisi de birbirini dışlayan, karşıt alanlar değildir. Sanatta akıl yürütmeyle alınabilecek kavramsal sonuçlar elbette vardır ki son yüzyılın sanatı bunun güçlü örnekleriyle doludur. Duyguların öncülüğünde ifade de aynı şekilde. Bilim ise gözlem ve deney yoluyla fiziksel ve doğal dünyanın yapısı ve davranışının değişimini sistematik olarak inceleyen kuramsal ve uygulamalı bir etkinliktir. Bilimde duygunun yeri neredeyse yoktur, sanatta duygu kaçınılmazdır. “Her iki alan da insanlığın evrenle olan iç ve dış ilişkilerini insan perspektifleri aracılığıyla anlama ve ifade etme ihtiyacını ifade eder. Her ikisi de keskin gözlemler, deney ve yöntemler kullanır. Her ikisi de insan kalabilmenin sürdürülmesi ve tanımlanması açısından yaşamsal önem taşır. Görünüşe göre, ikisi de alana özgü niyetleri ve kesin uygulamaları bakımından farklılık gösteriyor.”<a href="#_ftn3" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[3]</span></a></p>
<p>Sanat gibi bilim de ikilik (dikotomi) yaratarak yeni düşüncelere yol açtı ve etki alanını genişletti. Copernicus’la dünyanın evrenin merkezi olmadığının, Darwin’le insanların yaratılışın değil, evrimin bir ürünü olduğunun, Marx’la insanların toplumsal ilişkileri üreten varlıklar değil, bu ilişkilerin ürünü olduğunun, Freud’la bireylerin tercih yapan bilinçli failler değil, bilinçdışı arzuların ürünü olduğunun farkına varmış olduk. Düşünce devrimleriyle birlikte araçların da devrimci bir yapıya sahip olduğunu ve görme biçimimizi nasıl değiştirdiğini kavramış olduk. Teleskoptan mikroskopa, renk tayfından boya tüpünün keşfine, röntgenden fotoğrafın yüzeye sabitlenişine, dijital teknolojilerden yapay zekaya kadar olağanüstü buluşların görme biçimimizi nasıl değiştirdiği gözler önündedir. Günümüzdeki dijital teknolojiler, özellikle etkilerini şimdilik sezebildiğimiz yapay zekâ tasarımları hayal bile edemeyeceğimiz yeni olasılıkların habercisi.</p>
<p>Sanatın yöntemlerinden birçoğu bilimsel sürece benzeyebilir veya bunun tersi de geçerlidir. Klasik sanat formlarında bulunan denge ve düzenin matematiğe benzediği, doğanın sistematiğinde ölçülebilir olan altın oran, resimlerin kompozisyonlarında da görülür. Aslında pek çok sanatsal çaba, öngörülebilir bir sonuca ulaşmak için tasarlanan bilimsel denemelere benzer şekilde, tekrarlanan deneylerle ortaya çıkan sonuçları, yapısal bileşenleri, deneyim ve gözlem yoluyla bilgiye dönüştürme, belirli bir içerikte kavramsallaştırma yaklaşımıyla test edilebilir. Niyetim, bu iki alanın her birinin yöntemlerini birbirine yaklaştırmak değil, alanların öznel yapılarının farkındalığını artırmaktır. “Bilim ve teknoloji sanatın düşmanı değil yoldaşıdır. Hem insan olmanın ne demek olduğunu tanımlar ve korur, hem de anlamlı varoluşumuza meydan okur.”<a href="#_ftn4" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[4]</span></a> </p>
<p>Bilim ve sanat arasındaki bu ikilik sanat ve yaşam arasında da vardır. Bir güvercin anlatısı vardır, güvercin havayı iterek uçar ama havanın direncinden yakınır durur. “Hava olmasaydı daha hızlı uçabilirdim” der.  Sanat ve yaşam bu göndermedeki gerçekliğin iki ayrı yüzüdür. Sanattan yaşamı yaşamdan sanatı çekerseniz ikisi de ciğer gibi söner. Kurgulayarak ifade yaşamla sanat arasında köprü görevi görür. Kurgu, duyguların ve düşüncelerin gelişigüzel dağınıklığını anlamlı bir bütüne çevirir. Duygular bilinçle, düşünceyle ve belirli bir kurguyla ele alınmaz ise “duygusal” olur. Örneğin kiç resim, arabesk müzik örnekleri gibi. Duygusal olaylara dayandırılan abartılı yaklaşımlardan ne hikâye ne şiir ne müzik ne de görsel bir yapıt ortaya çıkmıştır. Geçirdiğimiz yaşantı izleri, travmalar ve acılar yapıtlardan bağımsız sanatçı anılarında dile getirilebilir. Yapıtlarında bunlar görselleştirilebilir. Van Gogh, Frida Kahlo ve Yayoi Kusama örneği gibi. Sanatçının yaşamı acaba yapıtın niteliğine ne kadar hangi açılardan sirayet eder. Bir nebze etkisinden dolaylı söz edilebilir. Doğrudan bir ilişkisi aramak yanıltıcı olabilir. Yapıtların da yaratıcısından bağımsız, onu aşan, kendilerine özgü dünyaları vardır.</p>
<p>Sanatta yaratıcı öznellik ve bu konuda yapılan hem yaratan hem okuyan tarafından tutarlı argümana sahip tüm görüşler ‘geçerli sanat olguları’ olarak kabul edilmeli. Alanın öznel yapısı gereği, akademide veya akademi dışında edebi veya görsel anlatı metinleriyle akademik metinlerin çatışması bu ikilik dinamiği üzerinden yürümektedir. Başta YÖK’ün ve her üniversitenin dayattığı nesnel kısıtlar dışında, her alan, kendi tezlerinin yöntem ve araştırma tekniklerini merkeze alarak diğerlerini kendilerine benzetmeyi ve alanın farklılıklarını anlamaktan uzak, ısrarcı tutumu sürdürmektedir. Aynı şekilde “akademik yükseltme” ölçütlerinde de disipline saygı gösterilmeden kendi doğrularını dayatan yönetimler bulunmaktadır. “Bir tez nedir? Gelgelelim sayısız önyargının kurbanı olmuş bir türe<strong> saygı göstermek için belki de tez biçimlerinin çoğulluğu üzerinde ısrar etmek,</strong> tezin özünü tanımlamaktan daha değerlidir.”<a href="#_ftn5" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[5]</span></a> Önyargısız çoğulluğu kabul etmek, ortamı ve araştırmacıyı özgürleştirecek, tezlerde yapılabilecek sınır denemelerinin de yolunu açacaktır.</p>
<p>Biliyoruz ki tez dediğimiz şey, akademik ortamın hiyerarşik yapısını belirleyen ölçütlere uyarlandığından bu yana sürekli kan kaybetmektedir. Günümüzün gereksinimleri doğrultusunda üniversiteler, akademik tezle yeni, özgün bir buluş ve yaratım ortaya koymaktan çok uzaklaşmıştır. İddiasız metinler çığ gibi büyümektedir. Atıf yapılmamış milyonlarca tez var. Alanın öznel dinamizmine katkı sunamayan, yaşama, gerçekliğe dokunamayan ‘yapmak için yapılmış’ tez çöplüğü dağ gibi büyürken bundan yararlanarak yetki almış ‘niteliksiz akademisyen’ de maalesef ortamın belirleyicisi ve yönlendiricisi olarak akademik ortamın enerjisini somurmaktadır. Yeni gelişmelere kapalı ve baskıcı hiyerarşik yapı, ne yazık ki bu durumu olması gereken gibi sunmakta ve değişimi engellemektedir. Buna her aşamada siyasallaşan sistemi de ekledik mi varın gelinen noktayı siz düşünün. Charles Coustille’nin <em>Antitezler</em> kitabında da vurguladığı gibi, yaratımdan uzak akademisyenler tali bir duruma sıkışmış, prangalı mahkumlar haline gelmiştir. Hayal gücünden yoksun ve kuralların kölesi haline gelmiş, yaratıcı olmayan tekrarcı aktarımın çürütücü tutsağı olmuş,<a href="#_ftn6" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[6]</span></a> olamadığı entelektüel baskıyı aşmak için burjuva konforuyla kamufle olmuş gülünç karakterlere dönüşmüşlerdir. Üniversitelerimizde kaybettiğimiz özgür düşünce, ifade özgürlüğü ve araştırıcı - yaratıcı ortam eksikliği gittikçe içinden çıkılmaz bir hale gelmiştir. Deneyim, gözlem, tartışma, uygulama ve en önemlisi yaratıcı edimden yola çıkacak özgür ortamları yaratmadan, bunu aşma olanağı zorlaşmaktadır.</p>
<p>1980 askeri darbesinden sonra YÖK’ün kurulması ve güzel sanatlar akademilerinin fakülteleşmesi sonucu akademik hiyerarşi oluşturulmuş, o güne kadar unvansız hocalar (öğretim görevlileri), ertesi gün profesör, doçent unvanlarıyla, bilmedikleri akademik hiyerarşinin yetkileriyle donanmışlardı. Kişisel çabalar dışında bir sayfa yazı yazmayan öğretim üyeleri danışmanlık yapmaya başlamış ve tez yazım kurallarının belirleyicileri olmuşlardı. Sanatta Doktora çalışması veya tezi denmesine hem kendileri hem de bağlı oldukları enstitü karşı çıktığı için “Yüksek Lisans Eseri Raporu”, Sanatta Yeterlik Eseri Raporu” gibi (ki hala içeride ve yurtdışında konsensüsü sağlanamamış olduğundan ucube adıyla gülünç durumlara düşülmüş çok olay anlatılır) adlarla ötelenmiştir. Kuşkusuz iyi niyetle hocalarımızın, sanatı – sanatçıyı akademik tez tutsaklığından kurtarmak için bu yolu seçtiğini düşünebiliriz. Ancak süreç lehimize olmaktan çok tersi yönde ilerlemiştir. Sanatta Yeterlik Eseri Raporu diploması, doktoraya “eşdeğerdir” denilir, ama aynı kurum, “Dr. unvanı kullanamazsınız” diye dayatır. Biz yazarken Dr. unvanını kullanamayız ama bize ulaştırılan her yazıda Dr. unvanı eklenir. Hoş, heveslisi değiliz unvan kullanmanın, ama bu işin tersliğini vurgulamak, çelişkisini göstermek için belirtmekte yarar var.</p>
<p>Üniversitelerde yapılan görsel sanatlar üzerine yapılan tez/rapor metinlerinin tartışmalı oluşu, hep bu ikili görüş ayrılıklarının sonuçlarıdır. Bizde de bu tartışma hem alanın uzmanlarınca hem de bilim dünyasınca devam etmektedir. Akademik alanda yapılan sistemli tez araştırmalarına karşın aynı kulvarda yapılan görsel sanatların tezleri nasıl olmalıdır? Tez denilebilir mi? Görsel sanatlar dışında bilim dallarındaki lisansüstü uzmanlık gerektiren tezlere göre, bir sanat tezi planı ve içeriği ile ne kadar akademik ölçütleri yansıtmalıdır? Seçilen konunun tarihsel ve görsel verileri, felsefe, sanat, psikoloji ve diğer disiplinlerle kurulan bağı akademik bir araştırmanın sınırları içinde değerlendirilebilir. Araştırmanın niteliği, disiplin ayırmaksızın danışman ve öğrencinin kapasitesiyle sınırlıdır. Ancak güzel sanatlar tezlerini, sanat tarihi ve kuramları tezlerinden ayıran en temel özellik adayın sanatsal kaygıları doğrultusunda belirlediği konunun uygulama gerektiren bölümü ve bu bölüm üzerine öğrencinin yazdığı metindir. Bu bölüm genelde ve istenilen beklentiyle, akademik tez disiplininden uzaklaşır ve son derece öznel bir bakışın yorumuyla sonuçlanır. Konu dışında, tezin içeriğinde sunulan uygulamaların (yapıtların) özgün, üzerine yapılan yorumların ise kişisel tespitlerle sonuçlandırılması beklenir. Yani, ‘olmazsa olmaz’ bu yaklaşımda ısrarcı olmak, yaratıcı bir edimle araştırmacının, sanatsal dil oluşturmasını ve tutarlı bir yazınsal denemeyle sanatını temellendirmesini bekleriz. Bu tutum ileride sanatçı –akademisyen olacak kişinin özgür iradesine saygı gereğidir.</p>
<p>Bu tartışmalara bazen tezin anlatım dili de eklenir: Birinci tekil kişi olarak yazmak mı daha tutarlı olur, üçüncü tekil kişi yöntemiyle yazmak mı daha akademik dile uygundur. Hangisi tez kapsamında daha akademik kabul edilir: “Düşündüm, düşünüyorum” mu yoksa “…düşünüldü, …araştırmacı (yani kendisi) düşünmektedir” mi? Her ikisi de ilgili alanların gerektirdiği dil kullanılarak uygulanabilmeli. Danışman ve jürinin bu bölümdeki nihai görüşü, metnin anlaşılır yazım kurallarına uygunluğu, sanatsal dil ve metnin anlam bütünlüğünün kurulup kurulmadığı üzerine olması gerektiğini düşünüyorum. Sanırım güzel sanatlar tezlerinin ya da edebi tezlerin en önemli ve özgün yanı kişinin uygulamaları ve bu uygulamalar üzerine kendi öznel görüşünün yansıtıldığı bölümlerdir. Bazı güzel sanatlar alanındaki tezler, araştırmacının kendi sanatsal uygulamalarına yer vermeden yapılmaktadır. Dolayısıyla güzel sanatlar alanında yapılmış ama, temel disiplininden uzaklaşmış sanat tarihi, felsefe, psikoloji veya sosyoloji alanındaki tezlere benzemeye çalışan, ‘yetersiz, alanın uzmanlığından bihaber, nitelikten yoksun tezler’ olarak karşımıza çıkmaktadır. Güzel sanatlar alanında yapılan tez çalışmalarında (özellikle resim, heykel, seramik gibi veya yaratıcı bir edimi merkeze alan alanlarda sanatçı-akademisyen yetiştirmeyi amaçlayan lisansüstü programlarını merkeze alıyorum) birlik sağlanamadığından tartışmalar sürüp gitmektedir.</p>
<p>Bunun yanı sıra güzel sanatlar alanında yapılan tezlerin metin kısmında, çelişki gibi görülen bir ikili durum daha dikkat çekmektedir: Metnin içeriği bilgi ağırlıklı mı (akademik) kişisel duyguların yansıması mı (edebi) olmalı? Kişisel yaşantıların duygusal boyutlarının, tezini sunan öğrencinin görsellerinde doğrudan görünmeyen ama, varmış gibi metinde yansıtması, bu alandaki uzmanların bile anlaşamadığı bir konudur. Kimi tezlerde, ele alınan görsellerin yorumu, sanatsal bakışın yansıması olarak dil-biçim-içerik yönünden çok, okuyucusunu veya izleyenini manipüle etmek üzerine kurulduğu görülmektedir. Konu anlatımında bazı araştırmacılar, çocukluk travmaları, duygusal karşılaşmalar, hüsranlar, yalnızlık ve acılarla desteklenmiş bir metin aracılığıyla, yapıtlarının içeriğini zenginleştireceği düşüncesiyle, psikoloğa veya psikiyatra anlatır gibi bir çaba içerisinde olabilmektedirler. Kişinin akademik ve edebi bütünlük oluşturması gereken dile karşı yalnızca edebi ve öznel bakışın kaynağını verme isteği zaman zaman tartışmalara neden olmaktadır. Bazen danışmanından<a href="#_ftn7" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[7]</span></a> da destek alan ve jüride ısrarla bu tavrı sürdürmek isteyen öğrenciler,<a href="#_ftn8" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[8]</span></a> duygusal içerikli, yaşantı gözlemlerini abartılı ifadelerle aktarmanın, yapıt içeriğini açıkladığı yanılgısıyla ısrarcı olabilmektedir. Ancak, bu doğrudan indirgeme yoluyla kurulmaya çalışılan bağ, özellikle görsel sanatlar alanındaki yapıtların dilini, sanatsal ifadesini ve biçim-içerik niteliğini zayıflatmakta ve yapıtın içini boşaltmaktadır. Edebiyatta ‘olay’ (hikâye-konu) ve ‘olay örgüsü’ (tasarım) kavramlaştırmasından hareketle söylersek, anlatılan hikaye, olay örgüsüyle kurgulanmazsa, ne kadar içeriği zengin olsa da eksik kalır. Sanatsal niteliği artırmaktan uzaklaşan metin veya yapıt açıklaması, ortaöğretim müsameresine veya piyesine benzeyebilir.</p>
<p>O halde yapılan tezlerde görsellerin yorumlanmasında (hele de kişinin kendi yapıtları hakkında düşüncelerini açıklıyor olması) yapıtların yaratım süreçlerindeki kaynaklar, bilgi ve eylem bütünlüğü nasıl sağlanmalıdır? Öncelikli olarak görsellerin kendilerine özgü anlam katmanlarını, ‘çoklu anlam açıklığı bırakma’<a href="#_ftn9" rel="nofollow"><span style="font-size:12.0pt;">[9]</span></a> yöntemini kullanarak, izleyicisine, okuyucusuna yeni, farklı bakış olasılıkları sunma yollarını artırabiliriz. Yapıtı gerçekleştirenin öngörülerinde, yapıtta ve yazınsal yorumunda, görsel dilin, görüntünün morfolojik ve fenomenolojik gizemini korumak gerekir. Çoklu anlam açıklığı yöntemi kullanmak hem yaratıcının yapıtını oluştururken düşünmesi gereken bir yol-yordam hem yazınsal veya sözel yorumlarında sanatçının (araştırmacının) alımlayıcıya karşı sorumluluğu gereğidir. Ebette yapıtlarla yüzleşen, deneyimleyen alımlayıcının tavrı da önemli. Octavia Paz’ın bir cümlesi bizi destekler: “Yazar [sanatçı] yapıtını yaratır okuyucusu da [izleyicisi] döner onu yeniden yaratır.”</p>
<p>Önerdiğim, çoklu anlam açıklığı yaratma yöntemi, anlamlandırma katmanlarına ulaşma ihtiyacını kışkırtır. Bu yöntem sanat yapmanın da yapıtı anlamanın da zekâ işi olduğunu hatırlatır. Düşündüren, yaşama dokunan, kışkırtan imge, gizemini bünyesinde taşır ve ne söylenirse söylensin gizemiyle birlikte yol alır.</p>
<p>Kurgu ile gerçek arasındaki ilişkiye (çelişkiler, farklılıklar veya örtüşmeler bağlamında) odaklanıldığında, kurgu, gerçeğin karşıtı değil, gerçekten yola çıkan ama kendi gerçekliğini kabul ettiren diyalektik bir süreçtir. Günlük hayat yaşanır, tükenir ve geçmişin karanlığında kaybolur. Ancak sanat ki yani kurgu günlük hayatı aşar, geleceğe taşır ve karanlığa karışan gerçekliği yeniden anımsatır.</p>
<p>Bir düşünce, bir tasa(rım) üzerinden bir kurgu oluşturuyorsun. Zihninde bir sınırı var. Belirsizliklerle dolu bu sınırı aşan bazı tahmin edemediğimiz etkiler ortaya çıkabiliyor. Bunun heyecan veren yanına duyarlı yaklaşmak gerekir. En güzeli de başkalarının senin yapıtında hiç düşünmediğin farklı düşünceler ortaya atmasıdır. Bu, bence ortaya çıkardığın yapıtın–sanatçısına rağmen- nefes aldığını ve her karşılaşmada yenileneceğinin güvencesi gibi.</p>
<hr/>
<p><a href="#_ftnref1" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[1]</span></a> S. Kemal Kartal, Yöntembilim, Okumayı, Yazmayı, Bilmeyi, Araştırmayı Biliyor muyuz? 2015, Detay Yayıncılık</p>
<p><a href="#_ftnref2" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[2]</span></a> Gilles Delauze, Sinema I, Hareket-İmge, Çeviri: Soner Özdemir, Norkung yay. 2014, s. 132</p>
<p><a href="#_ftnref3" rel="nofollow">[3]</a> John G. Thomas Amador Legaspi, 2007, “Preferential States of the Dichotomy of Human Nature: Art and Science”, Forum on Public Policy a Journal of the Oxford Round Table, Psychology, Epistemology, Newspaper,The Arts,</p>
<p><a href="#_ftnref4" rel="nofollow">[4]</a> A.g.e., “Preferential States of the Dichotomy of Human Nature: Art and Science”</p>
<p><a href="#_ftnref5" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[5]</span></a> Charles Custille, 2021, Antitezler…, Çeviren: Ahmet N. Bingöl, KÜY, s. 201</p>
<p><a href="#_ftnref6" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[6]</span></a> A.g.e., s. 11-12</p>
<p><a href="#_ftnref7" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[7]</span></a> Bu konuda yapılan tartışmalarda yer yer ‘duygusal’ içerikli metinlerin kabulünde yaşanan çelişkili durumlar nedeniyle, jüride olmak istemeyen veya çekilme talebi ileten hocalar olduğu deneyimle sabittir. Tersi de aynı şekilde, uygulaması olan bir alanda uygulaması olmayan kuramsal bir tez örneğinde de durum aynı olabilmektedir.</p>
<p><a href="#_ftnref8" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[8]</span></a>Bir öğrencimiz tezinde akademik mastürbasyon yapmak istemediğini belirtmişti.</p>
<p><a href="#_ftnref9" rel="nofollow"><span style="font-size:10.0pt;">[9]</span></a> ‘Çoklu anlam açıklığı bırakma’ yöntemi, U. Eco’nun Açık Yapıt düşüncesinden, Foucault’nun sanatta “çok anlamlılık” Susan Sontag’ın “yoruma karşı” yeni yorum önerilerinden, sevgili dostlarım Cezmi Koca’nın cesaretlendirmesinden, Beliz Güçbilmez’in “Manyetik Alan Metodu”ndan esinle bir kavramlaştırma denemesi olduğunu belirtmeliyim. İleriye doğru çalışma planlarıyla bu yöntemi daha öznel kılabileceğim olasılıkları deneyeceğim.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/cebrail ötgün">cebrail ötgün</a><a href="/etiketler/güzel sanatlar">güzel sanatlar</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/guzel-sanatlar-tezleri-uzerine,1286702</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:07:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aman dikkat: Acı biberin fazla tüketimi anksiyeteye neden olabilir</title><link>https://t24.com.tr/haber/aman-dikkat-aci-biberin-fazla-tuketimi-anksiyeteye-neden-olabilir,1286701</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286701" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/saglik">Sağlık</a><h1>Aman dikkat: Acı biberin fazla tüketimi anksiyeteye neden olabilir</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 19:04</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 16:04</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Gıda Mühendisleri Odası Antalya Şube Başkanı <strong>Ali Manavoğlu</strong>, lezzetinden dolayı bazılarının severek tükettiği, bazılarının da ağızda bıraktığı yanma hissi nedeniyle kaçındığı acı biberin aşırı tüketilmemesi gerektiğini söyledi. Manavoğlu, "Aşırı şekilde tükettiğimizde midedeki reseptörler, bu acıya karşılık biraz daha stres kısmına ve sinirliliğe hatta ilerleyen seviyelerde anksiyeteye kadar giden durumlara neden oluyor" dedi.</p>
<p>Türk mutfağında başta kebap, lahmacun olmak üzere farklı yemeklerde kullanımı ile sofralarda yer alan, kimileri için lezzetiyle severek tüketilen acı biber, faydalarıyla da dikkati çekiyor. Damaktaki yanma hissinden dolayı yaramazlık yapanlara ihtar anlamında kullanılan 'Ağzına biber sürmek' söylemi ile akıllara gelen acı biber, bazılarının yemekten çekindiği vitamin deposu gıdalar arasında yer alıyor.</p>
<h3>'Sürekli satın alan müşterilerimiz var'</h3>
<p>Bazılarının damakta bıraktığı acı tat nedeniyle sofrasından eksik etmediği acı biber, pazar ve manav tezgahlarında da en fazla tercih edilen ürünler arasında. Manav işleten Şafak Çaylak, "Sürekli satın alan müşterilerimiz var. Acı biberin mutluluk verdiğini de söylüyorlar. Acı biberi severek tüketenler sık sık satın alıyor" dedi.</p>
<h3>'Stres mekanizması devreye giriyor'</h3>
<p>Gıda Mühendisleri Odası Antalya Şube Başkanı Ali Manavoğlu da acı biberin aşırı tüketiminin farklı rahatsızlıklara neden olabileceğine dikkati çekti. Manavoğlu, "Acı biberi yeterli ve dengeli bir şekilde tüketirsek hem fiziksel hem de psikolojik olarak çok güzel etkileri var. Ancak her şeyde olduğu gibi acı biberde de fazla tüketimiyle vücutta ve psikolojik olarak ne yazık ki olumsuz travmalar yaşayabiliyoruz. Acı biberin içerisinde bulunan kapsaisin etkili bir madde. Acı biberi tükettiğimizde bu maddeyle birlikte hem ağzımızdaki hem de midemizdeki reseptörlere uyarı gidiyor. Bir stres mekanizması devreye giriyor bu acıyla beraber. Burada beyin uyarılara istinaden belli hormonları salgılıyor. Özellikle dopamin ve endorfin gibi bize mutluluk sağlayıcı hormonlar devreye giriyor. Bize aslında kısa süreli olarak bir mutluluk hissi düşünmemizi ve o moda girmemizi sağlayan bir hormon salgılanmasına sebep oluyor. Ancak biz bunu aşırı şekilde tükettiğimizde buradaki reseptörler, bu acıya karşılık biraz daha stres kısmına ve sinirliliğe hatta ilerleyen seviyelerde anksiyeteye kadar giden durumlara neden oluyor" diye konuştu. (DHA)</p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x9wipsu" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/acı biber">acı biber</a><a href="/etiketler/anksiyete">anksiyete</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/aman-dikkat-aci-biberin-fazla-tuketimi-anksiyeteye-neden-olabilir,1286701</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:04:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fazıl Say’ın prömiyeri yarıda kaldı: Solistin rahatsızlanması sonucunda gergin anlar</title><link>https://t24.com.tr/haber/fazil-sayin-promiyeri-yarida-kaldi-solistin-rahatsizlanmasi-sonucunda-gergin-anlar,1286700</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286700" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Fazıl Say’ın prömiyeri yarıda kaldı: Solistin rahatsızlanması sonucunda gergin anlar</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 18:50</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 15:50</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Fazıl Say'ın 'Türkiye Prömiyerleri' konseri, solistin sahnede rahatsızlanması nedeniyle yarıda kaldı.</p>
<p>Dünyaca ünlü piyanist ve besteci Fazıl Say, 'Yıl Sonu Konserleri' kapsamında, iklim krizine dikkat çekmek amacıyla bestelediği 'Mother Earth' adlı piyano konçertosunun Türkiye prömiyerini Volkswagen Arena’da izleyicilerle buluşturdu.</p>
<p>Habertürk'te yer alan <a href="https://www.haberturk.com/fazil-sayin-promiyerinde-korkulan-anlar-magazin-haberleri-3848961-magazin" rel="noopener" target="_blank">habere</a> göre, Fazıl Say’ın konseri sırasında solist aniden rahatsızlandı. Sahnedeki müdahalenin ardından, solist tedbir amacıyla hastaneye kaldırıldı.</p>
<div class="widget-image relative mb-1 block aspect-w-1 aspect-h-1 bg-gray-200 dark:bg-gray-700"> </div>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/fazıl say">fazıl say</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fazil-sayin-promiyeri-yarida-kaldi-solistin-rahatsizlanmasi-sonucunda-gergin-anlar,1286700</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:50:00 -0000</pubDate></item><item><title>MHP'li Yalçın: Kim ne derse desin Cumhur İttifakı ve partimiz 'Terörsüz Türkiye'yi mutlaka sonuçlandıracaktır</title><link>https://t24.com.tr/haber/mhpli-yalcin-kim-ne-derse-desin-cumhur-ittifaki-ve-partimiz-terorsuz-turkiyeyi-mutlaka-sonuclandiracaktir,1286699</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286699" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>MHP'li Yalçın: Kim ne derse desin Cumhur İttifakı ve partimiz 'Terörsüz Türkiye'yi mutlaka sonuçlandıracaktır</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Edip Semih Yalçın</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 18:32</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 15:32</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>MHP Teşkilat İşlerinden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı <strong>Edip Semih Yalçın</strong>, "Kim ne derse desin Cumhur İttifakı ve partimiz 'Terörsüz Türkiye'yi mutlaka sonuçlandıracaktır" dedi.</p>
<p>MHP Muğla İl Başkanlığı'nın yeni hizmet binası, MHP Teşkilat İşlerinden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı Edip Semih Yalçın'ın katılımıyla düzenlenen törenle açıldı. Program öncesinde Yalçın'a yöresel kıyafetli çocuklar tarafından çiçek takdim edildi. Zeybek gösterisiyle başlayan törende konuşan Yalçın, Cumhur İttifakı ve Milliyetçi Hareket Partisi'nin 'Terörsüz Türkiye' hedefinden asla taviz vermediğini belirtip, "Cumhur İttifakı anlayışı içerisinde partimiz, 'Terörsüz Türkiye' idealine ulaşma noktasında kesinlikle geri durmayacaktır. Bu hususta muarızlarımız karşı dursa bile vazgeçmeyeceğiz. Cumhur İttifakı ve iki saygıdeğer lider, Genel Başkanım Devlet Bahçeli ve Cumhurbaşkanı Sayın Recep Tayyip Erdoğan bu konuda ciddi mesafeler almıştır. Dolayısıyla kim ne derse desin Cumhur İttifakı ve partimiz 'Terörsüz Türkiye'yi mutlaka sonuçlandıracaktır" dedi.</p>
<h3>'Devlet aklıyla hareket edilmiştir'</h3>
<p>Bu süreçte herhangi bir pazarlık yapılmadığını söyleyen Yalçın, "Bu konuda ne partimiz, ne de Cumhur İttifakı asla taviz vermemiştir. Asla pazarlık yapmamıştır. Devlet aklıyla hareket edilmiştir. 'Terörsüz Türkiye' dediğinizde bunun dayanağı ve güçlendiricisi devletin kendisidir. Partimizin bu faaliyetleri, Türkiye huzura kavuşana kadar devam edecektir" ifadelerini kullandı. 'Terörsüz Türkiye' uygulamasından vazgeçmeyeceklerini vurgulyan Yalçın, sözlerini şöyle sürdürdü:</p>
<p>"Teşkilatlarımızın yaptığı ziyaretler sonrası bize iletilen raporlarda, Türk milletinin 'Terörsüz Türkiye' olgusuna ciddi destek verdiğini görüyoruz. Bu sürecin son noktasına yaklaşıldığını hep birlikte çok yakın bir zaman diliminde göreceğiz. Terörsüz Türkiye'ye karşı çıkanlara sormak gerekir; Türkiye'de hala şehit görmek mi istiyorsunuz? Gazilerimizin artmasını mı istiyorsunuz? Türkiye'nin bölgesinde aciz bir devlet olmasına mı izin vereceksiniz? Bu soruların cevabını veremeyen muhalefeti İsrail yanlısı olmakla suçluyoruz."</p>
<p>Konuşmaların ardından MHP Muğla İl Başkanlığı'nın yeni hizmet binası, kurdele kesilerek açıldı.(DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x9wipsu" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Edip Semih Yalçın">Edip Semih Yalçın</a><a href="/etiketler/mhp">mhp</a><a href="/etiketler/cumhur ittifakı">cumhur ittifakı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/mhpli-yalcin-kim-ne-derse-desin-cumhur-ittifaki-ve-partimiz-terorsuz-turkiyeyi-mutlaka-sonuclandiracaktir,1286699</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:32:00 -0000</pubDate></item><item><title>Mert Hakan Yandaş'tan mektup: Fenerbahçe ismine leke getirecek hiçbir eylemde bulunmadım; her şey geçtiğinde hatırlayacağım şey düşmanlarımın sesleri değil, dostlarımın sessizliği ve korkaklığı olacaktır</title><link>https://t24.com.tr/haber/mert-hakan-yandastan-mektup-fenerbahce-ismine-leke-getirecek-hicbir-eylemde-bulunmadim-her-sey-gectiginde-hatirlayacagim-sey-dusmanlarimin-sesleri-degil-dostlarimin-sessizligi-ve-korkakligi-olacaktir,1286698</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286698" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Mert Hakan Yandaş'tan mektup: Fenerbahçe ismine leke getirecek hiçbir eylemde bulunmadım; her şey geçtiğinde hatırlayacağım şey düşmanlarımın sesleri değil, dostlarımın sessizliği ve korkaklığı olacaktır</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 18:10</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 15:10</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Spor</strong></p>
<p>Cezaevindeki Fenerbahçe kaptanı <strong>Mert Hakan Yandaş </strong>yayımladığı mektubunda, "<em>Bilmenizi isterim ki üzerime atılı suçlamaların hiçbiri gerçeği yansıtmamaktadır. Ne şanlı tarihimize ne de Fenerbahçe ismine leke getirecek hiçbir eylem ve davranışta bulunmadığımdan kimsenin şüphesi olmasın. Bunlar bitip her şey geçtiğinde hatırlayacağım şey düşmanlarımın sesleri değil, dostlarımın sessizliği ve korkaklığı olacaktır" </em>dedi.</p>
<p>Bahis soruşturması kapsamında tutuklu bulunan Fenerbahçe futbolcusu Mert Hakan Yandaş bir mektup yayımladı. Yandaş, mektupta hakkındaki iddiaları kabul etmedi.</p>
<p>31 yaşındaki futbolcunun mektubunda yer alan ifadeler şu şekilde:</p>
<p><em>"Hayatımın en zor dönemlerinden birinde sizlere bu satırları yazıyorum. Şu anda özgürlüğümden uzak olsam da inancım, vicdanım ve onurum dimdik ayaktadır.</em></p>
<p><em>Hakkımda yürütülen hukuki sürecin sonunda, adaletin en kısa sürede gerçeği ortaya çıkaracağına yürekten inanıyorum.</em></p>
<p><em>Bilmenizi isterim ki üzerime atılı suçlamaların hiçbiri gerçeği yansıtmamaktadır. Ne şanlı tarihimize ne de Fenerbahçe ismine leke getirecek hiçbir eylem ve davranışta bulunmadığımdan kimsenin şüphesi olmasın.</em></p>
<p><em>Fenerbahçe armasını göğsümde, Çubuklu’yu üzerimde taşımanın sorumluluğunun her zaman bilincinde oldum.</em></p>
<p><em>Fenerbahçeli Mert Hakan Yandaş olarak, Sarı-Lacivert’i üzerime giyip sahaya her çıktığımda terimin son damlasına kadar savaştım. Zor günler geçirdiğimizde, haksızlığa uğradığımızda, sorumluluk alınması gerektiğinde en önde yer almaktan çekinmedim.</em></p>
<p><em>Bu zor günlerde en büyük dayanağım, hukukun üstünlüğüne ve adaletin vicdanla buluşacağına olan sarsılmaz inancım. Yargı makamlarının gerçekleri hakkaniyetle ortaya çıkararak bu süreci adil biçimde sonuçlandıracağına yürekten inanıyorum.</em></p>
<p><em>Bu süreçte en çok canımı acıtan şey; ailemin, dostlarımın ve beni kalpten seven insanların üzülmesidir. Ama bilmenizi isterim ki özgürlüğüme kavuştuğumda başım yine dik olacak.</em></p>
<p><em>İçinde bulunduğum bu zor günlerde beni yalnız bırakmayan aileme, dostlarıma ve sevenlerime gösterdikleri destekten dolayı teşekkür ederim.</em></p>
<p><em>Son olarak, tüm bunlar bitip her şey geçtiğinde hatırlayacağım şey düşmanlarımın sesleri değil, dostlarımın sessizliği ve korkaklığı olacaktır."</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/mert hakan yandaş">mert hakan yandaş</a><a href="/etiketler/fenerbahçe">fenerbahçe</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/mert-hakan-yandastan-mektup-fenerbahce-ismine-leke-getirecek-hicbir-eylemde-bulunmadim-her-sey-gectiginde-hatirlayacagim-sey-dusmanlarimin-sesleri-degil-dostlarimin-sessizligi-ve-korkakligi-olacaktir,1286698</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:10:00 -0000</pubDate></item><item><title>Esenyurt'ta işçileri taşıyan otobüs şarampole yuvarlandı: 2 kişi öldü, 9 kişi yaralandı</title><link>https://t24.com.tr/haber/esenyurtta-iscileri-tasiyan-otobus-sarampole-yuvarlandi-2-kisi-oldu-9-kisi-yaralandi,1286697</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286697" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Esenyurt'ta işçileri taşıyan otobüs şarampole yuvarlandı: 2 kişi öldü, 9 kişi yaralandı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 18:05</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 18:18</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="text-2xl mb-5 hidden lg:block font-metropolis font-semibold description" data-subtitle-news-id="2465081">Esenyurt'ta bir işçi servisi şarampole yuvarlandı. İhbar üzerine olay yerine çok sayıda itfaiye ve polis ekibi sevk edildi. Servisin kadın işçileri taşıdığı öğrenildi. İstanbul Valiliği tarafında yapılan açıklamada 2 kişinin hayatını kaybettiği ve 1'i ağır 9 kişinin yaralandığı ifade edildi. </p>
<p>İstanbul Esenyurt'ta akşam saatlerinde bir servis otobüsü şarampole yuvarlandı. İhbar üzerine olay yerine çok sayıda itfaiye ve polis ekibi sevk edildi. Ekiplerin müdahalesi sürüyor. Otobüsün kadın işcileri taşıdığı ve kazada ölü ve yaralılar olduğu bildirildi. </p>
<h3>2 kişi hayatını kaybetti</h3>
<p>İstanbul Valiliği'nden kazaya ilişkin olarak açıklama geldi. Valilik açıklamasında şu ifadeler yer aldı:</p>
<p><em>"27.12.2025 Cumartesi günü saat 17.10 sıralarında Esenyurt İlçesi Yeşilkent Mahallesi Nazım Hikmet Bulvarı üzerinde seyir halinde bulunan bir servis minibüsü yağıştan dolayı boş araziye devrilmiştir</em></p>
<p><em>Olayın hemen ardından bölgeye çok sayıda itfaiye ve sağlık ekibi sevk edilmiştir. İlk belirlemelere göre olayda 2 kişi hayatını kaybetmiş, 1’i ağır 9 kişi de yaralanmıştır</em></p>
<p><em>Yaralanan vatandaşlarımız, sağlık ekipleri tarafından bölgedeki hastanelere kaldırılarak tedavi altına alınmıştır"</em></p>
<p><em>Detaylar geliyor...</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Esenyurt">Esenyurt</a><a href="/etiketler/işçi servisi">işçi servisi</a><a href="/etiketler/kaza">kaza</a><a href="/etiketler/ölü">ölü</a><a href="/etiketler/yaralı">yaralı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/esenyurtta-iscileri-tasiyan-otobus-sarampole-yuvarlandi-2-kisi-oldu-9-kisi-yaralandi,1286697</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:05:00 -0000</pubDate></item><item><title>FreeWeb Raporu: İnternet sansürü 2025’te hız kesmedi, en yaygın gerekçe “milli güvenlik” oldu</title><link>https://t24.com.tr/haber/freeweb-raporu-internet-sansuru-2025te-hiz-kesmedi-en-yaygin-gerekce-milli-guvenlik-oldu,1286696</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286696" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/medya">Medya</a><h1>FreeWeb Raporu: İnternet sansürü 2025’te hız kesmedi, en yaygın gerekçe “milli güvenlik” oldu</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 18:01</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 15:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>FreeWebTurkey’nin 2025 İnternet Sansürü Raporu yayımlandı. Rapora göre 2025’in ilk yedi ayında mahkemeler ve idari kurumlar tarafından verilen kararlarla 1306 içerik ve 3 bin 330 URL erişime engellendi. Sansür kararlarının özellikle gazetecilik faaliyetlerini ve sosyal medya paylaşımlarını hedef aldığı dikkat çekti.</p>
<p>Mahkemeler ve idari kurumlar tarafından verilen kararlarla, 2025’in ilk yedi ayında binlerce haber, sosyal medya paylaşımı ve hesap erişime engellendi. FreeWebTurkey’nin 2025 İnternet Sansürü Raporu’na göre, toplam 1.306 içerik hakkında erişim engeli kararı verilirken, 3.330 URL Türkiye’den erişime kapatıldı.</p>
<p>FreeWebTurkey, kamuya açık belgeler ile BirGün, ANKA Haber Ajansı, T24 ve Medya Koridoru tarafından paylaşılan verilerden hareketle, 70 farklı mahkeme tarafından haber siteleri, sivil toplum ve gazetecilere yönelik verilen 105 erişim engeli kararını inceledi.</p>
<h3>Sansür siyasi süreçlerle paralel ilerledi</h3>
<p>Rapora göre erişim engellemeleri, önceki yıllarda olduğu gibi siyasi gelişmelerle paralel biçimde arttı. Sansür özellikle Kürt medyası, bağımsız haber siteleri ve gazetecilerin sosyal medya hesapları üzerinde yoğunlaştı.</p>
<p>Haber sitelerinden bireysel paylaşımlara kadar uzanan geniş bir yelpazede uygulanan engellemeler, internet sansürünün istisnai bir tedbir olmaktan çıkıp kalıcı bir araca dönüştüğünü ortaya koydu.</p>
<h3>En yaygın gerekçe: Milli güvenlik</h3>
<p>FreeWebTurkey’nin gazetecilerin paylaşımları ve kamuya açık kaynaklardan derlediği verilere göre, 2025’in ilk yedi ayında verilen 105 farklı mahkeme kararıyla, haber, gazeteciler ve sivil topluma ait 1.306 içerik için erişim engeli getirildi.</p>
<p>Bu içeriklerin hukuki gerekçeleri incelendiğinde, en sık başvurulan dayanağın 5651 sayılı Kanun’un 8/A maddesi olduğu görüldü. “Millî güvenlik ve kamu düzeninin korunması” gerekçesiyle 496 içerik erişime engellendi. Bu sayı, tüm engellemelerin yüzde 38’ine karşılık geliyor.</p>
<p>Raporda, 8/A maddesinin özellikle kamu otoritesini ilgilendiren haberler, eleştirel sosyal medya paylaşımları ve politik içeriklerin kaldırılmasında temel araç olarak kullanıldığına dikkat çekiliyor.</p>
<h3>“Muğlak gerekçeler” ikinci sırada</h3>
<p>Erişim engellerinde ikinci sırayı ise çoğu zaman somut açıklamalar içermeyen gerekçeler aldı. “Kişilik hakları, marka hakları ve gecikmesinde sakınca bulunan hâller” gibi muğlak ifadelerle 443 içerik erişime engellendi. Bu gerekçe, toplam kararların yüzde 33,9’unu oluşturdu.</p>
<p>Bunun yanında 41 içerik için (yüzde 3,1) karar metinlerinde hiçbir gerekçeye yer verilmedi. Rapora göre bu durum, erişim engeli kararlarının şeffaflığı ve hesap verilebilirliği açısından ciddi sorunlara işaret ediyor.</p>
<h3>İptal edilen maddenin gerekçe yapıldığı engellemeler</h3>
<p>Raporda dikkat çeken bir diğer başlık ise “özel hayatın gizliliği” gerekçesiyle verilen kararlar oldu. Bu gerekçeyle 29 içerik (yüzde 2,2) erişime engellendi. Söz konusu içeriklerin önemli bir bölümünün, Anayasa Mahkemesi’nin 2023 yılında iptal ettiği 5651 sayılı Kanun’un 9. maddesine dayandırılması dikkat çekti. <span style="font-size:11.5pt;color:#0f1419;">Anayasa Mahkemesi, İnternet Kanunu’nun, kişilik haklarının ihlal edildiği gerekçesiyle erişim engeli getirilmesini düzenleyen 9.maddesini 2023 yılında iptal etmişti.  </span></p>
<h3>BTK, RTÜK ve SPK kararları da listede</h3>
<p>Raporda yalnızca mahkemelerin değil, BTK (Bilgi Teknolojileri ve İletişim Kurumu), RTÜK ve SPK gibi düzenleyici kurumların kararlarıyla getirilen erişim engellerine de yer verildi.</p>
<p>Örneğin BTK’nın “Yetkilendirme Dairesi kararı” ile yurt dışı mobil operatörlerine ilişkin bir içeriğe erişim engeli getirildiği; RTÜK’ün ise “lisanssız yayın” ve “lisans yükümlülüğü” gibi gerekçelerle bazı içeriklerin erişime kapatılmasına karar verdiği belirtildi.</p>
<h3>“Sansür olağanlaştı”</h3>
<p>FreeWebTurkey raporu, internet sansürünün Türkiye’de olağan ve sistematik bir uygulamaya dönüştüğünü vurguluyor. Rapora göre erişim engelleri, yalnızca tekil içerikleri değil, gazetecilik faaliyetlerini ve kamusal tartışma alanını doğrudan hedef alıyor.</p>
<p> </p>
<hr/>

<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/sansür">sansür</a><a href="/etiketler/erişim engeli">erişim engeli</a><a href="/etiketler/internet">internet</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/freeweb-raporu-internet-sansuru-2025te-hiz-kesmedi-en-yaygin-gerekce-milli-guvenlik-oldu,1286696</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:01:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ankara Büyükşehir Belediyesi'nden 'barınak' açıklaması</title><link>https://t24.com.tr/haber/ankara-buyuksehir-belediyesinden-barinak-aciklamasi,1286695</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286695" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Ankara Büyükşehir Belediyesi'nden 'barınak' açıklaması</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 17:58</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 14:58</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Ankara Büyükşehir Belediyesi (ABB), Karataş Hayvan Bakımevi ve Rehabilitasyon Merkezi'nde çekildiği iddia edilen görüntülerle ilgili çalışma yapıldığını, söz konusu görüntülerin ABB ile herhangi bir ilgisinin bulunmadığının tespit edildiğini açıkladı.</p>
<p>Çankaya ilçesinde ABB'ye ait olduğu iddia edilen barınakta çok sayıda köpeğin öldürülüp, çöp poşetleri içinde soğuk hava deposunda tutulduğu öne sürüldü. Depoda çekilen görüntüler sanal medyada paylaşıldı. Görüntülerde içinde ölü köpeklerin bulunduğu çöp poşetlerinin üst üste konulduğu görüldü. Bakımsız halde can çekiştiği iddia edilen bir köpek de yine görüntüde yer aldı.</p>
<p>ABB'den söz konusu görüntülere ilişkin açıklama yapıldı. Açıklamada şu ifadelere yer verildi:</p>
<p><em>"25 Aralık 2025 tarihinde bazı sosyal medya hesapları üzerinden, Ankara Büyükşehir Belediyesi Karataş Hayvan Bakımevi ve Rehabilitasyon Merkezine ait olduğu iddia edilen görüntüler paylaşılmıştır. Söz konusu paylaşımların ardından, Ankara Büyükşehir Belediye Başkanı Mansur Yavaş tarafından görüntüler ihbar kabul edilmiş; konunun tüm yönleriyle araştırılması amacıyla Teftiş Kuruluna derhal inceleme talimatı verilmiştir. Ayrıca Ankara Cumhuriyet Başsavcılığı da konuya ilişkin olarak adli soruşturma başlatmıştır. </em></p>
<p><em>Resmi makamlar tarafından, Ankara Büyükşehir Belediyesine ait Karataş Hayvan Bakımevi dahil olmak üzere tüm barınaklarda gerekli incelemeler yapılmış; paylaşıma konu görüntülerin Ankara Büyükşehir Belediyesine ait herhangi bir barınakta çekilmediği ve belediyemizle herhangi bir ilgisinin bulunmadığı yönünde tespitlerde bulunulmuştur. Hafta sonu olması nedeniyle adli makamlarca yürütülen incelemelere ilişkin detaylı raporların tamamlanmasının ardından, ayrıntılı bilgiler ve belgeler pazartesi günü kamuoyuyla paylaşılacaktır."</em> (DHA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/köpek">köpek</a><a href="/etiketler/Ankara Büyükşehir Belediyesi">Ankara Büyükşehir Belediyesi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ankara-buyuksehir-belediyesinden-barinak-aciklamasi,1286695</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:58:00 -0000</pubDate></item><item><title>Öğrencilerin üzerine otomobilini süren sürücü yakalandı; ehliyetine el konuldu, psikoteknik değerlendirmeye sevk edilecek</title><link>https://t24.com.tr/haber/ogrencilerin-uzerine-otomobilini-suren-surucu-yakalandi-ehliyetine-el-konuldu-psikoteknik-degerlendirmeye-sevk-edilecek,1286694</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286694" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Öğrencilerin üzerine otomobilini süren sürücü yakalandı; ehliyetine el konuldu, psikoteknik değerlendirmeye sevk edilecek</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 17:27</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 14:27</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Bursa'nın Yıldırım ilçesinde okuldan çıkan öğrencilerin üzerine otomobilini süren sürücü, Bursa İl Emniyet Müdürlüğü ekipleri tarafından yakalandı. Öğrencilere korku ve panik yaşatan şüpheliye, 'Trafik güvenliğini tehlikeye düşürmek' ve 'kamunun huzurun bozacak şekilde saygısızca araç kullanmak'tan 1986 TL para cezası kesilip, 'psikoteknik değerlendirmeye sevk edilmek' üzere ehliyetine geçici olarak el konuldu.</p>
<p>Olay, 23 Aralık'ta saat 12.00 sıralarında Yıldırım ilçesinde meydana geldi. Bir sürücü, okuldan çıkan öğrencilerin üzerine otomobilini sürdü.</p>
<p>Öğrenciler ve veliler sürücüye tepki gösterirken, o anlar başka bir otomobilin araç kamerasına yansıdı. Kendisine tepki gösterenlere hakaret de eden sürücü, hızla olay yerinden uzaklaştı.</p>
<p>Okuldan çıkan öğrencilerin üzerine otomobilini sürdü</p>
<p>Bursa'nın Yıldırım ilçesinde okuldan çıkan öğrencilerin üzerine otomobilini süren sürücü, Bursa İl Emniyet Müdürlüğü ekipleri tarafından yakalandı.</p>
<p>Öğrencilere korku ve panik yaşatan şüpheliye, 'Trafik güvenliğini tehlikeye düşürmek' ve 'kamunun huzurun bozacak şekilde saygısızca araç kullanmak' tan 1986 TL para cezası kesilip, 'psikoteknik değerlendirmeye sevk edilmek' üzere ehliyetine geçici olarak el konuldu. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/otomobil">otomobil</a><a href="/etiketler/okul">okul</a><a href="/etiketler/öğrenci">öğrenci</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ogrencilerin-uzerine-otomobilini-suren-surucu-yakalandi-ehliyetine-el-konuldu-psikoteknik-degerlendirmeye-sevk-edilecek,1286694</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:27:00 -0000</pubDate></item><item><title>"Futbolda şike kumpası" soruşturması: Arıboğan, ''görüşme yapacak ilişkim yok''; Baransu, ''iki kez görüştük'' dedi</title><link>https://t24.com.tr/haber/futbolda-sike-kumpasi-sorusturmasi-aribogan-gorusme-yapacak-iliskim-yok-baransu-iki-kez-gorustuk-dedi,1286692</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286692" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>"Futbolda şike kumpası" soruşturması: Arıboğan, ''görüşme yapacak ilişkim yok''; Baransu, ''iki kez görüştük'' dedi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 17:14</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 17:32</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p>Nefes yazarı <strong>Aytunç Erkin,</strong> eski Fenerbahçe Başkanı <strong><span class="s5">Aziz Yıldırım</span></strong>’ın şike suçlamasıyla tutuklandığı 2011’deki dosyayla ilgili olarak gözaltına alınan ve adli kontrolle serbest bırakılan eski TFF Başkanvekili <strong><span class="s5">Lütfi </span></strong><span class="s5"><strong>Arıboğan</strong>'ın ifadesini yazdı. Erkin, Arıboğan'ın, </span><span class="s5">'FETÖ' hükümlüsü, kapanan Taraf gazetesi yazarı <strong>Mehmet Baransu</strong> ile aralarındaki mailler, mesajlar ve telefon görüşmelerine yönelik, '<em>'Ben bu görüşmelerin hiçbirini hatırlamıyorum. Böyle bir görüşme yapacak ilişkim kendisiyle olmamıştır''</em> dediğini aktardı. Dosyada Baransu'nun ifadesinin de yer aldığını belirten Erkin,<em> "Baransu ifadesinde, 'Ben o dönem çok eski olduğu için her ne kadar iki kez görüştüm dediysem de tamamını hatırlamıyorum Benim Lütfi Arıboğan ile görüşmem tamamen gazeteciliğim kapsamındadır' yanıtını veriyor''</em> dedi. </span></p>
<p><strong><span class="s5">TIKLAYIN - <a href="https://t24.com.tr/haber/savciliktan-sevk-yazisinda-2011-deki-sike-dosyasi-icin-aziz-yildirim-dan-kurtulmak-ve-takimi-ele-gecirmek-istiyorlardi-aribogan-in-baransu-ile-101-hts-kaydi-var-tespiti,1286291" rel="nofollow">Savcılıktan sevk yazısında 2011’deki şike dosyası için, “Aziz Yıldırım’dan kurtulmak ve takımı ele geçirmek istiyorlardı, Arıboğan’ın Baransu ile 101 HTS kaydı var” tespiti </a></span></strong></p>
<p>Eski Fenerbahçe Başkanı <strong><span class="s5">Aziz Yıldırım</span></strong>’ın şike suçlamasıyla tutuklandığı 2011’deki soruşturmayla ilgili olarak gözaltına alınan eski Türkiye Futbol Federasyonu ve Galatasaray yöneticilerine, 'şike dosyası' kapsamında tutuklanan Fenerbahçe Yüksek Divan Kurulu Başkanı <strong>Şekip Mosturoğlu</strong>’nun sunduğu e-maillerle ilgili sorular yöneltildiğini aktaran Erkin, şunları yazdı: </p>
<p><em>''Örneğin…</em></p>
<p><em>Savcılık soruyor:</em></p>
<p><em>Emniyet Müdürlüğü Yazısı ve İsim Listesi” konulu elektronik posta içeriği… <a class="__cf_email__" data-cfemail="2b475e5f4d424a594249444c4a456b524a43444405484446" href="/cdn-cgi/l/email-protection">[email protected]</a> mail adresinden, “<a class="__cf_email__" data-cfemail="fd909f9c8f9c938e88bd9a909c9491d39e9290" href="/cdn-cgi/l/email-protection">[email protected]</a>” mail adresine 7 Aralık 2011 günü saat: 22.30’da gönderilen belge. Mail içeriğine konu “Emniyet Müdürlüğü Yazısı ve İsim Listesi” nedir? Bu bilgileri ne şekilde, nereden temin ettiğinizi, Mehmet Baransu isimli şahsa bu maili göndermenizdeki amacınızın ne olduğunu, bu bilgileri Mehmet Baransu ile paylaşmanız konusunda şahsın veya herhangi bir kimsenin sizden bu bilgileri gönderme talebinin olup olmadığını, bu bilgilerin yürütülen soruşturma kapsamında gizlilik ihtiva eden bilgi olup olmadığını açıklayınız?</em></p>
<p><em>Arıboğan şu yanıtı veriyor: Bana göstermiş olduğunuz mail içeriği doğrudur. O günlerde emniyet müdürlüğü birkaç günde bir gözaltına alınan ve serbest bırakılan kişileri yayınlıyordu. Emniyetin gönderdiği kurumlardan bir tanesi de TFF’dir. Mehmet Baransu isimli kişi o dönem Telegol isimli programda yorumcuydu ve TFF Başkanımız Mehmet Ali Aydınlar o programa telefonla katılmıştı. O gün İstanbul Emniyet Müdürlüğünce yayınlanan gözaltı listesinde 90 kişinin gözaltına alındığını ifade etmişlerdi, ancak 60 kişinin gözaltına alındığı belirlenmişti. Başkan Mehmet Ali Aydınlar’ın ricasıyla ben de doğru listeyi Mehmet Baransu’ya atmıştım. Bu liste İstanbul Emniyet Müdürlüğü tarafından TFF’ye gönderilmişti. O dönem emniyetin şike soruşturmasında yaptığı adli işlemler bizi de ilgilendiriyordu.</em></p>
<p><em>O dönem Taraf yazarı olan Mehmet Baransu’nun son soruşturmayla ilgili 29 Eylül 2025’te alınan ifadesi de dosyada var. Baransu’ya, toplamda 101 kez Lutfi Arıboğan ile irtibat kurduğu, bu irtibatların 52 farklı günde gerçekleştiği, ilk irtibat tarihinin 13 Temmuz 2011 olduğu soruluyor. Baransu da “Ben o dönem çok eski olduğu için her ne kadar iki kez görüştüm dediysem de tamamını hatırlamıyorum. Siz bana bunu söyleyince ekstra bir görüşmemi daha hatırladım. Zaman olması halinde diğerlerini de belki hatırlayabilirim. Ancak aradan uzun zaman geçtiği için pek hatırlayamıyorum. Benim Lutfi Arıboğan ile görüşmem tamamen gazeteciliğim kapsamında olduğu için kendisi TFF ve Galatasaray’da yönetici olduğu için görüşmüşümdür” yanıtını veriyor.</em></p>
<p><em>Savcılık, Mehmet Baransu’yla Lutfi Arıboğan arasında geçtiği iddia edilen telefon görüşmeleri ve mesajlaşmaları sorduğunda, Arıboğan şu yanıtı veriyor: </em></p>
<p><em>“Ben bu görüşmelerin hiçbirini hatırlamıyorum. Böyle bir görüşme yapacak ilişkim kendisiyle olmamıştır. Kendisiyle ilişkim olduğuna dair suçlamaları reddediyorum.”</em></p>
<p><em>Savcılık ısrarla, “Mehmet Baransu’ya ait dijital materyaller üzerinden yapılan inceleme sonucunda 22 Eylül 2025 tarihinde hazırlanan dijital inceleme tutanağı hatırlatılarak soruldu” diyor, Arıboğan da aynı yanıtı veriyor: “Söz konusu yazışma içeriklerini hatırlamıyorum. Dediğim gibi kendisiyle bir hukukum yoktur.” Arıboğan’a, 10 Ocak 2013 tarihli ‘Mehmetçim yönetim kurulu toplantısındayım, arayacağım’ şeklindeki mesaj içeriği de soruluyor. Eski TFF Başkanvekili, “Dediğim gibi hatırlamıyorum” yanıtını veriyor. Yine dosyada, Aziz Yıldırım’ın ifade tutanağının Arıboğan tarafından bazı isimlere gönderildiği yine Yıldırım’ın ifadesinin kendisine ulaştırıldığı da yer alıyor.''</em></p>
<p><strong>Yazının tamamı için <a href="https://www.nefes.com.tr/yazarlar/aytunc-erkin/baransu-ariboganla-gorustum-aribogan-baransuyla-iliskim-yok-91591" rel="noopener" target="_blank">tıklayın</a></strong></p>
<p> </p>
<script data-cfasync="false" src="/cdn-cgi/scripts/5c5dd728/cloudflare-static/email-decode.min.js"></script><script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/futbol">futbol</a><a href="/etiketler/şike kumpası">şike kumpası</a><a href="/etiketler/soruşturma">soruşturma</a><a href="/etiketler/lütfi arıboğan">lütfi arıboğan</a><a href="/etiketler/mehmet baransu">mehmet baransu</a><a href="/etiketler/görüşme">görüşme</a><a href="/etiketler/aytunç erkin">aytunç erkin</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/futbolda-sike-kumpasi-sorusturmasi-aribogan-gorusme-yapacak-iliskim-yok-baransu-iki-kez-gorustuk-dedi,1286692</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:14:48 -0000</pubDate></item><item><title>Ankara'da düşen Libya Genelkurmay Başkanı'nı taşıyan uçağın kara kutusu, neden Fransa yerine Almanya'ya gönderilecek?</title><link>https://t24.com.tr/haber/ankarada-dusen-libya-genelkurmay-baskanini-tasiyan-ucagin-kara-kutusu-neden-fransa-yerine-almanyaya-gonderilecek,1286691</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286691" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Ankara'da düşen Libya Genelkurmay Başkanı'nı taşıyan uçağın kara kutusu, neden Fransa yerine Almanya'ya gönderilecek?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 17:11</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 14:11</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Türkiye’de düşen Libya’ya ait özel jet kazasında kritik bir karar alındı. Daha önce Fransa seçeneği gündeme gelirken, kara kutunun teknik inceleme için Almanya’ya gönderilmesi kararlaştırıldı. Kararın gerekçesi, Almanya’nın tarafsızlığı ve yüksek teknik kapasitesi olarak açıklandı.</p>
<div class="listenSummarySave">
<div class="btn">Türkiye gazetesi'nin haberine göre; Libya ve Türkiye, Türkiye’de düşen özel jetle ilgili yürütülen ortak kaza soruşturmasını genişletti. İki ülke, uçağın kara kutusunun teknik inceleme için Almanya’ya gönderilmesi konusunda uzlaştı.</div>
</div>
<h3>Kara kutu Almanya'da incelenecek</h3>
<p>Libya İçişleri Bakanlığı, Ankara’yı ziyaret eden Libya soruşturma heyeti ile Türkiye Başsavcılığı arasında yapılan görüşmelerin ardından kara kutunun Almanya’ya gönderilmesi konusunda mutabakat sağlandığını duyurdu. Kara kutun, tarafsız ve teknik kapasitesi yüksek bir merkezde incelenecek.</p>
<p><img alt="libya-jet-kazasinda-kritik-karar-kara-kutu-fransa-yerine-neden-almanyaya-gidiyor-1758833_202512271223_20251227122348_3.jpg" height="301" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/f417e52d-9b2f-4aa8-9273-4139ffd0eebd.webp" width="452"/></p>
<h3>Tüm belgeler Libya'nın erişime açıldı</h3>
<p>Bakanlık açıklamasında, Türk savcılığının kazaya ilişkin tüm belgeleri ve ilgili güvenlik kamerası kayıtlarını Libya makamlarıyla paylaşmaya hazır olduğu bilgisi yer aldı.</p>
<p data-page="1">Ayrıca Libya Başsavcısı Al-Siddiq Al-Sour’a, yürütülen soruşturma adımlarını ve ortak süreci kapsayan resmi bir yazı gönderileceği aktarıldı.</p>
<h3>DNA testi sonuçları paylaşıldı</h3>
<p>Türk yetkililerin, Libya Ceza Soruşturma Departmanı tarafından kazada hayatını kaybedenlerin ailelerinden alınan DNA test sonuçlarını teslim aldığı bildirildi. Kimlik tespit sürecinin bu veriler üzerinden tamamlandığı ifade edildi.</p>
<h3>Almanya kararı netleşti</h3>
<p>Daha önce Türkiye Ulaştırma Bakanı Abdulkadir Uraloğlu, kara kutunun tarafsız bir ülkeye gönderileceğini açıklamıştı. Süreçte Fransa da değerlendirilmiş, nihai karar Almanya’dan yana verilmişti. Kara kutunun Almanya’da Federal Uçuş Kazası Araştırma Bürosu tarafından inceleneceği bildirildi.</p>
<p data-page="2">Adalet Bakanı Yılmaz Tunç da Libya heyetini taşıyan jetin düşmesiyle ilgili soruşturma hakkında son bilgileri paylaştı. Bakan Tunç, adli tıp sürecinin devam ettiğini, naaşların DNA tespitlerinin Libya'dan gelen örneklerle beraber eşleştirme yapıldığını belirtti.</p>
<h3>Kara kutu neden önemli?</h3>
<p>Uçuş Veri Kaydedici ve Kokpit Ses Kayıt Cihazı olarak bilinen kara kutu, uçağın hız, irtifa, motor performansı ve kokpit konuşmaları dahil olmak üzere uçuş sürecindeki tüm kritik verileri kaydediyor. Dayanıklı yapısıyla yüksek darbe, yangın ve basınca karşı koruma sağlıyor. Bu veriler, kazanın nedenini ortaya çıkarmada merkezi rol oynuyor.</p>
<p data-page="3">Düşen özel jetin, Libya Genelkurmay Başkanı Mohamed Al-Haddad ile Kara Kuvvetleri Komutanı Vittorio Grebiel’i taşıdığı açıklandı. Uçakta ayrıca Askeri Üretim Kurumu Direktörü Mahmoud Qatioui, Genelkurmay Danışmanı Mohamed Al-Assawi ve Genelkurmay’ın resmi fotoğrafçısı Mohamed Mahjoub’un da bulunduğu belirtildi. Kazada uçaktaki sekiz kişinin tamamı hayatını kaybetti.</p>
<p>Uçak, Ankara’dan Libya’ya doğru havalandıktan sonra yaklaşık 80 kilometre güneyde düştü. Kaza nedenine ilişkin teknik ve adli soruşturma Türkiye ve Libya’nın ortak çalışmasıyla devam ediyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Almanya">Almanya</a><a href="/etiketler/Libya">Libya</a><a href="/etiketler/Türkiye">Türkiye</a><a href="/etiketler/Kaza">Kaza</a><a href="/etiketler/Kara Kutusu">Kara Kutusu</a><a href="/etiketler/Teknik İnceleme">Teknik İnceleme</a><a href="/etiketler/Fransa">Fransa</a><a href="/etiketler/DNA Testi">DNA Testi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ankarada-dusen-libya-genelkurmay-baskanini-tasiyan-ucagin-kara-kutusu-neden-fransa-yerine-almanyaya-gonderilecek,1286691</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:11:00 -0000</pubDate></item><item><title>Daktilodaki yazım hatalarıyla milyoner olan girişimci sekreter</title><link>https://t24.com.tr/haber/daktilodaki-yazim-hatalariyla-milyoner-olan-girisimci-sekreter,1286690</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286690" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/bilim-teknoloji">Bilim / Teknoloji</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>Daktilodaki yazım hatalarıyla milyoner olan girişimci sekreter</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Bette Graham, niyetinin "sadece daha iyi bir sekreter" haline gelmek olduğunu söylemişti.</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 17:09</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 14:09</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>1950'li yılların ABD'si. Teksas eyaletinde çalışan sekreter Bette Nesmith Graham'ın, daktiloda sık sık yaptığı yazım hatalarını düzeltmesi gerekiyordu. Bunun için bulduğu dahiyane çözüm, hem on milyonlarca dolar kazanmasını hem de tarihe geçmesini sağladı.</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bette Graham'in hikayesi 1924'te başladı. Dallas'ta doğdu ve annesi gibi bir sanatçı olacağını düşünerek resim ve çizime ilgi göstererek büyüdü.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">17 yaşında asker Warren Nesmith ile evlendi ve ertesi yıl oğlu Michael dünyaya geldi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak İkinci Dünya Savaşı'ndan sonra Bette'nin hayalleri yıkılmaya başladı. Warren'dan ayrıldı ve sanatsal yeteneklerinin kendisini ve Michael'ı geçindirmeye yetmediğini fark etti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sekreterlik işi buldu ama yeni elektrikli daktilosuna bir türlü alışamadı. Bu nedenle yazdığı belgelerde yazım hataları biriktikçe birikti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bette Graham geçmişte Kuzey Teksas Eyalet Üniversitesi'yle yaptığı söyleşide "Yoğun çalışan bir sekreterdim ve o zamanlar yeni olan elektrikli daktiloda yazmayı yeniden öğrenmeye vaktim yoktu" diyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sanat geçmişine sahip Bette, ressamların hatalarını fırçayla silerek gizlediklerini biliyordu ve kendisinin de aynısını yapıp yapamayacağını düşündü.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Sadece-iyi-bir-sekreter-olmaya-çalışıyordum-" tabindex="-1">'Sadece iyi bir sekreter olmaya çalışıyordum'</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Eve gittim, bir şişe aldım ve bir solüsyona biraz beyaz pigment koydum. Kağıda nüfuz etmesi için birkaç başka malzeme daha ekledim ve küçük suluboya fırçamı ofise götürüp hatalarımı bu şekilde düzeltmeye başladım" diyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Kesinlikle dünya çapında dağıtılacak bir ürün icat etmeyi ya da milyon dolar kazanmanın bir yolunu bulmayı planlamıyordum. Sadece daha iyi bir sekreter olmaya çalışıyordum."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty'nin düzeltmelerini patronu hiç fark etmez ve sihirli sıvısını sekreter arkadaşlarına gösterdiğinde onlar da aynısından isterler.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak ürünü tam istediği hale getirememişti ve bu nedenle küçük faciayla sonuçlanan deneylerine başladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Kütüphaneye gidip geçici su bazlı boyanın formülünü araştırarak başladım. Bunun ideal bir pigment ve çözelti formülü olduğunu düşünüyordum. DuPont veya diğer kimya şirketlerini arayıp kullandığım ıslatıcı madde ve diğer bazı ürünlerin örneklerini istedim" diye anlatıyor.</p>
</div>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="daksil reklamı " class="css-1seqhu9" height="337" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/0096/live/a7016590-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/0096/live/a7016590-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/0096/live/a7016590-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/0096/live/a7016590-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/0096/live/a7016590-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/0096/live/a7016590-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 800w" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span data-testid="caption-paragraph">Bette Graham, şirketini Gilette'e 47,5 milyon dolara sattı</span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sonra da bu formülü mutfağımda, ürünün özelliklerinin ne olması gerektiğine dair kendi bilgimden yola çıkarak oluşturdum. Ama tabii ki kimyager değilim ve birçok hata yaptım, hatta bir keresinde mutfağımı ateşe verdim."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sonunda Betty, hızlı kuruyan ve yanmaz bir formül buldu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Sonra bu ürünü küçük şişelere koymaya başladım; bu şişeleri de tırnak cilası üreticisinden küçük miktarlarda alıyordum, çünkü çok fazla satın alamıyordum. Ardından küçük bir ev yapımı üretim hattı kurmaya başladım."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty iş kurmuş ve bugün daksil ya da tipeks diye bildiğimiz ürününe "sıvı kağıt" adını vermişti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty ürünü pazarlayabilmek için, ofis malzemeleri dergilerine örnekler gönderdi ve bir dergide özel bir ürün olarak adı geçti. Bunun üzerine siparişler almaya başladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Aslında o kadar çok talep aldım ki, adeta bunaldım. Bütün gün sekreter olarak çalışıyor, bazen de gece boyunca postaları yanıtlıyordum. 1962'den itibaren haftada bin şişeye kadar satış yapıyordum ki bu oldukça iyiydi."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty Graham bu başarıdan cesaret alarak sekreterliği bıraktı. Çalışanları ise 15 yaşındaki oğlu ve onun arkadaşlarıydı. Saatte bir dolar ücret ödüyordu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Üretimi mutfağından arka bahçedeki bir karavana taşıdı. Ayrıca, işi yürütmesine yardımcı olan ikinci kocası Robert Graham ile evlendi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Pazarlamacımız yoktu. Arabayla bir şehre gidiyor, telefon rehberini alıp tüm tedarikçileri arıyorduk. Onlar da ürün numunelerimizi ofislere yolluyordu. Ofis malzemeleriyle ilgili kararları sekreterler veriyordu."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty'nin ürünü sekreterler arasında o kadar popüler oldu ki, 1965'te artık şirketin dokuz çalışanı ve otomatik bir üretim hattı vardı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"İlk fabrikamıza 1969'da taşındık. 1972'de Toronto'da bir fabrika açtık. 1973'te de Brüksel'de bir fabrika açtık. Avustralya'da bir şube satın aldık ve orada da faaliyet göstereceğiz" diyordu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Mutfağını neredeyse havaya uçuracak olan o bekar anne, yılda 25 milyon şişe ürün satan küresel bir işletme kurdu.</p>
</div>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="Bette Graham'ın oğlu Michael (en sağda)" class="css-1seqhu9" height="337" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/a993/live/ba110140-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/a993/live/ba110140-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/a993/live/ba110140-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/a993/live/ba110140-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/a993/live/ba110140-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/a993/live/ba110140-dc01-11f0-a8dc-93c15fe68710.jpg.webp 800w" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span data-testid="caption-paragraph">Bette Graham'ın oğlu Michael (en sağda) dönemin ünlü gruplarından The Monkees'in üyesiydi</span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Fakat işler yolunda giderken, Betty'nin özel hayatı altüst oldu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">1975'te Robert ile çekişmeli bir boşanma yaşadılar. Robert onu şirketten uzaklaştırmaya çalıştı. Ayrıca ürünün formülünü değiştirerek, Betty'nin telif hakkı gelirini kesmeye çalıştı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak Betty kontrolü geri almayı başarmış ve şirketi 1979'da 47,5 buçuk milyon dolara Gillette'e satmıştı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty, servetini iş dünyasında ve sanatta kadınları destekleyen vakıflar kurmak için kullandı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">En başından beri yanında olan oğlu Michael, hem annesinin ilk çalışanı hem de 1960'ların ünlü grubu The Monkees'in dört üyesinden biriydi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Betty Graham 1980 yılında 56 yaşında öldü. Oğlu Michael ise 2021 yılında yaşama veda etti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Artık dijital yazımın yaygınlaşmasına karşın, daksiller / tipeksler bugün bile ofis malzemeleri satan dükkanlarda yer alıyor.</p>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/daksil">daksil</a><a href="/etiketler/Bette Graham">Bette Graham</a><a href="/etiketler/sekreter">sekreter</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/daktilodaki-yazim-hatalariyla-milyoner-olan-girisimci-sekreter,1286690</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:09:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ortaokul mezunu Cemalettin Yavuz, Kapadokya'yı 9 dilde dünyaya tanıtıyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/ortaokul-mezunu-cemalettin-yavuz-kapadokyayi-9-dilde-dunyaya-tanitiyor,1286693</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286693" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/yasam">Yaşam</a><h1>Ortaokul mezunu Cemalettin Yavuz, Kapadokya'yı 9 dilde dünyaya tanıtıyor</h1><h2>"Baktım çok turist geliyor ben de memleketimizin faydasına olması için çalıştım, çabaladım ve 9 yabancı dil öğrendim"</h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Cemalettin Yavuz</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 17:02</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 14:02</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Nevşehir'in Göreme beldesinde yaşayan 58 yaşındaki ortaokul mezunu <strong>Cemalettin Yavuz</strong>, kendi imkanlarıyla öğrendiği 9 dille dünyanın farklı bölgelerinden gelen turistlere memleketi Kapadokya'yı tanıtıyor.</p>
<p>Ailesiyle yaşadığı Üçkuyu köyündeki ortaokulda öğrendiği İngilizce'sini geliştirmek isteyen Yavuz, henüz 14 yaşındayken önce Avanos ilçesine ardından daha çok turistin geldiği Göreme beldesine taşındı.</p>
<p>Yavuz, çeşitli kaynakları ve kitapları kullanarak kendi imkanlarıyla önce İngilizce'sini geliştirdi, daha sonra Almanca, İtalyanca, İspanyolca, Fransızca, Portekizce, Korece, Japonca ve Flamanca öğrendi.</p>
<p>Turistlerle sürekli pratik yapan Yavuz, öğrendiği yabancı dillerle dünyanın farklı bölgelerinden gelen ziyaretçilere memleketini tanıtmaya başladı.</p>
<p>Cemalettin Yavuz, AA muhabirine, bir restoranda çalıştığını ancak boş zamanlarında turistlere gönüllü olarak bölgeyi tanıttığını söyledi.</p>
<p>Küçük yaştan itibaren yabancı dillere merakı olduğunu belirten Yavuz, "Baktım çok turist geliyor ben de memleketimizin faydasına olması için çalıştım, çabaladım ve 9 dil öğrendim. Herkes farklı yetenekle yaratılmıştır. Allah beni bu şekilde yarattı. İnsanlara bunu daima söylüyorum." diye konuştu.</p>
<p>Yavuz, bildiği yabancı dilleri isteyenlere yine kendi imkanlarıyla öğretmeye çalıştığını ifade etti.</p>
<h3>"Tamamen kendi çabamla öğrendim"</h3>
<p>Kendine göre bir öğrenme yöntemi kullandığını anlatan Yavuz, konuşmasını şöyle sürdürdü:</p>
<p>"İspanyolca ve İtalyanca gibi dilleri öğretirken 'Allah bize 5, 5 ve 1 vermiştir' diyorum. Yani duyduğunuz kelimenin 5 defa yazılışını, 5 defa okunuşunu ve 1 defa da Türkçe'sini yazacaksınız. O zaman öğrenmiş oluyoruz. Tamamen kendi çabamla öğrendim, bir de tabii ki Allah vergisi. Tabii ki kaynaklar, kitaplar kullandım. Kullanmadan olmaz. Zaten dinimizin ilk emri 'oku' olduğu için okuyarak ve çalışarak oldu. Okuyup öğrendiklerimi pratik yaparak, konuşarak devam ettim. Sadece Kapadokya bölgesinde değil, Türkiye genelinde tarihi ve turistik yerlerimizin tanıtımında elimden geldiği, dilimin döndüğünce yardımcı oluyorum. Elimden geldiği kadar bunları başkalarına öğretmeye de çalışıyorum. İngilizce, Almanca, İtalyanca, İspanyolca, Fransızca, Portekizce, biraz Korece, Japonca ve Flamanca konuşuyorum."</p>
<p>Yavuz, ortaokul mezunu biri olarak 9 dil bilmesini insanların şaşkınlıkla karşıladığını dile getirdi.</p>
<h3>"Haklı gururu hissediyorum"</h3>
<p>Bazı insanların ortaokul mezunu olduğuna inanmadığını vurgulayan Yavuz, şunları kaydetti:</p>
<p>"Bazıları 'Nasıl olur, siz illa ki bir üniversite mezunusunuzdur' diyor. Böyle değil, ben tamamen doğal bir şekilde öğrendim ve böyle de uyguladım. Bu beni gururlu hissettiriyor çünkü ben Türk'üm. Türk olduğumuzu unutmamamız lazım. Türkler her şeyi başarabilir, bunu unutmayalım. Tabii ki o haklı gururu hissediyorum. Ülkemi tanıttığım, konuştuğum turistler hep olumlu dönüş yapıyor."</p>
<p>Yavuz, özellikle gençlere "bir dil, bir insan" düşüncesiyle yabancı dil öğrenmelerini tavsiye etti.</p>
<p>Halen yeni dil öğrenme hayali olduğuna dikkati çeken Yavuz, "Endonezya ve Malezya dilleri var, Malay dili. Bunlar bana çok tatlı gelen diller. Çok güzel ülkeler ve onlarla da iletişim kurmayı isterim." dedi.</p>
<p>Yavuz, internet üzerinden de bölgeyi tanıtmak amacıyla çalıştığını sözlerine ekledi.    (AA)      </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/kapadokya">kapadokya</a><a href="/etiketler/Cemalettin Yavuz">Cemalettin Yavuz</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ortaokul-mezunu-cemalettin-yavuz-kapadokyayi-9-dilde-dunyaya-tanitiyor,1286693</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:02:00 -0000</pubDate></item><item><title>Trafik sigortasında yeni düzenleme: 2026 kaza teminat tutarı ne kadar oldu? </title><link>https://t24.com.tr/haber/trafik-sigortasinda-yeni-duzenleme-2026-kaza-teminat-tutari-ne-kadar-oldu,1286686</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286686" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Trafik sigortasında yeni düzenleme: 2026 kaza teminat tutarı ne kadar oldu? </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:48</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 16:50</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Trafik sigortasını düzenleyen yönetmelikte değişiklik yapıldı. Buna göre gerçek kişi işleten adına düzenlenecek poliçelerin primlerinin tespitinde kullanım türü, aynı araç grubunda 5 (dahil) araca kadar özel, 5 araçtan sonra ise tüzel olarak dikkate alınacak. Teminat limitleri de yeni yılda yüzde 33 artırılarak 400 bin liraya çıkarıldı.</p>
<p>Sigortacılık ve Özel Emeklilik Düzenleme ve Denetleme Kurumu'nun (SEDDK) Karayolları Motorlu Araçlar Zorunlu Mali Sorumluluk Sigortasında Tarife Uygulama Esasları Hakkında Yönetmelikte Değişiklik Yapılmasına Dair Yönetmelik bugünkü Resmi Gazete'de yayımlandı.</p>
<p>Buna göre, 1 Ocak 2026'dan itibaren geçerli olacak gerçek kişi işleten adına düzenlenecek poliçelerin primlerinin tespitinde kullanım türü, aynı araç grubunda 5 (dahil) araca kadar özel, 5 araçtan sonra ise tüzel olarak dikkate alınır hükmü getirildi. Söz konusu değişiklik ile filo olarak işletildiği halde gerçek kişi gibi bildirim yapılan poliçeler için 5 araçtan sonra tüzel kişi fiyatlaması yapılacak.</p>
<h3>Teminat limitleri arttı</h3>
<p data-page="1">Düzenlemeye göre trafik sigortasında tüm araç gruplarında teminat limitleri de artırıldı. Buna göre, otomobil araç grubunda 2026 yılı teminat limitleri yüzde 33 artırılarak araç başına maddi 400 bin lira, mağdur başına bedeli 3 milyon 600 bin liraya yükseltildi. Diğer araç gruplarında da söz konusu orana göre güncelleme yapıldı.</p>
<h3>7. basamakta uygulanan indirim oranı düşürüldü</h3>
<p>Riskli Sigortalar Havuzu kapsamındaki taksi, minibüs, otobüs ve otobüs (31 koltuk üstü) türündeki araç gruplarında 7. basamakta uygulanan yüzde 40 indirim oranı yüzde 30'a düşürüldü. Düzenlemede, sürücü dahil koltuk sayısı 10 ve üzeri araçlarda sağlık gideri, sakatlanma ve ölüm teminatları için kaza başına asgari sigorta teminat tutarlarında da değişikliğe gidildi.</p>
<p data-page="2">Buna göre, 10-17 koltuklu minibüslerde sağlık gideri, sakatlanma ve ölüm teminat tutarı 6 milyon 75 bin liradan 8 milyon 80 bin liraya çıkarıldı. 18-30 koltuklu otobüslerde sağlık gideri, sakatlanma ve ölüm teminat tutarı da 15 milyon 795 bin liradan 21 milyon 8 bin liraya yükseltilirken, söz konusu oranlar 31 ve üstü koltuklu otobüslerde 31 milyon 590 bin liradan 42 milyon 15 bin liraya çıkarıldı.</p>
<p>Düzenlemeye göre, araç ruhsatında yazmak kaydıyla ayakta yolcular için aynı teminat tutarları, sürücü dahil 18-30 koltuğa kadar 10 milyon 3 bin liraya, sürücü dahil 31 ve üstü koltuklu araçlarda 10 milyon 247 bin liraya yükseltildi. (AA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/trafik sigortası">trafik sigortası</a><a href="/etiketler/düzenleme">düzenleme</a><a href="/etiketler/kaza">kaza</a><a href="/etiketler/teminat tutarı">teminat tutarı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/trafik-sigortasinda-yeni-duzenleme-2026-kaza-teminat-tutari-ne-kadar-oldu,1286686</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:48:59 -0000</pubDate></item><item><title>Dünyaca ünlü manken Kendall Jenner'dan 'Kürk Mantolu Madonna' paylaşımı</title><link>https://t24.com.tr/haber/dunyaca-unlu-manken-kendall-jenner-dan-kurk-mantolu-madonna-paylasimi,1286688</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286688" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Dünyaca ünlü manken Kendall Jenner'dan 'Kürk Mantolu Madonna' paylaşımı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Kendall Jenner ve Sabahattin Ali</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:45</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 16:56</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Dünyanın en tanınmış modellerinden <strong>Kendall Jenner</strong>, Kürk Mantolu Madonna kitabını paylaştı.</p>
<p>Dünyaca ünlü manken Kendall Jenner, Instagram hesabından<strong> Sabahattin Ali</strong>’nin <em>Kürk Mantolu Madonna</em> romanının İngilizce baskısını paylaştı. </p>
<p><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/12/1766843291673-kendall-jennerdan-kurk-mantolu-madonna-paylasimi.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></p>
<h5 style="text-align:center;">Kendall Jenner'ın sosyal medya paylaşımı</h5>
<p>Jenner’ın paylaşımı, <em>Kürk Mantolu Madonna</em>’nın küresel popüler kültür içinde dolaşımını bir kez daha gündeme taşıdı.</p>
<h3>Eser, geniş bir okur kitlesine ulaştı</h3>
<p>Sabahattin Ali’nin 1943’te yayımlanan romanı <em>Kürk Mantolu Madonna</em>, son yıllarda Türkiye dışında da geniş bir okur kitlesine ulaştı. Eser, İngilizceye <strong>Maureen Freely</strong> ve <strong>Alexander Dawe</strong> tarafından 2016 yılında çevrildi ve Penguin Classics etiketiyle yayımlandı.</p>
<p>Bu baskı, romanın ABD ve Avrupa’da daha görünür olmasını sağladı.</p>
<hr/>

<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Kendall Jenner">Kendall Jenner</a><a href="/etiketler/Sabahattin Ali">Sabahattin Ali</a><a href="/etiketler/Kürk Mantolu Madonna">Kürk Mantolu Madonna</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dunyaca-unlu-manken-kendall-jenner-dan-kurk-mantolu-madonna-paylasimi,1286688</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:45:13 -0000</pubDate></item><item><title>İngiliz askerlerin gözünden 110 yıl önceki Osmanlı zaferi Kut-ül Amare</title><link>https://t24.com.tr/haber/ingiliz-askerlerin-gozunden-110-yil-onceki-osmanli-zaferi-kut-ul-amare,1286689</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286689" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>İngiliz askerlerin gözünden 110 yıl önceki Osmanlı zaferi Kut-ül Amare</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:42</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 13:42</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>Birinci Dünya Savaşı'nın tüm hızıyla sürdüğü 1915 yılının sonları. Britanya İmparatorluğu, Osmanlıların Körfez'deki İngiliz petrol kaynakları için bir tehdit oluşturduğuna inanıyordu. Ancak Basra şehrini ele geçirip petrol yataklarını güvence altına aldıktan sonra, İngilizler daha fazlasını istediler.</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hedefleri Bağdat'ı da ele geçirmekti. Bunun için Dicle Nehri boyunca iç kesimlere doğru ilerlemek üzere, Britanya Hint Ordusu'ndan 10.000 kişilik bir güç görevlendirildi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bağdat'a yaklaşık 40 kilometre kala, Tizpon harabelerinin yakınlarında daha büyük, müstahkem Osmanlı güçleriyle karşılaştılar.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu muharebede ve daha sonraki Kut kuşatmasında yer alan İngiliz askerleri Onbaşı F.G. Ponting ve Er R.G. Hockaday, başlarından geçenleri 1963'te BBC'ye anlatmıştı.</p>
</div>
<div dir="ltr">
<h3 id="Türkler-iyi-askerlerdi-" tabindex="-1">'Türkler iyi askerlerdi'</h3>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hockaday, Selman-ı Pak muharebesi diye adlandırılan mücadeleyi şu sözlerle tanımlıyordu:</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Savaş alanı düzdü, ağaç görünmüyordu, ara ara çalılıklar vardı, sonra kum o kadar yumuşaktı ki ilerlemeyi zorlaştırıyordu. Yaklaşık 300 metre ilerledikten sonra ateş açtılar. Sanırım, onlardan daha çok kayıp verdik. Yarımız kadarı vurulmuştu ama Türklere şapka çıkartıyorum, Türkler iyi askerlerdi."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu yenilgi üzerine aylar önce ele geçirdikleri Kut kasabasına geri döndüler. Kut bugünkü Irak sınırları içinde ülkenin doğusunda yer alıyor.</p>
</div>
<div class="css-1jir9cx"><img alt="I. Dünya Savaşı'nın Mezopotamya Seferi sırasında, Eylül 1915'te Irak'taki Kut şehrine doğru ilerleyen Osmanlı İmparatorluğu askerleri. " class="css-1seqhu9" height="338" sizes="(min-width: 1008px) 760px, 100vw" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/6ab2/live/61bc5a70-e26a-11f0-a4f0-f9cf84d7fed7.jpg.webp" srcset="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/240/cpsprodpb/6ab2/live/61bc5a70-e26a-11f0-a4f0-f9cf84d7fed7.jpg.webp 240w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/320/cpsprodpb/6ab2/live/61bc5a70-e26a-11f0-a4f0-f9cf84d7fed7.jpg.webp 320w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/480/cpsprodpb/6ab2/live/61bc5a70-e26a-11f0-a4f0-f9cf84d7fed7.jpg.webp 480w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/624/cpsprodpb/6ab2/live/61bc5a70-e26a-11f0-a4f0-f9cf84d7fed7.jpg.webp 624w, https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/800/cpsprodpb/6ab2/live/61bc5a70-e26a-11f0-a4f0-f9cf84d7fed7.jpg.webp 800w" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></div>
<h5 class="css-1qn0xuy" style="text-align:center;"><span role="text"><span class="css-2ozlq5">Fotoğraf altı yazısı,</span><span data-testid="caption-paragraph">I. Dünya Savaşı'nın Mezopotamya Seferi sırasında, Eylül 1915'te Irak'taki Kut şehrine doğru ilerleyen Osmanlı İmparatorluğu askerleri <br/>(<span lang="en-GB">Central Press/Hulton Archive/Getty Images)</span></span></span></h5>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ponting ve Hockaday, Kut kasabasında, daha sonra Kut soyadını alacak Halil Paşa komutasındaki Osmanlı ordusu tarafından kuşatılan binlerce İngiliz ve Hint askeri ve kasaba sakinlerinin arasındaydı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Onbaşı Ponting şöyle anlatıyor:</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Kut çok düz bir yerdi, tıpkı bir masa gibiydi ve siper kazmaya başlamamız gerekiyordu. Ertesi gün bize top ateşi açmaya başladılar ve siper kazmak zorunda kaldık. Her şeyi kullandılar, top ateşi, tüfek ateşi, makineli tüfek ateşi. Kut bir siperler labirentiydi."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hockaday de kuşatmayı "Yerin altına indik ve neredeyse beş ay boyunca yer altında kaldık" diye özetliyor.</p>
</div>
<div dir="ltr">
<h3 id="Kuşatma-altındaki-sefalet-" tabindex="-1">Kuşatma altındaki sefalet</h3>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hockaday ayrıca kuşatma altındaki zorlu yaşamı da anlatıyordu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Su almak için Dicle Nehri'ne inmek zorundaydık ve yiyecek de çok azalmıştı. Tayınımız günlük 110 gram ekmek ve 700 gram yulaftı. Katırlar ve eşekler bizden daha iyi besleniyordu."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sisir Sabadikari de Kut'taki gönüllü Hint askerlerinden biriydi. 1950'lerde anılarını yazdığı kitabı, King's College London'da akademisyen Dr. Shantau Das tarafından gün ışığına çıkarıldı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sabadikari "Mermi ve top mermileri çevremize dolu gibi yağıyordu. Birçok kişi öldü, birçoğu yaralandı. Her tarafta insan ve hayvan cesetleri vardı" diye yazmış ve şöyle devam etmişti:</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Çok sayıda yaralı siperlerin önündeki dikenli teller boyunca yatıyordu. Bazı siperlerde, dört veya beş ölü askerin uzuvları birbirine karışmış haldeydi. Türkler, Hintler, İngilizler, Gurkalar, hepsi bir aradaydı."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Onbaşı Ponting de kuşatmanın ilk iki ila üç ayında Osmanlı güçlerinin bombardımanla kendilerini Kut'tan çıkarmaya çalıştığını söylüyor ve "Her gece baskınlar düzenlediler ama püskürtmeyi başardık" diyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak kasabadaki yiyecek stokları kısa sürede azalmaya, zaman geçtikçe insanlar zayıflamaya ve açlıktan ölmeye başladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ponting durumu "Sonunda her gün 8 İngiliz ve 12 ila 16 kasaba sakini açlıktan ölüyordu" diye anlatıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Er Hockaday de "Sonunda insanlar bıkmıştı. 'Neden teslim olmuyorsunuz?' diyorlardı. Biz de öyle diyorduk ama içten içe istemiyorduk" diye konuşuyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Kuşatmayı kırmak için Kut'a doğru savaşarak ilerlemek üzere kısa süre sonra ikinci bir Anglo-Hint kurtarma kuvveti gönderildi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hockaday "Kuvvetlerimizin bize ulaşmaya çalıştığını ve tüfeklerinin yansımasını gördük, silahların sesini duyduk ve tamam artık, kurtulduk dedik. Sonra aniden her şey sessizleşti" diyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Kurtarma kuvveti ilerleyemedi. Nisan 1916'ya gelindiğinde, beş aylık kuşatmanın ardından General Townsend teslim olmaktan başka çaresi olmadığına inanıyordu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ponting esir düştükten sonra olanları ise "28 Nisan'da, herkesin silahları ve teçhizatı imha etmesi emrini aldık. Sonra esir olacağımızı biliyorduk. Ertesi sabah yola çıktık ve bizi çöle götürdüler" diye anlatıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Bağdata-yürüyüş-" tabindex="-1">Bağdat'a yürüyüş</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Açlık ve hastalıktan muzdarip Hintli ve İngiliz askerler, kavurucu sıcakta Bağdat'a kadar yürümek zorunda kaldılar.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"O zamanlar çok zayıftık ve elimizden geldiğince yürümeye çalıştık. Ama sürekli arkamızdaydılar ve "Haydi, yürüyün çabuk" diye bağırıp tüfekle arkanızdan vuruyorlardı" diyen Ponting şöyle devam ediyor:</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Birçok Arap köyünden geçtik ve sürekli bize ulaşmalarını engellemek için dörtnala aşağı yukarı gidip geliyorlardı. Bıçaklarını boğazlarına götürüp İngilizce "Bittiniz" diye bağırıyor ve tükürüyorlardı. Çok güçsüzdüm. Bağdat'a ulaştığımızda bir Arap kalabalığı vardı, bize çamur atıp tükürdüler.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Yolda giderken bize taş atıyorlar, tükürüyorlar, vurmaya çalışıyorlardı. Pek popüler değildik. Orada oldukça zor günler geçirdik."</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hem Hint hem de İngiliz esirlerin çoğu daha sonra Irak'ın kuzeyine, hatta bazıları Türkiye'ye yürümeye zorlandı. Kut'ta esir alınanların sadece yarısı sağ kurtuldu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bağdat, ertesi yıl yeni bir bir İngiliz saldırısıyla sonunda düşse de, Kut'taki teslimiyet, İngiltere'nin Birinci Dünya Savaşı'nda yaşadığı felaketlerden biri olarak kabul edildi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Osmanlı içinse, en nihayetinde kaybedilecek savaşta Çanakkale'yle birlikte alınan önemli zaferlerden biriydi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hatta Kut-ül Amare zaferi, 1952'ye kadar bayram olarak kutlandı ama NATO'ya girilmesinin ardından bu uygulamaya son verildi.</p>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Kut-ül Amare">Kut-ül Amare</a><a href="/etiketler/osmanlı">osmanlı</a><a href="/etiketler/İngiliz askerler">İngiliz askerler</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ingiliz-askerlerin-gozunden-110-yil-onceki-osmanli-zaferi-kut-ul-amare,1286689</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:42:00 -0000</pubDate></item><item><title>NEF'ten bahis soruşturmasında gözaltına alınan Erden Timur açıklaması: Bu süreçten aklanarak çıkacağına olan güvenimiz tam</title><link>https://t24.com.tr/haber/neften-bahis-sorusturmasinda-gozaltina-alinan-erden-timur-aciklamasi-bu-surecten-aklanarak-cikacagina-olan-guvenimiz-tam,1286687</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286687" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>NEF'ten bahis soruşturmasında gözaltına alınan Erden Timur açıklaması: Bu süreçten aklanarak çıkacağına olan güvenimiz tam</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:41</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 13:41</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p class="lead">Futbolda Bahis Soruşturması kapsamında gözaltına alınan Erden Timur hakkında açıklama yapan NEF, bazı haberlerin gerçeği yansıtmadığını belirterek, Timur’un suçsuzluğunu ortaya koyacak bilgi ve belgelerin hazır olduğunu ifade etti.</p>
<p>Futbolda bahis Soruşturması kapsamında gözaltına alınan eski Galatasaray Sportif AŞ Başkan Vekili ve NEF Yönetim Kurulu Başkanı <strong>Erden Timur</strong> hakkında, şirket tarafından yazılı bir açıklama yapıldı.</p>
<p>NEF’in kamuoyuyla paylaştığı açıklamada, bazı basın yayın organlarında yer alan iddiaların gerçeği yansıtmadığı ifade edildi. Açıklamada, Erden Timur’un suçsuzluğunu ortaya koyacak tüm bilgi ve belgelerin yetkili makamlara sunulmaya hazır olduğu vurgulandı.</p>
<h3>“Güvenimiz tam“</h3>
<p><strong>Nef'in sosyal medya hesabından yapılan açıklamada şu ifadelere kullanıldı:</strong></p>
<p><em>“Yönetim Kurulu Başkanımız Sayın Erden Timur hakkında basında yer alan bazı yanıltıcı ve gerçeği yansıtmayan <a href="https://www.hurriyet.com.tr/" rel="noopener" target="_blank">haberler</a> nedeniyle kamuoyunu bilgilendirme gereği doğmuştur.</em></p>
<p><em>Sayın Erden Timur, hayatı boyunca tüm faaliyetlerini yürürlükteki mevzuat ve hukuki çerçeve içerisinde iyilik ve dürüstlükle sürdürmüştür. Sayın Timur'un suçsuzluğunu kanıtlayacak tüm bilgi ve yasal belgeler eksiksiz olarak yetkili mercilere sunulmaya hazırdır.</em></p>
<p><em>Yürütülmekte olan hukuki sürecin, ilgili makamlarca yapılacak değerlendirmeler neticesinde açıklığa kavuşacağına ve kendisinin bu süreçten aklanarak çıkacağına olan güvenimiz tamdır.</em></p>
<p><em>Şirketimiz, profesyonel Yönetim Kurulu ve yönetim ekibi ile faaliyetlerine kesintisiz olarak devam etmektedir. Adalete olan inancımız çerçevesinde hukuki sürecin olağan seyri içerisinde tamamlanmasının ardından adil bir şekilde Sayın Timur'un lehine neticeleneceğine inanmaktayız. Kamuoyuna saygı ile duyurulur”</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/NEF">NEF</a><a href="/etiketler/Erden Timur">Erden Timur</a><a href="/etiketler/Bahis Soruşturması">Bahis Soruşturması</a><a href="/etiketler/Galatasaray">Galatasaray</a><a href="/etiketler/Yönetim Kurulu">Yönetim Kurulu</a><a href="/etiketler/Sosyal Medya">Sosyal Medya</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/neften-bahis-sorusturmasinda-gozaltina-alinan-erden-timur-aciklamasi-bu-surecten-aklanarak-cikacagina-olan-guvenimiz-tam,1286687</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:41:00 -0000</pubDate></item><item><title>Güllü’nün kızı Tuğyan ve arkadaşı Sultan’ın uyuşturucu testi sonuçlandı!</title><link>https://t24.com.tr/haber/gullu-nun-kizi-tugyan-ve-arkadasi-sultan-in-uyusturucu-testi-sonuclandi,1286685</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286685" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/magazin">Magazin</a><h1>Güllü’nün kızı Tuğyan ve arkadaşı Sultan’ın uyuşturucu testi sonuçlandı!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Güllü, Tuğyan Ülkem Gülter ve Sultan Nur Ulu</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:37</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 16:43</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Yalova'da 6'ncı kattaki evinin penceresinden düşen şarkıcı<strong> Güllü</strong>'nün ölümüne ilişkin soruşturmada, olay akşamı evde bulunan kızı <strong>Tuğyan Ülkem Gülter</strong> ile arkadaşı <strong>Sultan Nur Ulu</strong>'nun saç örneklerinde yapılan incelemede uyuşturucu maddeye rastlanmadı.</p>
<p>'Güllü' olarak tanınan şarkıcı Gül Tut, 26 Eylül'de Çınarcık ilçesi Harmanlar Mahallesi Vali Akı Caddesi'nde 6 katlı binadaki evinin penceresinden düşerek hayatını kaybetti. Olaya ilişkin Yalova Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından başlatılan soruşturma kapsamında otopsisi yapılan Güllü, İstanbul'da toprağa verildi. Teknik ve fiziki takip sonrası, daha önce alınan 3 ifadesinde farklı konuşan şarkıcının kızı Tuğyan Ülkem Gülter ile arkadaşı Sultan Nur Ulu, bavullarla gittikleri İstanbul'da polis tarafından yakalanıp, Yalova'ya getirildi.</p>
<p>Tuğyan Ülkem Gülter, 'Kasten öldürme' suçlamasıyla tutuklanırken, Sultan Nur Ulu hakkında ‘ev hapsi’ kararı verildi.</p>
<h3>Analiz sonuçları belli oldu</h3>
<p>Devam eden soruşturma kapsamında, 24 Kasım 2025 tarihinde Güllü’nün olay akşamı evde bulunan kızı Tuğyan Ülkem Gülter ile arkadaşı Sultan Nur Uludan, uyuşturucu kullanıp kullanmadığının belirlenmesi için saç örnekleri alınıp, Bursa Adli Tıp Kurumu'na gönderildi. Bursa Adli Tıp Kurumu'nda yapılan incelemede, Gülter ile Ulu'nun saç örneklerinde herhangi bir uyuşturucuya rastlanmadı. Bursa Adli Tıp Kurumu test sonucunu, 9 Aralık tarihinde Yalova Cumhuriyet Başsavcılığı’na bildirdi.</p>
<p>Güllü’nün ölümüyle ilgili soruşturma devam ediyor. (DHA)</p>
<p><strong>TIKLAYIN | <a href="https://www.t24.com.tr/haber/cinayet-suphesiyle-gozaltina-alinmisti-gullu-nun-kizi-tutuklandi,1283141" rel="noopener" target="_blank">Arkadaşı ifadesinde “Arkası dönükken itti” demişti: Güllü'nün kızı "tasarlayarak kasten yakınını öldürme" suçlamasıyla tutuklandı!</a></strong></p>
<hr/>

<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Tuğyan Ülkem Gülter">Tuğyan Ülkem Gülter</a><a href="/etiketler/Sultan Nur Ulu">Sultan Nur Ulu</a><a href="/etiketler/Güllü">Güllü</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/gullu-nun-kizi-tugyan-ve-arkadasi-sultan-in-uyusturucu-testi-sonuclandi,1286685</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:37:32 -0000</pubDate></item><item><title>'İklim eyleminin süper güçleri' kimler ve neler yapabilirler?</title><link>https://t24.com.tr/haber/iklim-eyleminin-super-gucleri-kimler-ve-neler-yapabilirler,1286684</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286684" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/cevre">Çevre</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>'İklim eyleminin süper güçleri' kimler ve neler yapabilirler?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:25</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 13:25</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<div class="css-5youcd e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="article-heading css-1nfgtt7 e1miaz2u0" id="content" tabindex="-1"><strong>Giderek artan sayıda araştırma, iklim değişikliğiyle mücadelede bireysel önlemlerin etkisini ölçmeye çalışıyor. Sonuçlar, bazı eylemlerin şaşırtıcı biçimde en büyük katkıyı sağlayabileceğini gösteriyor.</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yarını Onarmak için Süper Yüksek Etkili Girişim (Shift) adlı bir proje, insanlara sorular sorarak onları bilimsel temelli eylemlere yönlendiriyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İsveç'teki Lund Üniversitesi Sürdürülebilirlik Çalışmaları Merkezi'nden Kimberly Nicholas, iklim değişikliğine bilimsel temelli çözümler arayan ABD'li kar amacı gütmeyen Project Drawdown ile birlikte bu kılavuzu yayınladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">BBC, iklim için gerçekten en büyük farkı yaratan kişisel eylemlerin hangileri olduğunu öğrenmek için Nicholas ile konuştu.</p>
</div>
<div dir="ltr">
<h3 id="İklim-eyleminin-süper-güçleri-" tabindex="-1">'İklim eyleminin süper güçleri'</h3>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>BBC: Shift rehberi nedir, nasıl ortaya çıktı?</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>Kimberley Nicholas (KN)</strong>: Son 10 yıldır etkili iklim eylemlerini belirlemek için çalışıyorum. Tüketici eylemlerinin gerçekten önemli olduğunu ancak bunların yeterli olmadığını ve benim deyimimle "iklim eyleminin süper güçleri" olarak adlandırdığım bir dizi role daha geniş bir şekilde odaklanmamız gerektiğini düşünmeye başladım.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bir dizi araştırmacıyla birlikte hazırladığımı ve 2021'de yayınlanan bir makalede bu beş rol belirledik ve bunlar Hükümetlerarası İklim Değişikliği Paneli (IPCC) BM İklim Paneli 2022 raporunda da ele alındı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>Tüketiciler</strong> bu rollerden biri ancak insanların <strong>seçmen</strong>, <strong>yatırımcı</strong>, <strong>profesyonel çalışan </strong>ve <strong>çevrelerinde rol model</strong> olarak nasıl davrandıkları da önemli.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Felix Creutzig ve arkadaşları tarafından yapılan araştırmalar, davranış veya talep tarafında değişikliklerle sera gazı emisyonlarını yüzde 40 ila 80 oranında azaltmanın mümkün olduğunu gösterdi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bunlar, altyapı, normlar ve politikadaki değişiklikleri tamamlayıcı unsurlar ancak insanların günlük yaşamlarında da değişiklikler yapmasını gerektiriyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Shift karmaşayı ortadan kaldırmak felsefesine dayalı. Büyük fark yarattığına dair güçlü kanıtlarımız olan birkaç büyük eyleme odaklanmak ve bunları insanların atabileceği küçük, uygulanabilir adımlara bölmek istiyorum.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Eylemleri etkinlik sırasına göre sıralamak kritik öneme sahip. Yani, büyük işleri öne almalı ve en büyük farkı yaratabilecek eylemden başlamalıyız.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>BBC: Anketiniz üç ana soruyla başlıyor: Yıllık geliriniz 38 bin doların (1,6 milyon TL) üzerinde mi, liberal bir demokraside mi yaşıyorsunuz ve üniversite diplomanız var mı? Neden bu üç soruyu seçtiniz?</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>KN:</strong> Aslında amaç en etkili süper güçlere odaklanmak. Bu, vatandaş eylemleri için demokraside yaşamak, tüketici ve yatırımcı eylemleri için gelir eşiğinin üzerinde kazanmak ve profesyonel eylemler için üniversite diplomasına sahip olmak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Herkes bir topluluğun, çevrenin, mahallenin, grubun, ailenin bir parçası olduğu için bu rol modellerin eylemleri daha sonra herkese uygulanır.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gelir en açık olanı: Hanehalklarından kaynaklanan iklim kirliliğinin yaklaşık yarısının yıllık 38 bin doların üzerinde gelir elde eden gruptan geldiğini biliyoruz.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İklim kirliliğinin yüzde 60 ila 72'si olmak üzere çoğunluğu hanehalkı tüketiminden kaynaklanıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yatırımcı rolü de gelirle bağlantılı: Birçok kişi, büyük bir yatırım gücü olmasa bile muhtemelen bir banka hesabına sahip.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Dahası profesyonel eylemler eğitimle bağlantılı. Bu belki de en zayıf bağlantı ama üniversite, meslek okulu ya da bir tür yükseköğretim diplomanız varsa, iş yerinde önemli bir pozisyona sahip olma olasılığınız daha yüksektir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu, gücünüzü gerçekten etkili bir şekilde kullanma fırsatı vermesi açısından önemli.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu üç soruya evet diyecek grup, beş süper güce de sahip olacaktır.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Dünya nüfusunun yüzde 10'undan azı bu grubun içindeki insanları kapsıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Küresel olarak, bunlar şimdiye kadar yaşamış en güçlü insanlar arasında. İnsanlar bunu fark edip bu gücü etkili bir şekilde kullanmaya başlarsa, iklim eylemi için bir dönüşümün gerçekleşebileceğine gerçekten inanıyorum.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Vatandaşların eylemlerinin iklim politikasını değiştirmek için önemli olduğuna dair çok iyi kanıtlar var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">2019 Kanada seçimlerinde Liberal Parti'ye verilen oyların, yılda 34,2 ton iklim kirliliğini önlediği hesaplandı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Dolayısıyla oy vermek gerçekten önemli bir iklim eylemi. Ancak oy kullanma şansına sahip olmak için, çok partili, özgür ve adil seçimlerin olduğu liberal bir demokraside yaşamak gerekir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Varieties of Democracy Project'e göre, bu durum dünyadaki insanların sadece yaklaşık yüzde 12'si için geçerli.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İkinci bir eylem, iddialı iklim politikası için çalışan bir gruba katılmak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Medya tarafında ise, araştırmalar iklim endişesinin aslında haberlerle nasıl şekillendirildiğini gösteriyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bir diğer adım ise temsilcinizle iletişime geçmek. Daha iddialı politikalar uygulamamalarının bir nedeni, seçmenlerinin bu konuyu yeterince önemsemediğini düşünmeleridir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bir de barışçıl protestolar var: Örneğin araştırmalar, barışçıl protestoların yapıldığı ABD eyaletlerinde emisyonların azaldığını gösterdi. Barışçıl protestolar, kamuoyunu şekillendirmede de önemli.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>BBC: En önemli ikinci konu olarak belirlediğiniz iş hayatımız ne durumda? Kanıtlar, profesyoneller için iklim değişikliğini etkilemekte en iyi stratejilerin neler olduğunu gösteriyor?</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>KN:</strong> En yüksek puanı iş yerinizin Bilim Temelli Hedefler Girişimi'ne katılmasına veriyorum. Anladığım kadarıyla bu, mevcut en güvenilir ve titiz sertifika sistemi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bir kuruluş olarak bunu takip ediyorsanız, dünyanın Paris Anlaşması'na uymasına yardımcı olmak için üzerinize düşeni yapıyorsunuz demektir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bir dizi işletme ve kuruluş, bu kuruluş aracılığıyla 1,5C veya 2C iklim hedefine ulaşma yolunda ilerliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bir başka önlem ise, bankalar, sigorta şirketleri, emeklilik fonları gibi yerlerdeki yatırımlarınızı fosil yakıtlardan ayrıştırmak... Yine, kolektif olarak hareket etmek ve bu finansal araçları kullanarak piyasada büyük bir değişim yaratmak gerçekten çok etkili olabilir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Kendi özel becerilerinizi kullanmak da bir başka yöntem.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Aslında her iş iklimle alakalı olabilir. Birçok insan sevdiği, iyi olduğu ve önemli becerilere sahip olduğu işlerde çalışıyor ve bu insanların, örneğin satın alma yaparken ya da insan kaynaklarını yönetirken iklim açısından bakmasına ihtiyacımız var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İklim hedeflerine ulaştığımız bir dünya için, tüm bu yapboz parçalarının bir araya gelmesi gerekiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ve sonra sektörünüzde eylem geliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bunun için örneğin bağlı olduğunuz ticaret örgütünün, iklim politikalarını engellemediğinden, tüm sektörün iyi standartlar belirleyip bunlara uyduğundan ve hep birlikte sıfır emisyona doğru ilerlemeye çalıştığınızdan emin olmak gerekiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>BBC: Yatırımcılık, süper güç rolü olarak tanımladığınız bir başka konu. Daha mütevazı bir gelire sahip olanlar da dahil olmak üzere araştırmalar, insanların kendi paralarını yatırdıkları yerlerde ne tür bir etki yaratabileceklerini gösteriyor?</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>KN:</strong> Yatırımlar çok fazla kirlilik yaratıyor çünkü paramızı doğrudan veya dolaylı fosil yakıtlara yatırım yapan şirketlere veriyoruz.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bankalar da paramızı, fosil yakıtları büyüten şirketlere kredi olarak kullandırıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İklim hedeflerine ulaşmak için fosil yakıtlardan çıkmalı ve devam eden projeleri ömürlerinin dolmasını beklemeden sonlandırmalıyız.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Küçük yatırımcılar da önemli. Bankaların işleyebilmesi için müşterilere ihtiyacı var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Dolayısıyla, müşteriler fosil yakıtlara yatırım yapan bir bankada işlem yapmak istemediklerini söylerse, bu durum bankaları iş modellerini değiştirmek zorunda bırakacaktır.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Fosil yakıt kullanmayan bir bankaya geçmek gerçekten çok etkili bir eylem.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>Bir diğer süper güç rolü ise "tüketici" rolü ve bu rolde dört eylem öne çıkıyor: Uçuşla ve özel araçla seyahati sınırlamak; et tüketimini azaltmak ve yenilenebilir enerjiye geçmek. Ancak Shift'in bir karbon ayak izi sayma aracı olmadığını özellikle vurguluyorsunuz. Bu, karbon ayak izini azaltma yöntemlerine yönelik bir eleştiri mi?</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Piyasada harika karbon ayak izi ölçme araçları var. Bunlar kesinlikle yararlı olabilir ve iklim dostu yaşam yolculuğuna yeni başlayanlar için gerçekten ufuk açıcı olabilir.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak görüşüm bu kadar analizin insanları bazen eylemsizleştirebildiği yönünde.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Tüketici rolü için, araştırmacı Diana Ivanova'nın çalışmasında gösterilen en etkili eylemleri seçtik.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Buna göre dünya çapında insanların yüzde 90'ının karbon ayak izini azaltmasına gerek yok. Ve net sıfıra geçebilirsek hayatlarını sürdürülebilir şekilde yaşamaya devam edecekler.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">En fazla tüketen yüzde 10'luk kesim, sürdürülebilir karbon bütçesinin yaklaşık 10 katı kadar tüketiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Özellikle uçak ve özel araç kullanımı nedeniyle en fazla tüketen %1'lik kesim, sürdürülebilir karbon bütçesinin 22 katı kadar tüketiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Dolayısıyla, bu grup için aşırı uçak ve özel araç kullanımında değişiklik yapılmadan iklim hedeflerine ulaşmak mümkün olmayacaktır.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yine de, henüz nicel olarak ölçmek için elimizde veri bulunmayan birçok önemli eylem var. İklim kaosunu önlemek için daha büyük değişikliklerin yapılması gerektiğini biliyoruz.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Örneğin, bir avukat olarak becerilerinizi kullanarak bir sektörün karbonsuzlaşmasını sağlamak veya yaratıcı endüstrilerde fosil yakıtlar için reklam üretmeyi bırakıp kültürü değiştirmek ne kadar değerli?</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr"><strong>BBC: Ya 38 bin dolardan az kazanıyorsanız, liberal demokraside yaşamıyorsanız ve üniversite diplomanız yoksa? Hala iklim konusunda bir değişiklik yaratabileceğinize dair kanıt var mı?</strong></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">O zaman herkesin göreceği rol model eylemleri görürsünüz. Bunlar, kendi hayatınızda harekete geçmek ve başkalarını ilham vermekle ilgili şeyler.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bunların çoğu iklim odaklı topluluklar oluşturmakla ilgili. Yani, koşmayı seven insanlar, iş arkadaşlarınız, arkadaşlarınız, komşularınız gibi, iklimle ilgili konularda konuşabileceğiniz ve iklimle ilgili şeyler yapabileceğiniz bir grup oluşturmak gibi...</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Örneğin, benim çok sevdiğim bir iklim kitap kulübüm var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Güneş panelleri almanın bulaşıcı olduğunu ortaya koyan bir araştırma var. Komşunuzda varsa, sizin de çatınıza güneş panelleri takma olasılığınız çok daha yüksek.</p>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/iklim krizi">iklim krizi</a><a href="/etiketler/iklim değişikliği">iklim değişikliği</a><a href="/etiketler/ekoloji">ekoloji</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/iklim-eyleminin-super-gucleri-kimler-ve-neler-yapabilirler,1286684</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:25:00 -0000</pubDate></item><item><title>İBB açıkladı: Yılbaşı için hangi önlemler alındı?</title><link>https://t24.com.tr/haber/ibb-acikladi-yilbasi-icin-hangi-onlemler-alindi,1286682</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1286682" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İBB açıkladı: Yılbaşı için hangi önlemler alındı?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>27 Aralık 2025 16:15</p><p><span>Güncelleme: </span>27 Aralık 2025 16:22</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İstanbul Büyükşehir Belediyesi (İBB), yılbaşı öncesinde İstanbulluların huzur ve güven içinde bir gece geçirmesi için kapsamlı önlemler aldı. Şehrin dört bir yanında hizmet sunacak ekipler görevlendirildi. Yılbaşı gecesindeki yoğunluğu karşılamak amacıyla toplu ulaşım araçları için ek seferler planlandı. İBB’ye bağlı toplu taşıma hizmetleri, dini ve ulusal bayramlar ile resmi tatillerde olduğu gibi 1 Ocak’ta da kişiselleştirilmiş İstanbulkart sahiplerine 24 saat boyunca ücretsiz olacak.</p>
<p>İBB, 2026 yılbaşında kentte güvenli, düzenli ve keyifli bir kutlama ortamı sağlamak için kapsamlı önlemler aldı. Toplu ulaşımda ek seferler ve ücretsiz hizmet sağlanırken, zabıta, itfaiye ve acil durum ekipleri teyakkuzda olacak.</p>
<h3><strong>“Toplu ulaşıma ek seferler”</strong></h3>
<p>İBB bünyesindeki toplu ulaşım araçları, yeni yılın ilk resmi tatil günü olan 1 Ocak 2026 Perşembe günü ücretsiz hizmet verecek. Yılbaşı gecesinde mevcut sefer planına ilave olarak, otobüs hatlarında 370 ek sefer, metrobüs hattında ise 310 ek sefer olmak üzere toplam 680 ek sefer gerçekleştirilecek. Ayrıca yolculuk talebine uygun olacak şekilde merkezi noktalarda yedek araçlar hazır bulundurulacak. 31 Aralık 2025’i 1 Ocak 2026'ya bağlayan gece, Metro İstanbul’a bağlı M1A Yenikapı-Atatürk Havalimanı, M1B Yenikapı-KirazlI, M2 Yenikapı-Hacıosman, M3 Bakırköy-Kayaşehir, M4 Kadıköy-Sabiha Gökçen Havalimanı, M5 Üsküdar-Samandıra, M6 Levent-Boğaziçi Ü./Hisarüstü, M7 Yıldız-Mahmutbey, M8 Bostancı-Parseller, M9 Bahriye-Olimpiyat hatları 24 saat süreyle çalışacak. Ayrıca, T1 Kabataş-Bağcılar, T3 Kadıköy-Moda, T4 Topkapı-Mescidi Selam, T5 Eminönü-Alibeyköy tramvay ile F1 Taksim-Kabataş, F4 Boğaziçi Üniversitesi/Hisarüstü-Aşiyan füniküler hatları 1 Ocak saat 02.00’ye kadar seferlerini sürdürecek. Şehir Hatları da 31 Aralık yılbaşı gecesi yolcu yoğunluğuna göre ek sefer düzenleyecek.</p>
<h3><strong>“Zabıta ekipleri görev başında olacak”</strong></h3>
<p>İstanbul’da vatandaşların 2026 yılbaşını huzur ve güven içinde geçirebilmesi amacıyla Zabıta Dairesi Başkanlığı, 31 Aralık 2025 akşamından 1 Ocak 2026 sabahına kadar kent genelinde kapsamlı denetim ve tedbirler uygulayacak; bu kapsamda yeme-içme, eğlence, konaklama ve perakende satış noktalarında fiyat etiketi, tarife, satıştan kaçınma ve tüketici şikâyetlerine yönelik denetimler yapılacak, izinsiz seyyar satıcılık, işgaller, dilencilik ve çevreyi kirleten uygulamalara karşı idari işlemler uygulanacak, Alo 153’e iletilen gürültülü müzik şikâyetlerine anında müdahale edilecek, toplu taşıma araçları, taksi, minibüs, şehirlerarası otobüsler ile deniz ulaşımında mevzuata uygunluk kontrolleri sağlanacak, turistik alanlarda hanutçuluğun önlenmesi ve kent düzeninin korunmasına yönelik çalışmalar yürütülecek, sokakta kalan vatandaşlar için konaklama desteği sağlanırken, trafik çekici hizmetleri ve olası afetlere karşı zabıta ekipleri Emniyet ve ilgili birimlerle koordinasyon halinde görev başında olacak.</p>
<h3><strong>“İtfaiye ve acil durum ekipleri teyakkuzda”</strong></h3>
<p>İtfaiye Dairesi Başkanlığı, olası yangın ve tehlikeli durumlara karşı hazır durumda olacak. Acil Yardım ve Cankurtarma ekipleri, sağlık istasyonlarında yeterli personel ve ambulansla yılbaşı boyunca hizmet verecek.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/istanbul">istanbul</a><a href="/etiketler/önlem">önlem</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ibb-acikladi-yilbasi-icin-hangi-onlemler-alindi,1286682</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:15:16 -0000</pubDate></item></channel></rss>