<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:18 GMT</lastBuildDate><item><title>Gabor Maté: Sağlığımız ya da hastalığımız, içinde yaşadığımız dünyayla olan ilişkimizin bir yansımasıdır</title><link>https://t24.com.tr/haber/gabor-mat-sagligimiz-ya-da-hastaligimiz-icinde-yasadigimiz-dunyayla-olan-iliskimizin-bir-yansimasidir,1295821</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295821" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/iyi-yasa">İyi Yaşa</a><h1>Gabor Maté: Sağlığımız ya da hastalığımız, içinde yaşadığımız dünyayla olan ilişkimizin bir yansımasıdır</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 10:20</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 07:20</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><a href="https://mibosowellbeing.com/tr" rel="nofollow noopener" target="_blank"><img src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1763977155109-div.jpg"/></a></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Modern tıbbın hâkim bakışı, hastalığı çoğu zaman bedende ortaya çıkan izole bir sorun olarak ele alıyor: bozulmuş bir organ, yanlış çalışan bir sistem, susturulması gereken bir belirti. Hekim ve yazar <strong>Gabor Maté</strong> ise bu yaklaşımın hem eksik hem de yanıltıcı olduğunu savunuyor. Ona göre insan bedeni, duygulardan, ilişkilerden, çocukluk deneyimlerinden ve içinde yaşanılan kültürden bağımsız bir biyolojik makine değil; tam tersine, tüm bu alanlarda yaşananların doğrudan yansıdığı canlı bir bütün.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Maté, kronik hastalıkların, otoimmün bozuklukların, bağımlılıkların, ruhsal rahatsızlıkların ve hatta bazı kanser türlerinin ardında yalnızca genetik yatkınlıklar ya da yaşam tarzı tercihleri değil; erken yaşta öğrenilen hayatta kalma stratejileri, bastırılmış öfke ve ihtiyaçlar, duygusal ihmal, bağlanma kopuklukları ve kuşaklar boyunca aktarılan travmalar bulunduğunu ortaya koyuyor. Sağlıklı görünmenin, güçlü olmanın, “herkes için her şeyi yapabilmenin” kültürel olarak ödüllendirildiği bir dünyada, bedenin yükü sessizce taşıdığını; ifade edilemeyen duyguların ise zamanla fizyolojik dile dönüştüğünü anlatıyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bu perspektifte hastalık, rastlantısal bir talihsizlik ya da kişisel bir başarısızlık değil; insanın kendi sınırlarını, bastırdığı ihtiyaçlarını ve yaşadığı çevrenin toksisitesini haber veren bir uyarı sistemi hâline geliyor. Çocuklukta kurulamayan güvenli bağların, yetişkinlikte bedensel ve ruhsal bedellerle geri döndüğünü vurgulayan Maté, bireysel iyileşmenin de toplumsal koşullardan ayrı düşünülemeyeceğini hatırlatıyor. Sağlığı, yalnızca tedavi edilecek bir sonuç değil; ilişkilerle, şefkatle, duygusal güvenlikle ve kültürel yapıların dönüşümüyle mümkün olan bir süreç olarak konumlandırıyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Maté’in kişisel sitesinde kaleme aldığı yazının tamamı şöyle:</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">“Ben asla öfkelenmem,” der <strong>Woody Allen</strong>’ın filmlerinden birindeki bir karakter. “Onun yerine tümör geliştiririm.” Bu alaycı cümlede, pek çok doktorun fark edeceğinden çok daha fazla bilimsel gerçek gizlidir. Ana akım tıbbi uygulama, insan organizmasının fizyolojik işleyişinde duyguların rolünü büyük ölçüde görmezden gelir. Oysa bilimsel kanıtlar, insanların yaşam boyu duygusal deneyimlerinin sağlık ve hastalık üzerinde derin bir etkisi olduğunu fazlasıyla göstermektedir. Ve duygusal örüntüler psikolojik ve toplumsal çevreye verilen tepkiler olduğundan, bireydeki hastalık her zaman onun çok kuşaklı köken ailesi ve yaşamının içinde şekillendiği daha geniş kültür hakkında da bize bir şey söyler.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Biz insanlar biyopsikososyal varlıklarız; sağlığımız ya da hastalığımız, içinde yaşadığımız dünyayla olan ilişkimizin bir yansımasıdır, ailenin, sınıfın, cinsiyetin, ırkın, siyasal statünün ve parçası olduğumuz fiziksel ekolojinin tüm değişkenleri dâhil. Ulusal Sağlık Enstitüleri’nden yakın tarihli bir makale, “biyopsikososyal-ekolojik bir paradigma”ya dayanan yeni bir temel tıp kuramı çağrısında bulundu. Ana akım tıbbın ideolojik sınırlılıkları göz önüne alındığında, bu ileriye dönük girişimin yakın zamanda dikkate alınması pek olası görünmüyor.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Daha ikinci yüzyılda Romalı hekim <strong>Galen</strong>, duygusal yük ile hastalık arasındaki bağlantıyı not etmişti; bu gözlem yüzyıllar boyunca pek çok klinisyen tarafından yinelendi. Çoğu zaman bilinçdışı olan stresli duygulardan fiziksel hastalığa giden yol, aile hekimi ve palyatif bakım uygulayıcısı olarak bana sıkça kendini gösterdi; oysa tıp eğitimimde bu tür bağlantılara uzaktan yakından bile değinilmemişti. Malignitelerden romatoid artrit ya da ülseratif kolit gibi otoimmün hastalıklara; egzama ve sedef gibi kalıcı cilt sorunlarından Lou Gehrig Hastalığı (ALS), multipl skleroz, Parkinson ve hatta demans gibi nörolojik bozukluklara kadar her tür kronik hastalığı olan kişiler, bazı belirgin duygusal yaşam örüntüleriyle karakterize ediliyordu. Bunlar arasında, özellikle sağlıklı öfkenin bastırılması olmak üzere sözde “olumsuz” duyguların kronik olarak bastırılması -Woody Allen karakterinin ironik itirafında olduğu gibi-; görev, rol ve sorumluluk duygusunun baskınlığı; başkalarının duygusal ihtiyaçlarına aşırı önem verip kendi ihtiyaçlarını görmezden gelme; ve son olarak, yine çoğu kez bilinçdışı olan, başkalarının nasıl hissettiğinden sorumlu olduğuna ve asla kimseyi hayal kırıklığına uğratmaması gerektiğine dair çekirdek bir inanç yer alıyordu. “İyi insanlar genç ölür” deyişi -ne yazık ki- çoğu zaman fark ettiğimizden daha fazla geçerliliğe sahiptir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Görev, rol ve sorumluluk duygusunun aşırılaşmasını örnekleyen bir olayda, New York Times yazarı <strong>Julia Baird</strong> yakın zamanda yumurtalık kanseri teşhisini bildirdi. Yakın tarihli bir köşesinde şöyle yazdı: “Her zaman sağlıklı ve güçlü oldum. Düzenli olarak sıcak yoga yapıyor, Sidney’deki evimin yakınında balıklarla dolu bir koyda iki kilometre yüzüyorum; tüm bunları iki küçük çocuğuma bakarken, bir TV programı sunarken, köşe yazıları yazarken ve yazmakta olduğum kitabın son düzeltmelerini yaparken gerçekleştiriyorum.” Baird, farkında olmadan, benim bu tür malignitesi olan herkesle karşılaştığım “her şeyi yapabilirim, herkese her şey olurum” çoklu görev personasını tam olarak betimliyor. İnsanlar bunun farkında değildir ve hekimleri de nadiren onları bilgilendirir; oysa böylesi kendiliğinden dayatılan stres, her tür hastalık için başlıca bir risk etmenidir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Ama bu gerçekten yalnızca kişinin kendine dayattığı bir şey midir? Bu şekilde görmek doğru değildir. Materyalist bir kültür, üyelerine değerlerinin insan olmalarından ziyade ürettikleri, başardıkları ya da tükettikleri şeylere bağlı olduğunu öğretir. Birçoğumuz, değerimizi sürekli kanıtlamamız ve meşrulaştırmamız gerektiğine; varlığımızı haklı çıkarmak için durmadan sahip olmamız ve yapmamız gerektiğine inanırız.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">ALS’ye adını veren beyzbol efsanesi <strong>Lou Gehrig</strong>, kendini inkârı uç noktasına kadar temsil ediyordu; benim tedavi ettiğim, görüştüğüm ya da hakkında okuduğum -ya da tıbbi makalelerde anlatılan- tüm ALS’li kişiler de öyledir. Onun meşhur ardışık maç oynama rekoru, yıkılmazlığıyla değil, ihtiyaçları olmayan, savunmasız olmayan biri olarak öz-kimliğinden vazgeçmeyi reddetmesiyle ilgiliydi. Diğer tüm sporcular gibi sakatlıklar yaşadı: Parmaklarının hepsi en az bir kez, bazıları daha da fazla kırılmıştı. Acıdan yüzünü buruştururken, mide bulandırıcı bir ağrı içindeyken bile oynardı; çünkü görev bilinci dinlenmesine izin vermezdi.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Gehrig’in öyküsü, kronik hastalığı olan pek çok insanın öyküsü gibi, bizi şu soruyla baş başa bırakır: Bu tür duygusal örüntüler fiziksel hastalığı nasıl güçlendirir? İnsanlar neden bu kadar kendine zarar veren özellikler geliştirir ve sürdürür?</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Zorlayıcı öz-ihmal ve duygusal bastırma asla kasıtlı ya da bilinçli değildir, kimse bu nedenle suçlanamaz. Bunlar erken çocuklukta başa çıkma mekanizmaları olarak başlar. Örneğin Gehrig’in alkolik bir babası ve son derece stresli bir annesi vardı. Çocukken, ebeveynlerinin duygusal bakıcısı olma sorumluluğu kendisine yüklendiği için, savunmasızlık kabul etmeyen bir kabuğa büründü. Bağlanma araştırmaları ve kuramının öncüsü psikiyatrist <strong>John Bowlby</strong>’nin söylediği gibi, bu tür bir rol tersine çevrilmesi, çocuğun ileriki yaşamında kaçınılmaz olarak patoloji kaynağıdır. Gehrig çocukluğunda, zamanla kaçınılmaz öz-kimliğine dönüşen bir persona geliştirmek zorunda kaldı. İşlevsiz çevresine böyle uyum sağladı; kendini başka türlü bilmiyordu.</span></p>
<h3>Zihin ile bedenin ayrılması, bilimle bağdaşmayan hatalı bir görüştür</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Pediatrics dergisinde yayımlanan yakın tarihli bir makale, erken çocukluk başa çıkma dinamiklerinin yetişkinlikte hastalık ve işlev bozukluğuna yol açabileceği fikrini şöyle özetliyordu:</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">“Anlık hayatta kalma ve uyum için gerekli olan kısa vadeli fizyolojik ve psikolojik uyarlanmalar … öğrenme, davranış, sağlık ve uzun ömür açısından uzun vadeli sonuçlar üzerinde önemli bir bedel doğurabilir.”</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Zihin ile bedenin ayrılması, bilimle bağdaşmayan hatalı bir görüştür.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bağımlı ve savunmasız çocukluk dönemlerimizde, daha sonra kendimiz sandığımız psikolojik, davranışsal ve duygusal bileşimi geliştiririz. Kişilik dediğimiz bu bileşim, çoğu zaman gerçek ihtiyaçları ve arzuları olan gerçek bir insanı maskeler. Kişilik bir kusur değildir. Stresli ortamlarda öncelikle bir savunma olarak evrilir; ancak bu savunma zamanla sabotajcıya dönüşebilir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Zihin ile bedenin ayrılması, bilimle bağdaşmayan hatalı bir görüştür. Kişilik özellikleri, yani psikolojik örüntüler, hastalığa yatkınlık yaratır; çünkü duyguları işleyen beyin devreleri ve sistemleri, yalnızca otonom sinirlerimizi değil, kardiyovasküler, hormonal ve bağışıklık sistemlerimizi de derinden etkiler: Gerçekte bunların hepsi birbirine bağlıdır. Artık yeni sayılmayan psikonöroimmünoloji disiplini, bu görünüşte ayrı sistemleri tek bir üst-sistemde birleştiren çok sayıdaki nörolojik ve biyokimyasal mekanizmayı ortaya koymuştur.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Science Daily’de yayımlanan bir haber, Virginia Üniversitesi’nden gelen en son bulguyu özetliyordu:</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">“Onlarca yıllık ders kitabı bilgisini altüst eden çarpıcı bir keşifte, araştırmacılar beynin, var olmadığı sanılan damarlar aracılığıyla bağışıklık sistemine doğrudan bağlı olduğunu belirledi. Bu keşif, otizmden Alzheimer’a, multipl sklerozdan pek çok hastalığa kadar derin etkiler taşıyabilir.”</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Özetle, duyguları bastırdığımızda -ya da dizginsiz öfke anlarında olduğu gibi tamamen onların esiri olduğumuzda- sinir sistemimizi, hormonal düzeneklerimizi, bağışıklık sistemimizi, bağırsaklarımızı, kalbimizi ve diğer organlarımızı altüst ederiz. Sonuç kronik ya da akut hastalık olabilir. Bastırılmış öfke sonunda bize karşı döndüğü gibi, bağışıklık sistemi de -örneğin otoimmün bozukluklarda olduğu gibi- bize karşı dönebilir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Beyin ile beden arasındaki etkileşimler, olumsuz erken çocukluk koşullarının uzun vadede yalnızca psikolojik ve duygusal etkiler bırakmadığını da gösterir. Erken çocukluk deneyimlerinin fiziksel etkileri de doğrudan hastalığı teşvik edebilir. Örneğin Amerika Birleşik Devletleri ve Yeni Zelanda’dan çalışmalar, çocuklukta kötü muamele görmüş sağlıklı yetişkinlerin, stresli deneyimlere yanıt olarak dolaşımlarında daha yüksek inflamatuar ürünler taşıma olasılığının daha fazla olduğunu göstermiştir. Bu aşırı stres tepkileri ise kalp hastalığı, diyabet ve daha birçok hastalık için bir risk etmenidir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Çocukluk travmasının yetişkinlikteki ruhsal ve bedensel sağlık üzerindeki etkisini abartmak imkânsızdır. Sayısız çalışma, erken yaşamda çekilen acıların, depresyon, psikoz ya da bağımlılık gibi ruhsal hastalıklardan otoimmün hastalıklara ve kansere kadar pek çok hastalığı güçlendirdiğini göstermiştir. Kanada’da yapılan bir çalışma, çocuklukta istismarın, sigara ve alkol gibi yaşam tarzı alışkanlıkları kontrol edildiğinde bile, kanser riskini yaklaşık yüzde 50 artırdığını ortaya koymuştur.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">İlk soru asla “neden bağımlılık?” değildir; “neden acı?”dır.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Özellikle bağımlılıklar, erken travmaya verilen yanıtlardır. İster uyuşturucuya, ister yiyeceğe, ister kumara ya da başka bir biçime olsun, hepsi stresi ve duygusal acıyı yatıştırma girişimleridir. İlk soru asla neden bağımlılık değil, neden acıdır? Toplumumuzu kuşatan bağımlılıkları, onların hafifletmeye çalıştığı acı ve stresi -ya da kökenindeki çocukluk travmasını- kabul etmeden anlayamayız. Bu açıdan bakıldığında, bugün karşı karşıya olduğumuz obezite salgını, öncelikle bir acı ve stres salgınıdır.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Şaşırtıcı ama gerçek: Tıp öğrencilerinin çoğu, eğitimleri boyunca “travma” kelimesini, fiziksel yaralanma anlamı dışında, hiç duymaz. San Francisco’da tanınmış bir meslektaşım bir keresinde bana “Tıp mesleği travma fobisidir” demişti. Bunun hasta bakımındaki sonuçları, ister fiziksel ister psikiyatrik durumların tedavisinde olsun, zihin/beden birliği göz önüne alındığında başlı başına yanıltıcı bir ayrım, yıkıcıdır.</span></p>
<h3>Travmanın etkileri, yinelenen psikolojik işlev bozuklukları yoluyla kuşaklararası hale gelir</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bireysel aile dinamikleri, kültür ve toplum bağlamında şekillenir. Ailelerin travmayı kuşaklar boyunca aktaran tarihleri olduğu gibi, toplumların da vardır. Bu nedenle yoksulların, ırksal olarak baskı altında olanların ve tarihsel olarak travmatize edilmiş grupların hastalığa daha yatkın olduğunu anlayabiliriz. Kuzey Amerika ve örneğin Avustralya’daki yerli topluluklarda alkolizm, şiddet, obezite, diyabet ve aşırı doz ölümlerinin yüksek oranlarını ya da siyah Amerikalıların görece olumsuz sağlık görünümünü ve yaşam beklentisini anmamıza gerek var mı?</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Travmanın etkileri, yinelenen psikolojik işlev bozuklukları yoluyla kuşaklararası hale gelir. Epigenetik biliminin yeni alanı, gen işleyişini dahi etkileyen mekanizmaları tanımlamaktadır. Örneğin Holokost’tan sağ kurtulanların çocuklarında, anormal stres hormonu düzeylerine yol açan değişmiş genetik mekanizmalar saptanmıştır. Hayvan çalışmaları, travmanın fizyolojik etkilerinin üçüncü kuşağa kadar aktarılabildiğini göstermektedir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Son olarak, aile stresi, travma ve toplumsal-ekonomik yoksunluk, insan beyin gelişimini davranış sorunlarına, öğrenme güçlüklerine ve ruhsal hastalıklara yol açacak biçimlerde etkileyebilir. Wisconsin Üniversitesi’nde yapılan BT taraması çalışmaları, en yoksul evlerde büyüyen çocuklarda akademik performanstan sorumlu beyin merkezlerinin yüzde 10’a kadar daha küçük olduğunu göstermiştir. Neden? Çünkü insan beyni bizzat toplumsal bir organdır; nörofizyolojik ve nörokimyasal gelişimi, çocuğun ilişkileri tarafından şekillenir. Yukarıda anılan Pediatrics makalesinin sözleriyle:</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">“Genler ile deneyimlerin etkileşimi, gelişmekte olan beynin devrelerini kelimenin tam anlamıyla şekillendirir ve özellikle erken çocukluk yıllarında yetişkin-çocuk ilişkilerinin karşılıklı duyarlılığından kritik biçimde etkilenir.”</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Çok kuşaklı travma, ilişki sorunları, ekonomik güvencesizlik, anne depresyonu ya da toplumsal kopukluk nedeniyle stres altındaki ebeveynler, çocuklarının optimal gelişimi için gereken “karşılıklı duyarlı” uyumlu etkileşimleri vermekte zorlanırlar. Sonuç, bugün tanık olduğumuz çocuklardaki gelişimsel bozukluklar salgınıdır. Hâkim ideolojiyle uyumlu olarak, tıbbi yanıt çoğunlukla farmasötiktir. Çocukluk boyunca beyni şekillendiren çevreyi dikkate almak yerine, çocuğun beyin kimyasını manipüle etmeye çalışırız.</span></p>
<h3>Duygusal izolasyon öldürür</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bütün olmak, yalnızca hastalığın yokluğunu deneyimlemekten çok daha fazlasıdır.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Öyleyse, sağlık hizmetinin kapı bekçileri ve birincil sağlayıcıları olan doktorlar, sağlığı neyin ürettiği ve neyin baltaladığına dair temel gerçeklere körken insanlar ne yapmalıdır? Eğitimleri onlara zihin ile bedenin, duygular ile fizyolojinin sarsılmaz birliğini öğretmezken?.. Toplumsal etmenlerin, genetik yatkınlıklardan çok daha güçlü sağlık belirleyicileri olduğunu fark etmezken?.. Psikolojik travmanın insan yaşamındaki güçlü rolünden habersizken?..</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Toplumsal düzeyde, sağlığın bireysel bir sonuç olmadığını; toplumsal uyumdan, topluluk bağlarından ve karşılıklı destekten doğduğunu anlamalıyız. “Arkadaşların” insanlardan ziyade sanal elektronik varlıklar olabildiği bu yabancılaşmış kültürde, çok kişi Chicago Üniversitesi psikoloğu <strong>John Cacioppo</strong>’nun “yalnızlığın öldürücülüğü” dediği şeyden muzdarip. İnsanların temel toplumsallığına dayanan bir kültüre doğru, bilinçli olarak istenen ve yaratılan geniş bir tutumsal ve pratik değişime ihtiyacımız var. Duygusal izolasyonun öldürdüğünü, tartışmaya yer bırakmayacak kadar ikna edici ve sarsıcı verilerden zaten biliyoruz.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Politika yapıcılar ve toplum liderleri, ekonomik ve toplumsal eşitsizliklerin, güvencesizliklerin ve streslerin, ayrıca ırksal ya da etnik eşitsizliklerin kaçınılmaz olarak sağlık sorunlarına ve çok daha yüksek sağlık maliyetlerine yol açtığını öğrenmelidir. Gerçekte, neredeyse tüm hastalıklar toplumsal hastalıklardır.</span></p>
<h3>Sağlığın geliştirilmesi, gebelikle başlamalıdır</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Sağlığın geliştirilmesi, gebelikle başlamalıdır. Rahimde, büyüyen insan anne stresinden zaten etkilenir. Hamile kadınlar yalnızca kan testlerine, fizik muayenelere ve ultrasonlara değil, stres hormonlarının göbek kordonu yoluyla fetüse kronik olarak akmaması için duygusal desteğe de ihtiyaç duyar. Aşırı derecede tıbbileştirilmiş mevcut doğum uygulamaları, doğal fizyolojik süreçlere ve anne-bebek bağlanmasına müdahale eder.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Ebeveyn varlığının ve uyumun beyin ve kişilik gelişimindeki rolü kabul edilirken, genç anneler ve babalar çocuklarıyla çok daha fazla zaman geçirebilmeleri için desteklenmelidir. Gelişmiş Avrupa ülkelerinde babalara bile ebeveyn izni tanınmaktadır.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Yetişkinler, hekimleri çoğu zaman bilmese bile, sağlık sorunlarının nadiren yalıtık tezahürler olduğunu bilmelidir. Her belirti, her hastalık, yaşamlarımızın nerede dengesiz olabileceğini; çocukluk başa çıkma örüntülerimizin nerede uyumsuz hale gelip fiziksel iyilik hâlimize bedeller ödettiğini düşünmek için de bir fırsattır.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">İster işte ister özel yaşamda olsun, çok fazla stres üstlendiğimizde, hayır diyemediğimizde, bedenlerimiz kaçınılmaz olarak bunu bizim yerimize söyleyecektir. Çocukluk programlamamızın hâlâ yaşamlarımızı -zararımıza olacak şekilde- nasıl yönettiğini değerlendirirken, kendimize karşı çok dürüst, çok şefkatli ama çok da kapsamlı olmamız gerekir.</span></p>
<h3>İyileşme içeriden gelir</h3>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Son kertede, iyileşme içeriden gelir. Kelimenin kökeni de “bütünlük”tendir. Bütün olmak, yalnızca hastalığın yokluğunu yaşamak değildir. İnsanın doğuştan verilen olanaklarına uygun biçimde, insan organizmasının tam ve optimal işleyişidir. Bu ölçütlerle bakıldığında, içinde yaşadığımız kültür bizi sağlıktan epey uzak bırakmaktadır.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Beslenmenin ve sağlıklı bir ekolojinin, toksinlerden ve kirlilikten arınmış bir çevrenin önemi üzerinde durmaya bile gerek yoktur. Bunlar da bireysel olmaktan çok toplumsal meselelerdir.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Bana sıkça, tıbbi ideolojinin darlığıyla sınırlı olabilen ama mesleklerinde çok yetkin olan hekimlere insanların nasıl yaklaşması gerektiği sorulur. “Bir fırına girmek gibidir,” diye yanıtlarım. “Fırına girdiğinizde salam istemezsiniz; kasaba gittiğinizde de kurabiye istemenin faydası yoktur.” Hekimin sunabildiklerini -ki çoğu zaman mucizevi olabilir- alın; ama sunamayacaklarını aramayın. Çoğu hekimin veremediği şeyler için alternatif kaynaklar bulun: organ ve sistemleri değil, tüm insan organizmasını dikkate alan bütüncül bir yaklaşım. Nasıl yaşadığınızın, ne yediğinizin, duygusal dengenizin, ruhsal gelişiminizin, ilişkilerinizin bütünlüğünün sorumluluğunu üstlenin.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">Kendinize, ebeveynlerinizin size vermeyi çok istemiş ama muhtemelen verememiş olduğu şeyi, elinizden geldiğince verin: yürekten bir ilgi, zihinsel olarak tam bir farkındalık ve şefkat. Bunları kendinize armağan etmeyi günlük pratiğiniz haline getirin.</span></p>
<p><span style="font-size:12.0pt;">“Bir kültür toksik de olabilir, besleyici de,” diye yazar <strong>Thom Hartmann</strong>. Toplumumuzda sağlığın tüm sorumluluğunu almak istiyorsak, yalnızca kişisel iyilik hâlimizin uyanık bekçileri olmakla kalmamalı; bizi toksik bir kültüre saplanıp bırakan yapıları, kurumları ve ideolojileri değiştirmek için de çalışmalıyız.</span></p>
<p><a href="https://mibosowellbeing.com/tr" rel="nofollow noopener" target="_blank"><img src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1763977155109-div.jpg"/></a></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Gabor Maté">Gabor Maté</a><a href="/etiketler/Gabor Maté sözleri">Gabor Maté sözleri</a><a href="/etiketler/miboso">miboso</a><a href="/etiketler/psikoloji">psikoloji</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/gabor-mat-sagligimiz-ya-da-hastaligimiz-icinde-yasadigimiz-dunyayla-olan-iliskimizin-bir-yansimasidir,1295821</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:20:00 -0000</pubDate></item><item><title>Grammy 2026: 'Yılın en büyük müzik ödülleri'nin favorileri ve ilkleri</title><link>https://t24.com.tr/haber/grammy-2026-yilin-en-buyuk-muzik-odullerinin-favorileri-ve-ilkleri,1295820</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295820" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>Grammy 2026: 'Yılın en büyük müzik ödülleri'nin favorileri ve ilkleri</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">ABD'li rapçi Kendrick Lamar, Grammy 2025'te "yılın şarkısı" da dahil olmak üzere beş ödül kazanmıştı.</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 10:19</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 07:19</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong><span role="text"><span class="css-eiglm1">Mark Savage<br/></span></span><span role="text"><span class="css-2ozlq5"> </span><span class="css-hsb4jx">Müzik muhabiri</span></span></strong></p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Yılın en büyük müzik ödülleri" olarak kabul edilen Grammy'ler, bu gece Los Angeles'ta yapılacak törenle sahiplerini bulacak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu yıl 67.si düzenlenecek olan törene Harry Styles'tan Chaka Khan'a kadar müzik dünyasından birçok ünlü isim katılacak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Amerikalı rapçi Kendrick Lamar, dokuz adaylıkla gecenin en çok konuşulacak isimlerinden olmaya da aday. Lamar geçen yıl da Not Like Us şarkısıyla "Yılın kaydı" ve "Yılın Şarkısı" ödüllerini almıştı. Lamar'ın bu yılki adaylıklarının çoğu, altıncı albümü GNX'teki parçalarından oluşuyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Lamar'ın ardından en çok dalda aday olan isim yedi adaylıkla Lady Gaga.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Onu altışar adaylıkla Bad Bunny, Sabrina Carpenter ve Leon Thomas takip ediyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Toplamda 95 dalda ödül verilecek olan tören sekiz saat sürecek.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu yılki ödüllerle ilgili merak edilenleri derledik.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Yılın-albümü-ödülü-kimin-olur-" tabindex="-1">"Yılın albümü" ödülü kimin olur?</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gecenin en büyük ödülü olan "Yılın albümü" için üç isim öne çıkıyor: Bad Bunny, Kendrick Lamar ve Lady Gaga.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu isimlerden hiçbiri daha önce bu ödülü kazanmadı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Lady Gaga şu ana kadar toplamda aday gösterildiği 45 daldan 14'ünde Grammy kazandı. Yedinci albümü Mayhem, onu dünyaca üne kavuşturan "maksimalist pop"a görkemli bir dönüş niteliği taşıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Pop endüstrisinde geçirdiği 18 yılın bedelini ödemiş bir sanatçının zerafetiyle sunduğu albüm, jüride onun bu emeğinin karşılığını verme hissiyatı yaratabilir.</p>
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr" style="text-align:center;"><img alt="" height="480" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/02/cc8975b0-ae89-4ad5-8f62-4273145f7443.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="800"/>Lady Gaga, Mayhem albümünün turunda Londra'daki O2 Arena'da bir konser vermişti, 29 Eylül 2025.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Kendrick Lamar da benzer bir durumda. Lamar beş yıl üst üste "yılın albümü" dalında aday gösterilen tek sanatçı. Bu yılki albümü GNX tempolu, dinleyiciyi hemen yakalayan ve gücünü hissettiren bir iş.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Lamar'a bu ödülü vermek, Grammy'lerin "rap sorunu"nu da çözmek anlamına gelecektir. Bir hip-hop albümünün "Yılın albümü" ödülünü en son kazandığı yıl 2004'tü.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bunlara rağmen, bu ödülün Bad Bunny'ye gideceği tahmin ediliyor. Puerto Ricolu yıldızın iddialı Debí Tirar Más Fotos albümü, canlı enstrümanları regaton, salsa ve diğer Latin müzik türleriyle harmanlıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Kazanırsa bu ödül ilk kez İspanyolca bir albüme verilmiş olacak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak Grammy'ler garip kararlara gebe olmasıyla da ünlü. O yüzden Justin Bieber ya da Sabrina Carpenter gibi bir ismin ödülü kaldırma ihtimalini de dışlamamak gerekiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sonuç ne olursa olsun, bu ödülü kazanan kişi için bu bir ilk olacak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Diğer-büyük-ödüller-" tabindex="-1">Diğer büyük ödüller</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Rekabetin en kızgın olduğu kategorilerden biri "en iyi single".</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Burada Sabrina Carpenter'ın Manchild'ı, Lady Gaga'nın Abracadabra'sı ve Chappell Roan'ın The Subway'ı başabaş mücadele ediyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ancak bunlardan hiçbiri kamuoyunda Rosé ve Bruno Mars'ın APT şarkısı kadar etki yaratamadı. Dev bir hit olan şarkı, tam da Grammy'nin sevdiği gibi türler arası bir bir çekiciliğe sahip.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu şarkıya gerçek anlamda rakip olabilecek tek şarkıysa Kendrick ve SZA'nın şatafatlı rap baladı Luther. Bu şarkı geçen yıl Amerikan listelerinde 13 hafta zirvede kalmıştı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">APT kazanırsa iki ilke tanıklık etmiş olacağız; bir K-Pop sanatçısı ilk kez Grammy kazanmış olacak ve Bruno Mars da bu kategoriyi dördüncü kez kazanmış ilk isim olacak.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Yılın şarkısı" kategorisi de "en iyi single"la hemen hemen aynı adayları barındırıyor. Tek ekleme K-Pop Demon Hunters filminden Golden.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">"Geleneksel pop albümü" kategorisindeyse 14. kez aday gösterilen ancak daha önce hiç kazanamayan Barbra Streisand'ın sonunda ödülü kazanıp kazanamayacağı merak ediliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Los Angeleslı üç kız kardeşten oluşan Haim'in, "en iyi rock albümü" ödülünü kazanan ilk kadın grubu olma ihtimali de var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Kimler-sahneye-çıkacak" tabindex="-1">Kimler sahneye çıkacak?</h2>
<p style="text-align:center;"><img alt="" height="478" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/02/3643318f-42e2-4509-bf39-78085ea62297.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="800"/>Justin Bieber 12 Ağustos 2022'de Budapeşte'deki Sziget Festivali'nde.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sekiz saat sürecek törende 20'den fazla isim performans sergileyecek.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İşte o isimler: <em class="css-6whwaq e1vymu7d0">Justin Bieber, Sabrina Carpenter, Clipse &amp; Pharrell Williams, Olivia Dean, Katseye, Lady Gaga, Lauryn Hill (Tribute to D'Angelo &amp; Roberta Flack), Reba McIntyre with Brandy Clark and Luka Nelson, The Marías, Bruno Mars, Post Malone, Slash, Chad Smith (Tribute to Ozzy Osbourne), Addison Rae, Rosé, Sombr, Tyler The Creator, Leon Thomas, Alex Warren, Lola Young</em></p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Taylor Swift'in de sahneye çıkacak isimler arasında olacağına dair söylentiler dolaşıyordu ancak bunlar, Grammy Ödülleri'nin yapımcısı Ben Winston tarafından yalanlandı.</p>
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Törende-siyasi-mesajlar-bekleniyor-mu-" tabindex="-1">Törende siyasi mesajlar bekleniyor mu?</h2>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Son haftalarda ABD içinde yaşananlar ve müzik dünyasının buna verdiği tepkilere bakarsak, siyasetin ödül töreninde "sahneye çıkmaması" pek ihtimal dahilinde görünmüyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bruce Springsteen daha bu hafta "Kral Trump"ı ve "federal haydutlar" diye hitap ettiği Minneapolis'teki göçmen polislerini kınayan bir şarkı yayımladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Yılın albümü ve şarkısı kategorilerinde aday olan Billie Eilish de Trump'ı açıkça eleştiren isimlerden. Eilish son olarak müzik dünyasına, ABD Göçmenlik ve Gümrük Muhafaza (ICE) polisine karşı seslerini çıkarmaları çağrısında bulunmuştu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Latin Amerikalı Bad Bunny'nin bu konudaki duruşunu açıklamaya bile gerek yok. ICE polisine "insanların rahatça çalışmasına izin vermeyen o... ç..." demişti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Grammy ödüllerinin patronu Harvey Mason Jr da, törende duyguların sahneye taşmamasının imkansız olduğunu söyledi; "Dünyada olanları müzikle duyup hissedeceksiniz".</p>
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Dalai-Lama-ilk-Grammysini-kazanacak-mı-" tabindex="-1">Dalai Lama ilk Grammy'sini kazanacak mı?</h2>
<p style="text-align:center;"><img alt="" height="607" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/02/9dc7b238-d474-4c13-b50d-e617d8aaa749.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="800"/>Dalai Lama Hindistan'da Kargil'de Zanskar Manastırı'nda, 21 Temmuz 2025.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu yıl Grammy'lerde görmeyi beklemeyeceğimiz bir isim de adaylar arasında: Tibet'in ruhani lideri Dalai Lama.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Dalai Lama, <em class="css-6whwaq e1vymu7d0">Meditations: The Reflections of His Holiness the Dalai Lama</em> kitabıyla "En iyi sesli kitap" kategorisinde aday.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Kimler-oy-kullanıyor-" tabindex="-1">Kimler oy kullanıyor?</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu yıl yaklaşık 15 bin kişinin Grammy'lerde oy kullanma hakkı var.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bunlar arasında müzisyenler, söz yazarları ve hatta albüm kapaklarının notlarını kaleme alan isimler de bulunuyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Bu kalabalık jüride yer alabilmek için müzik endüstrisinde çalışıyor ve ABD Kayıt Akademisi'ne (Recording Academy) yıllık 150 dolar ücret vererek kayıt olmuş olmak gerekiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ayrıca geçmişte ödül kazanmış olan herkes oy kullanabiliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Her üye üç müzik dalında 10 kategoriye kadar oy kullanabiliyor. Her üye, uzmanlık alanı olan türde oy kullanmaya teşvik ediliyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">2026 ödülleri 31 Ağustos 2024 ve 30 Ağustos 2025 tarihleri arasında yayımlanmış işleri kapsıyor.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/grammy">grammy</a><a href="/etiketler/müzik">müzik</a><a href="/etiketler/ödül">ödül</a><a href="/etiketler/abd">abd</a><a href="/etiketler/albüm">albüm</a><a href="/etiketler/sanatçı">sanatçı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/grammy-2026-yilin-en-buyuk-muzik-odullerinin-favorileri-ve-ilkleri,1295820</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:19:00 -0000</pubDate></item><item><title>İflas eden fast food devi borsadan da çıkarılıyor!</title><link>https://t24.com.tr/haber/iflas-eden-fast-food-devi-borsadan-da-cikariliyor,1295818</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295818" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>İflas eden fast food devi borsadan da çıkarılıyor!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 10:09</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 07:09</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>ABD merkezli restoran grubu FAT Brands, iflas başvurusunun ardından Amerikan borsası Nasdaq’tan çıkarılıyor. Şirket hisselerinde işlemler 4 Şubat itibarıyla durdurulacak.</p>
<p>Dünya genelinde 2 bin 200’ü aşkın restoranı franchise modeliyle yöneten FAT Brands, mali sorunlar nedeniyle borsa kotasyonunu kaybediyor. Şirketin ABD Menkul Kıymetler ve Borsa Komisyonu’na (SEC) yaptığı bildirimde, özkaynak yapısındaki bozulma ve listeleme şartlarının sürdürülemez hale gelmesinin bu kararda etkili olduğu belirtildi.</p>
<p>Cnbc-e’nin <a href="https://www.cnbce.com/sirket-haberleri/13-milyar-dolarlik-borc-vurdu-fast-food-devi-iflasin-ardindan-borsadan-da-cikariliyor-fat-brands-fat-brands-iflas-h24099" rel="noopener" target="_blank">aktardığına </a>göre, Nasdaq, hafta ortasında FAT Brands’e resmi çıkarma bildirimini iletti. Bildirimde, şirketin mevcut finansal durumunun borsada işlem görme kriterlerini karşılamadığı vurgulandı. Bu kapsamda hisselerdeki işlemler 4 Şubat itibarıyla durdurulacak. Şirket yönetimi ise karara itiraz yoluna gitmeyeceğini duyurdu.</p>
<p>Nasdaq kotasyonunun sona ermesinin ardından FAT Brands hisselerinin OTC Markets Group bünyesindeki Pink Limited Market’te işlem görmesi bekleniyor. “Pembe tahta” olarak anılan bu piyasada şeffaflık ve likiditenin sınırlı olması, yatırımcılar açısından daha yüksek oynaklık ve satış baskısı riskini beraberinde getiriyor.</p>
<h3>1 dolar eşiği aşılamadı</h3>
<p>Nasdaq’ın kararı, daha önce yapılan uyarıların ardından geldi. Şirket, hisselerinin en az 30 işlem günü boyunca 1 doların altında kaldığını kabul etmişti. Ayrıca A sınıfı hisselerin piyasa değeri 35 milyon doların, B sınıfı hisselerin piyasa değeri ise 1 milyon doların altına geriledi. Bu gelişmeler, kotasyon kurallarının birden fazla başlıkta ihlal edildiğini ortaya koydu.</p>
<p>FAT Brands, agresif satın alma politikası sonucu oluşan 1,3 milyar doları aşan borcunu yeniden yapılandırmak amacıyla iflas korumasına başvurdu. 2017 yılında halka açılan şirket, Fatburger, Johnny Rockets, Twin Peaks, Round Table Pizza ve Fazoli’s’in de aralarında bulunduğu 18 markalık geniş bir restoran portföyüne sahip.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"> </p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/FAT Brands">FAT Brands</a><a href="/etiketler/Nasdaq">Nasdaq</a><a href="/etiketler/iflas koruması">iflas koruması</a><a href="/etiketler/borsa">borsa</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/iflas-eden-fast-food-devi-borsadan-da-cikariliyor,1295818</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:09:00 -0000</pubDate></item><item><title>Okan Buruk'tan Kayserispor maçı için Noa Lang ve Asprilla kararı</title><link>https://t24.com.tr/haber/okan-buruk-tan-kayserispor-maci-icin-noa-lang-ve-asprilla-karari,1295817</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295817" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Okan Buruk'tan Kayserispor maçı için Noa Lang ve Asprilla kararı</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 10:07</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 10:09</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Galatasaray'da<strong> Okan Buruk,</strong> yeni transferler<strong> Noa Lang</strong> ve <strong>Yaser Asprilla</strong>'yı Kayserispor karşılaşmasında sahaya çıkaracak.</p>
<p>Galatasaray’da yeni transferler Noa Lang ve Asprilla bugün ilk kez sarı-kırmızılı forma ile tanışacak.</p>
<p>Teknik Direktör Okan Buruk’un, cezalı Barış Alper Yılmaz’ın yokluğunda Noa Lang’a Kayserispor karşısında ilk 11’de yer vermeyi planladığı öğrenildi. 26 yaşındaki Hollandalı kanat oyuncusunun iyi durumda olduğu ve antrenmanlarda da etkili bir performans sergilediği belirtildi.</p>
<h3>Asprilla 2. yarıda</h3>
<p>Lang’in alternatifi olarak ise Eren Elmalı belirlendi. Jakobs sol bekte görev yaparken, Eren sol kanat için Lang ile birlikte Buruk’tan forma bekleyecek.</p>
<p>Ara transfer döneminde kadroya dahil olan Asprilla’nın ise bugün ikinci yarıda oynatılacağı öğrenildi. Öte yandan Galatasaray’da Kayserispor hazırlıkları dün akşam yapılan antrenmanla tamamlandı. (Milliyet)</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Noa Lang">Noa Lang</a><a href="/etiketler/okan buruk">okan buruk</a><a href="/etiketler/asprilla">asprilla</a><a href="/etiketler/kayserispor">kayserispor</a><a href="/etiketler/ilk 11">ilk 11</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/okan-buruk-tan-kayserispor-maci-icin-noa-lang-ve-asprilla-karari,1295817</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:07:58 -0000</pubDate></item><item><title>Trump'tan İran'a olası saldırı açıklaması: Bir şeyler yapıp yapamayacağımıza bakacağız, aksi takdirde neler olacağını göreceğiz</title><link>https://t24.com.tr/haber/trumptan-irana-olasi-saldiri-aciklamasi-bir-seyler-yapip-yapamayacagimiza-bakacagiz-aksi-takdirde-neler-olacagini-gorecegiz,1295819</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295819" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Trump'tan İran'a olası saldırı açıklaması: Bir şeyler yapıp yapamayacağımıza bakacağız, aksi takdirde neler olacağını göreceğiz</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 10:07</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 07:07</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>ABD Başkanı Donald Trump, İran'a olası saldırı hakkında yaptığı açıklamada "Bir şeyler yapıp yapamayacağımıza bakacağız, aksi takdirde neler olacağını göreceğiz" ifadelerini kullandı.</p>
<p class="selectionShareable">Trump, Amerikan Fox News kanalına İran'a yönelik muhtemel saldırıyla ilgili açıklamalarda bulundu. İran ile ilgili planlarının Orta Doğu'daki müttefik ülkelere bildirmenin doğru olmadığını savunan Trump, söz konusu hazırlıklarla ilgili gelişmeleri bölge müttefikleriyle paylaşmanın "medya ile paylaşmaktan daha kötü olabileceğini" ifade etti.</p>
<p class="selectionShareable">Trump, "Ama bakın, plan şu ki (İran) bizimle konuşuyor. Bir şeyler yapıp yapamayacağımıza bakacağız, aksi takdirde neler olacağını göreceğiz." dedi.</p>
<p class="selectionShareable">ABD'nin bölgedeki müttefiklerinin İran'ın her zaman müzakereye açık olduğu yönündeki açıklamaları hatırlatılan ABD Başkanı, bu bilgiyi doğrularken İran ile yapılacak müzakereden bir sonuç alınması konusunda daha önceki olumsuz pazarlıklara atıfta bulundu.</p>
<p class="selectionShareable">Trump, "Bu doğru ama müzakere ediyorlar, dolayısıyla ne olacağını göreceğiz. En son müzakere ettiklerinde nükleerlerini devre dışı bırakmak zorunda kaldık, işe yaramadı." değerlendirmesinde bulundu.</p>
<p class="selectionShareable">Ayrıca, ABD'nin İran'a doğru yaklaşan "büyük bir filosu" olduğu bilgisini paylaşan Trump, "Venezuela'da sahip olduğumuzdan daha da büyük." diye konuştu.</p>
<p class="selectionShareable">ABD, İran'a olası bir saldırı için Orta Doğu'daki askeri varlığını artırmaya, Başkan <strong>Donald Trump</strong> da Tahran'a yönelik tehditlerine devam ederken, Amerikan basınında ABD'nin İran'a 1 Şubat'ta saldırmayı planladığı öne sürülmüştü. </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/abd">abd</a><a href="/etiketler/trump">trump</a><a href="/etiketler/iran">iran</a><a href="/etiketler/saldırı">saldırı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/trumptan-irana-olasi-saldiri-aciklamasi-bir-seyler-yapip-yapamayacagimiza-bakacagiz-aksi-takdirde-neler-olacagini-gorecegiz,1295819</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:07:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bir kenti ayağa kaldıran olay: Öğrenci tuvaletine kamera yerleştirildi!</title><link>https://t24.com.tr/haber/bir-kenti-ayaga-kaldiran-olay-ogrenci-tuvaletine-kamera-yerlestirildi,1295816</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295816" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Bir kenti ayağa kaldıran olay: Öğrenci tuvaletine kamera yerleştirildi!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 10:03</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 07:03</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Isparta’daki bir ortaokulda öğrenci tuvaletlerine güvenlik kamerası yerleştirilmesi velileri ayağa kaldırdı. Skandalın ardından savcılığa suç duyurusu yapılırken, Milli Eğitim idari soruşturma başlattı.</p>
<p>Isparta’da bir ortaokulda öğrenci tuvaletlerine güvenlik kamerası yerleştirildiğinin ortaya çıkması büyük tepkiye yol açtı. Velilerin durumu fark ederek savcılığa başvurmasının ardından, Milli Eğitim Müdürlüğü olayla ilgili idari soruşturma başlattı.</p>
<p>Olay, Işıkkent Mahallesi’nde bulunan Şehit Göksel Koç Ortaokulu’nda yaşandı. Kanal 32’nin haberine göre, okul yönetiminin kız ve erkek öğrenci tuvaletlerine kamera yerleştirdiğini öğrenen veliler okula giderek durumu yerinde inceledi.</p>
<p>Tuvaletlerde bulunan kameraları cep telefonlarıyla kayda alan veliler, bunun “özel hayatın gizliliğinin ihlali” olduğunu belirterek Cumhuriyet Başsavcılığı’na suç duyurusunda bulundu. Veliler, çocukların mahremiyetinin ağır biçimde ihlal edildiğini savundu.</p>
<p>Tepkilerin sosyal medyada ve yerel basında geniş yankı bulmasının ardından Isparta İl Milli Eğitim Müdürlüğü yazılı bir açıklama yaptı. Açıklamada, “Konu ile ilgili gerekli inceleme başlatılmış olup süreç müdürlüğümüzce hassasiyetle takip edilmektedir” ifadelerine yer verildi.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"> </p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/tuvalete kamera">tuvalete kamera</a><a href="/etiketler/öğrenci">öğrenci</a><a href="/etiketler/okul">okul</a><a href="/etiketler/ısparta">ısparta</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bir-kenti-ayaga-kaldiran-olay-ogrenci-tuvaletine-kamera-yerlestirildi,1295816</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:03:00 -0000</pubDate></item><item><title>Fenerbahçe, Kocaelispor deplasmanında</title><link>https://t24.com.tr/haber/fenerbahce-kocaelispor-deplasmaninda,1295813</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295813" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Fenerbahçe, Kocaelispor deplasmanında</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:59</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 10:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Fenerbahçe, Trendyol Süper Lig'in 20. haftasında yarın deplasmanda Kocaelispor ile mücadele edecek. Turka Araç Muayene Kocaeli Stadı'nda saat 20.00'de başlayacak müsabakayı, hakem <strong>Alper Akarsu</strong> yönetecek. Maç beIN Sports'tan canlı yayınlanacak.</p>
<p>Ligde yoluna namağlup devam eden sarı-lacivertliler, UEFA Avrupa Ligi'nde de adını üst tura yazdırmayı başardı.</p>
<p>Teknik direktör Domenico Tedesco'nun öğrencileri, ligde son olarak sahasında Göztepe ile 1-1 berabere kaldı.</p>
<h3>3 eksik</h3>
<p>Fenerbahçe, Kocaelispor karşısında 3 oyuncusundan yararlanamayacak.</p>
<p>Sarı-lacivertlilerde uzun süreli sakatlıklarını atlatan ancak henüz takımla çalışmalara başlamayan Archie Brown ile Levent Mercan, zorlu deplasmanda yer almayacak.</p>
<p>Bu isimlerin yanı sıra takımdan ayrılması gündemde olan ve UEFA Avrupa Ligi'nde FCSB karşısında ağrıları nedeniyle kadroya alınmayan Jhon Duran'ın da karşılaşmada forma giymesi beklenmiyor.</p>
<h3>3 isim sınırda</h3>
<p>Fenerbahçe'de 3 oyuncu sarı kart ceza sınırında bulunuyor.</p>
<p>Sarı-lacivertlilerde Edson Alvarez ve Anthony Musaba, kart görmeleri durumunda Gençlerbirliği maçında oynayamayacak.</p>
<p>Bu isimlerin yanı sıra Kocaeli deplasmanında sakatlığı nedeniyle görev yapamayacak Archie Brown da sarı kart ceza sınırında yer alıyor.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/fenerbahçe">fenerbahçe</a><a href="/etiketler/kocaelispor">kocaelispor</a><a href="/etiketler/süper lig">süper lig</a><a href="/etiketler/saat kaçta">saat kaçta</a><a href="/etiketler/hangi kanalda">hangi kanalda</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/fenerbahce-kocaelispor-deplasmaninda,1295813</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:59:24 -0000</pubDate></item><item><title>ABD'de açılan dava tartışma yarattı: Meta, WhatsApp'ta şifrelenmiş mesajları okuyabiliyor mu?</title><link>https://t24.com.tr/haber/abdde-acilan-dava-tartisma-yaratti-meta-whatsappta-sifrelenmis-mesajlari-okuyabiliyor-mu,1295815</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295815" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>ABD'de açılan dava tartışma yarattı: Meta, WhatsApp'ta şifrelenmiş mesajları okuyabiliyor mu?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:55</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:55</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>ABD’de Meta’nın mesajlaşma platformu WhatsApp’ta kullanıcıların şifrelenmiş mesajlarını okuyabildiği yönündeki iddialar soruşturuldu.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Meta’nın WhatsApp kullanıcılarının özel konuşmalarının “neredeyse tamamına erişebildiğini” öne süren dava, ilk olarak Bloomberg tarafından haberleştirilmişti. Bloomberg’de yayımlanan haberde, ABD’nin Ticaret Bakanlığı yetkilileriyle yapılan görüşmeler ve raporlara atıfla, ABD’nin Meta’nın WhatsApp mesajlarını okuyup okuyamadığını soruşturduğu öne sürüldü. Ancak bakanlık sözcüsü bu iddiaları “kanıtsız” olarak nitelendirdi.</p>
<p>Meta, Bloomberg tarafından aktarılan iddiaları reddederek, davadaki suçlamaları “kategorik olarak yanlış ve absürt” olarak nitelendirdi. Şirket, bu iddianın, aktivistlere ve gazetecilere karşı kullanılan casus yazılımlar geliştiren ve kısa süre önce WhatsApp’ın açtığı davayı kaybeden İsrailli NSO Group’u desteklemeye yönelik bir taktik olduğunu öne sürdü.</p>
<p>Geçen hafta Meta’ya karşı dava açan şirket Quinn Emanuel Urquhart &amp; Sullivan, iddiayı Avustralya, Brezilya, Hindistan, Meksika ve Güney Afrika’dan ismi açıklanmayan muhbirlere dayandırdı. Quinn Emanuel, ayrı bir davada ise, geçen yıl bir ABD federal mahkemesinin, Pegasus casus yazılımının 1400’den fazla kullanıcıya karşı kullanılmasının hizmet şartlarını ihlal ettiği gerekçesiyle NSO Group’un WhatsApp’a 167 milyon dolar tazminat ödemesine hükmettiği karara karşı açılan temyiz sürecinde NSO Group’u temsil eden hukuk ekibinde yer alıyor.</p>
<p>Meta sözcüsü <strong>Carl Woog,</strong> yaptığı açıklamada, “Sadece manşet kapmak amacıyla açılmış, temelsiz bir dava nedeniyle Quinn Emanuel’e karşı yaptırımlar peşindeyiz. Bu gazetecileri ve devlet yetkililerini casus yazılımla hedef aldıkları için faaliyetleri durdurulan NSO’nun bu yasağı bozdurmasına yardımcı olmaya çalışan aynı şirket” ifadelerini kullandı. </p>
<p>Quinn Emanuel ortağı <strong>Adam Wolfson</strong> ise şunları söyledi: “Meslektaşlarımızın temyiz sürecinde NSO’yu savunması, bize açıklanan ve dünya genelindeki WhatsApp kullanıcıları adına açtığımız davanın temelini oluşturan olgularla hiçbir şekilde bağlantılı değildir”.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Güvenlik mühendisliği profesörü<strong> Steven Murdoch,</strong> Meta’ya karşı açılan davayla ilgili değerlendirmesinde iddayı “tuhaf” olarak nitelendirerek şunları söyledi: “Daha çok muhbirlere dayanıyor gibi görünüyor ve bu kişiler ya da güvenilirlikleri hakkında pek bir şey bilmiyoruz. İddiaların doğru olması beni şaşırtır.”.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Murdoch, WhatsApp’ın gerçekten kullanıcıların mesajlarını okuması durumunda bunun şirket çalışanları tarafından çoktan fark edilmiş olacağını ve WhatsApp’ın sonunu getireceğini de belirtti.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>WhatsApp, kendisini uçtan uca şifreli bir platform olarak tanımlıyor; bu da mesajların yalnızca gönderen ve alıcı tarafından okunabildiği ve aradaki bir sunucu tarafından çözülemediği anlamına geliyor.</p>
<p>Bu durum, Telegram gibi bazı diğer mesajlaşma uygulamalarından farklılık gösteriyor. Telegram’da mesajlar, gönderen ile şirketin kendi sunucuları arasında şifreleniyor; bu da üçüncü tarafların mesajları okumasını engelliyor, ancak teoride Telegram’ın mesajları çözerek okuyabilmesine imkân tanıyor.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/whatsapp">whatsapp</a><a href="/etiketler/meta">meta</a><a href="/etiketler/mesaj">mesaj</a><a href="/etiketler/okuma">okuma</a><a href="/etiketler/abd">abd</a><a href="/etiketler/dava">dava</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/abdde-acilan-dava-tartisma-yaratti-meta-whatsappta-sifrelenmis-mesajlari-okuyabiliyor-mu,1295815</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:55:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tasarruf kâğıtta kaldı: AKP'li belediye 20 kişiyi "deneyim paylaşımı" için Avrupa'ya gönderdi</title><link>https://t24.com.tr/haber/tasarruf-kgitta-kaldi-akpli-belediye-20-kisiyi-deneyim-paylasimi-icin-avrupaya-gonderdi,1295814</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295814" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Tasarruf kâğıtta kaldı: AKP'li belediye 20 kişiyi "deneyim paylaşımı" için Avrupa'ya gönderdi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:47</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:47</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Kamuda tasarruf çağrıları sürerken, Gaziantep Büyükşehir Belediyesi’nden 20 kişi “deneyim paylaşımı” gerekçesiyle Almanya ve Hollanda’ya gönderildi. 2,8 milyon TL’lik gezinin şartnamesinde birinci sınıf restoranlar ve merkezi oteller yer aldı.</p>
<p>Sözcü'den Deniz Ayhan'ın <a href="https://www.sozcu.com.tr/luks-gezinin-bu-seferki-bahanesi-deneyimmis-p289070" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre, kamuda ilan edilen tasarruf tedbirleri bir kez daha kâğıt üzerinde kaldı. Yurt dışı seyahatlere getirilen kısıtlamalara rağmen, AKP’li Gaziantep Büyükşehir Belediyesi’nden 20 kişi “AB Erasmus Deneyim Paylaşımı” programı kapsamında Almanya ve Hollanda’ya gönderildi. 10 gün sürecek gezi, belediye bütçesine 2 milyon 857 bin TL yük getirdi.</p>
<p>Gezi programına göre heyet; Almanya ve Hollanda’da ulaşım, eğitim, gençlik, spor, altyapı, üstyapı, finans, turizm, sosyal politikalar, kültürel miras ve uluslararası projeler başlıklarında temaslarda bulunacak. Bu kapsamda Frankfurt, Düsseldorf, Mannheim, Ludwigshafen, Duisburg ve Nijmegen kentleri ziyaret edilecek.</p>
<p><img alt="" height="450" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/02/17b63da2-c419-4d61-9e65-134d29f671be.webp" width="800"/></p>
<p>Şartnameye göre katılımcılar, seyahat boyunca en az 3 yıldızlı, merkezi konumdaki otellerde oda-kahvaltı şeklinde konaklayacak. Açık büfe kahvaltılarda helal ürün bulundurulması zorunlu tutulurken, konaklamalar her ülkede üçer gün olarak planlandı.</p>
<p>Öğle ve akşam yemeklerinin ise birinci sınıf restoranlarda yenileceği belirtildi. Menüde ana yemek, ara sıcak, salata, tatlı ve alkolsüz içecek yer alacak; isteğe bağlı olarak helal balık, tavuk ve kırmızı et servisi yapılacak.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"> </p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Gaziantep Büyükşehir Belediyesi">Gaziantep Büyükşehir Belediyesi</a><a href="/etiketler/yurt dışı gezisi">yurt dışı gezisi</a><a href="/etiketler/Avrupa turu">Avrupa turu</a><a href="/etiketler/deneyim paylaşımı">deneyim paylaşımı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tasarruf-kgitta-kaldi-akpli-belediye-20-kisiyi-deneyim-paylasimi-icin-avrupaya-gonderdi,1295814</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:47:00 -0000</pubDate></item><item><title>Norveç'i sarsan kraliyet skandalı: Veliaht Prens'in tecavüzle suçlanan üvey oğlu hakim karşısına çıkıyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/norveci-sarsan-kraliyet-skandali-veliaht-prensin-tecavuzle-suclanan-uvey-oglu-hakim-karsisina-cikiyor,1295811</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295811" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Norveç'i sarsan kraliyet skandalı: Veliaht Prens'in tecavüzle suçlanan üvey oğlu hakim karşısına çıkıyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:34</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:34</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Dış Haberler</strong></p>
<p>Norveç’te Veliaht Prenses <strong>Mette-Marit’i</strong>n oğlu <strong>Marius Borg Høiby’</strong>nin dört kadına tecavüz, uyuşturucu ve saldırı suçlamalarıyla yargılandığı dava bu hafta başlıyor. Dava, Norveç basınında “Kraliyet ailesini sarsan en büyük skandal” olarak adlandırılıyor. </p>
<p>BBC’de yer alan habere göre, Norveç Veliaht Prensi Haakon ile evlenen Mette-Marit’in oğlu Marius Borg Høiby, dört kadına tecavüz, bir kız arkadaşını darp edip tehdit etme ve evine zarar verme suçları da dahil olmak üzere toplam 38 ayrı suçlamayla karşı karşıya. Dosyada ayrıca uyuşturucu suçları ve trafik ihlalleri de yer alıyor. Høiby, suçlu bulunması hâlinde 10 yılı aşkın hapis cezası alabilir</p>
<p>Salı günü başlayacak davanın yedi hafta boyunca sürmesi bekleniyor. Basına kapalı bir şekilde gerçekleşecek davada 29 yaşındaki Høiby’nin annesi Veliaht Prenses ve Veliaht Prens bulunmayacak.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Saray, Marius Borg Høiby’nin kraliyet ailesinin bir parçası olmadığını ve kamuoyunda tanınan bir kişi sayılmadığını vurguluyor. Ancak Høiby, kendisini oğlu gibi gören üvey babası Veliaht Prens ve hayatının büyük bölümünde büyükbabası olarak tanıdığı, Norveç’in çok sevilen 88 yaşındaki Kralı <strong>Harald V</strong> tarafından ailenin yakın bir üyesi olarak kabul ediliyor.</p>
<p>Hoiby, 4 Ağustos 2024'te bir kız arkadaşına saldırdığı şüphesiyle gözaltına alınmış, olayın "alkol ve kokain etkisi altında" yaşandığını itiraf etmişti. Bu olaya ilişkin soruşturma, Hoiby'nin dört kadına tecavüz ettiği ve bunların bir kısmını kayda aldığı iddiaları da dâhil olmak üzere, çok sayıda başka şüpheli suçu ortaya çıkardı. Tecavüz olaylarının 2018, 2023 ve 2024 yıllarında gerçekleştiği öne sürülüyor.</p>
<p>2024’te haberi ilk duyuran <em>Se og Hør</em> dergisi muhabiri Ulf Andre Andersen, “Kraliyet ailesinin rol model olması beklenirken bu yaşaanlar çok tehlikeli” diyor. Derginin genel yayın yönetmeni Niklas Kokkinn-Thoresen ise davayı “Bu, Norveç kraliyet ailesinin şimdiye kadar yaşadığı en büyük skandal” ifadeleriyle tanımlıyor.</p>
<p>Annesinin kraliyet ailesine gelin gitmesinden bu yana Norveçliler tarafından tanınan Marius Borg Høiby, yıllardır madde bağımlılığıyla mücadele ettiğini kabul etmişti.</p>
<p>Veliaht Prens Haakon, üvey oğlunun dava süreciyle ilgili ““Elbette onu seviyoruz, ailemizin önemli bir parçası” ifadelerini kullanırken mağdur kadınlarla ilgili de “Onları önemsiyoruz. Birçoğunuzun şu anda zor bir dönemden geçtiğini biliyoruz” dedi.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Prens Haakon, tahtın bir sonraki varisi konumunda. Kral Harald V ve Kraliçe Sonja da 88 yaşında ve onlar da davaya katılmayacak.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/norveç">norveç</a><a href="/etiketler/kraliyet">kraliyet</a><a href="/etiketler/aile">aile</a><a href="/etiketler/tecavüz">tecavüz</a><a href="/etiketler/dava">dava</a><a href="/etiketler/veliaht">veliaht</a><a href="/etiketler/prens">prens</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/norveci-sarsan-kraliyet-skandali-veliaht-prensin-tecavuzle-suclanan-uvey-oglu-hakim-karsisina-cikiyor,1295811</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:34:00 -0000</pubDate></item><item><title>Bebek Otel soruşturmasında iki isim itirafçı oldu: İş insanlarını ve ünlü isimleri sürekli takip ederdi...</title><link>https://t24.com.tr/haber/bebek-otel-sorusturmasinda-iki-isim-itirafci-oldu-is-insanlarini-ve-unlu-isimleri-surekli-takip-ederdi,1295812</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295812" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Bebek Otel soruşturmasında iki isim itirafçı oldu: İş insanlarını ve ünlü isimleri sürekli takip ederdi...</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:20</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:20</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı’nın yürüttüğü uyuşturucu ve fuhuş soruşturmasında, Muzaffer Yıldırım’a ait Bebek Otel’le ilgili yeni ayrıntılar ortaya çıktı. Yıldırım’ın otel müdürü <strong>Arif Altunbulak</strong> ile rezidansında düzenlenen kumar partilerinde krupiyelik yapan <strong>Mehmet Çobanoğlu’nun</strong> cezaevinden verdikleri itirafçı dilekçeleri, soruşturmayı derinleştirdi. İki isim, Bebek Otel’de düzenlenen VIP uyuşturucu partileri ile Yıldırım’ın rezidansındaki kumar organizasyonlarını ayrıntılarıyla anlattı.</p>
<p>Sabah'tan Deniz Yusufoğlu'nun <a href="https://www.sabah.com.tr/trend/galeri/yasam/bebek-otel-skandalinda-yeni-perde-gelenleri-kayit-altina-aldilar-uyusturucu-ve-fuhus-partileri" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre, Otel Müdürü Arif Altunbulak, ifadesinde Yıldırım’ın otele gelen iş insanları ve ünlü isimleri sistemli biçimde takip ettiğini söyledi. Altunbulak, <em><strong>“Muzaffer Yıldırım</strong> otele gelen iş adamlarını, ünlü insanları sürekli takip halindeydi. Bazı patronların ne zaman, kimlerle, saat kaçta geldiğini sürekli sorardı, bizde kendisine gelip gelmediğini söylerdik”</em> dedi. Yıldırım’ın cep telefonundan otelin tüm kamera sistemlerine anlık erişimi olduğunu anlatan Altunbulak,<em> “Bilgileri neden topladığını kime ulaştırdığını tam olarak bilmiyorum”</em> ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Borsada parasını katladı"</h3>
<p>Altunbulak ayrıca Yıldırım’ın bazı iş insanlarıyla finansal ilişkilerine ve borsa işlemlerine dair dikkat çekici iddialar da dile getirdi. Otelin kurumlar tarafından sorun yaşadığında Dünya Gazetesi sahibi <strong>Umut Güner'in</strong> devreye girerek otel ile ilgili gerekli izinleri, kararları çıkarttığını iddia eden Altunbulak<em> "Murat Özkaya'nın Muzaffer Yıldırım ile para ilişkisi vardı. Özkaya'nın Borlease Otomotiv isimli hissesi halka açıktır, borsada işlem görmektedir. Bu hisse 30 TL'den 3 TL'ye kadar düşmüştür. Bununla ilgili bildiğimi anlatacak olursam, Muzaffer Yıldırım bu hisse halka arz edilmeden önce 4 milyon dolar para vererek bu hisseden toplamıştır, zirvedeyken Murat Özkaya'nın talimatıyla parasını katlayarak satış yapmıştır"</em> dedi.</p>
<p><strong>Burak A.'nın</strong> oteldeki uyuşturucu partilerini organize ettiğini, İstanbul ve Göcek'te iki işletmesi olduğunu, <strong>E.E.'nin</strong> de Mahmut Uğur Ziylan'ın yakın arkadaşı olup uyuşturucu ve fuhuş partileri düzenlediğini anlatan Altunbulak<em> "Bu kişiler uyuşturucuyu tahminim şoför ya da yardımcıları aracılığıyla aldıklarını düşünüyorum. <strong>Mahmut Uğur Ziylan</strong> otelimizde 9 kez kaldı. Otelde uyuşturucu ve fuhuş partileri düzenlemişti. Otele kadınlar Mahmut Uğur'un çevresi tarafından gönderiliyordu. Yavuz C.'de yılın bir bölümü yurt dışında kalıp diğer kısmında ise İstanbul'da yaşayıp uyuşturucu partisi düzenlerdi"</em> ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Masayı delil karartmak için aşağı indirmedim"</h3>
<p>Soruşturmada itirafçı olan bir diğer isim ise krupiye Mehmet Çobanoğlu oldu. Çobanoğlu, baskın günü poker masasının gizlendiğini kabul ederek, <em>“Poker masasını aşağı indirdiğimi kabul ediyorum. Bu masada Muzaffer Yıldırım ve 10 arkadaşı poker oynardı. Ben delil karartmak için bu masayı aşağı indirmedim. Arama esnasında poker masasının yerini söylememe nedenim korktuğum içindi, bana verilen görev neticesinde ben bu eylemi gerçekleştirdim.”</em> dedi.</p>
<p>Oyun sıklıkların mevsimlere göre değiştiğini söyleyen Çobanoğlu, <em>"Yaz mevsiminde ise kışa göre daha az sayıda oyun oynanırdı. Oyun bazen 4 saat bazen de 7 saat sürerdi. Oyun esnasında herkesin önünde poker çipleri olur, kağıtlar dağıtılır ellerine göre oyuna girerlerdi. Bazen oyuna girilmez bazen de "rest" kelimesi söylenirdi, o esnada "blöf" kelimesi sıklıkla kullanılırdı. Kendi aralarında alacak verecek rakamlarını deftere yazarlardı."</em> dedi.</p>
<p>Savcılık çalışmasında ele geçirilen veresiye defterine göre, yalnızca 2025 yılında 11 ayda rezidansta 112 kez kumar oynandığı tespit edildi.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"> </p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Bebek Otel">Bebek Otel</a><a href="/etiketler/uyuşturucu">uyuşturucu</a><a href="/etiketler/fuhuş">fuhuş</a><a href="/etiketler/kumar">kumar</a><a href="/etiketler/parti">parti</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bebek-otel-sorusturmasinda-iki-isim-itirafci-oldu-is-insanlarini-ve-unlu-isimleri-surekli-takip-ederdi,1295812</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:20:00 -0000</pubDate></item><item><title>Britanya Başbakanı, Epstein belgelerinde fotoğrafları çıkan Prens Andrew'un ABD Kongresi'nde ifade vermesi gerektiğini söyledi</title><link>https://t24.com.tr/haber/britanya-basbakani-epstein-belgelerinde-fotograflari-cikan-prens-andrewun-abd-kongresinde-ifade-vermesi-gerektigini-soyledi,1295810</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295810" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Britanya Başbakanı, Epstein belgelerinde fotoğrafları çıkan Prens Andrew'un ABD Kongresi'nde ifade vermesi gerektiğini söyledi</h1><h2>Andrew Mounbatten-Windsor'un kraliyet unvanları Epstein'le ilişkisi nedeniyle elinden alınmıştı</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:19</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:19</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Britanya Başbakanı <strong>Keir Starmer</strong>, eski İngiliz Prensi <strong>Andrew Mountbatten-Windsor’u</strong>n cinsel saldırı suçlarından hüküm giymiş <strong>Jeffrey Epstein</strong> ile bağlantıları hakkında ABD Kongresi önünde ifade vermesi gerektiğini söyledi.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>ABD Adalet Bakanlığı’nın Jeffrey Epstein soruşturmasına ilişkin yayımladığı milyonlarca sayfalık yeni dosyada, eski İngiliz Prensi Andrew Mountbatten-Windsor’a ait olduğu tahmin edilen fotoğraflar yer aldı. Görüntüler, kamuoyunda yeniden tartışma yarattı.</p>
<p>The Guardian’ın aktardığı habere göre, Britanya Başbakanı Keir Starmer, Japonya ziyareti sırasında gazetecilerin Prens Andrew hakkındaki sorularını yanıtladı. Starmer, şunları söyledi: “<em>Öncelikle, bu soruya her zaman Epstein’ın mağdurlarını merkeze alarak yaklaştım. Epstein’ın mağdurları birinci öncelik olmalı. Özür gerekip gerekmediği konusuna gelince, bu Andrew’nun meselesi. Ama evet, ifade verme açısından bakarsak, her zaman şunu söyledim: Elinde bilgi olan herkes, kendisinden hangi formatta istenirse istensin, bu bilgiyi paylaşmaya hazır olmalı”.</em></p>
<p>Geçen yıl Epstein ile olan yakınlığı sebebiyle Prens unvanı elinden alınan Mounbatten-Windsor, ABD Adalet Bakanlığı tarafından cuma günü yayımlanan son Epstein dosyalarında geniş yer alıyor. Kral Charles’ın kardeşi Mounbatten-Windsor’ın yerde yatan bir kadının üzerinde çömelmiş halde görüntülendiği görülüyor. Belgeler arasında ayrıca Mountbatten-Windsor’un, 14 yaşındaki çocuklara kadar uzanan cinsel amaçlı para karşılığı ilişki suçundan mahkûm edilmesinden iki yıl sonra, Eylül 2010’da Jeffrey Epstein’ı Buckingham Palace’a davet ettiğini gösteren e-postalar da yer alıyor.</p>
<p>Epstein, reşit olmayan kız çocuklarına yönelik cinsel istismar ve fuhuş ağı kurma suçlamalarıyla 2019’da tutuklu bulunduğu New York cezaevinde hayatını kaybetmişti. </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/prens andrew">prens andrew</a><a href="/etiketler/epstein">epstein</a><a href="/etiketler/ingiltere">ingiltere</a><a href="/etiketler/britanya">britanya</a><a href="/etiketler/starmer">starmer</a><a href="/etiketler/abd">abd</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/britanya-basbakani-epstein-belgelerinde-fotograflari-cikan-prens-andrewun-abd-kongresinde-ifade-vermesi-gerektigini-soyledi,1295810</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:19:00 -0000</pubDate></item><item><title>İran'ın güneyinde 5,2 büyüklüğünde deprem</title><link>https://t24.com.tr/haber/iranin-guneyinde-52-buyuklugunde-deprem,1295809</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295809" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İran'ın güneyinde 5,2 büyüklüğünde deprem</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:18</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:18</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İran'ın güneyindeki Buşehr eyaletine bağlı Aseluye ilçesinde 5,2 büyüklüğünde deprem meydana geldi.</p>
<p>Tahran Üniversitesi Sismoloji Merkezinden yapılan açıklamaya göre, merkez üssü Buşehr eyaletine bağlı Aseluye ilçesi olan 5,2 büyüklüğündeki deprem, yerel saatle 08.41'de kaydedildi.</p>
<p>Deprem, yerin 18 kilometre derinliğinde gerçekleşirken, can kaybı olup olmadığına ilişkin henüz açıklama yapılmadı.</p>
<p> </p>
<hr/>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/deprem">deprem</a><a href="/etiketler/iran">iran</a><a href="/etiketler/Buşehr">Buşehr</a><a href="/etiketler/Aseluye">Aseluye</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/iranin-guneyinde-52-buyuklugunde-deprem,1295809</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:18:00 -0000</pubDate></item><item><title>Kiralar uçtu, barınma krizi çığırından çıktı: Aynı evde 12 kişi!</title><link>https://t24.com.tr/haber/kiralar-uctu-barinma-krizi-cigirindan-cikti-ayni-evde-12-kisi,1295808</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295808" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Kiralar uçtu, barınma krizi çığırından çıktı: Aynı evde 12 kişi!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:08</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:08</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Ankara’da barınma krizi derinleşirken, öğrenciler, emekliler ve asgari ücretliler 8-12 kişinin birlikte yaşadığı dairelere mahkûm ediliyor. Gençler yaşadıkları durumu, <em>“Hayata dair hiç umudum yok, sadece tutunmaya çalışıyoruz”</em> sözleriyle özetliyor.</p>
<p>Ankara’da derinleşen barınma krizi, öğrencileri, emeklileri ve asgari ücretlileri insanlık dışı koşullara mahkûm ediyor. Artan kira fiyatları nedeniyle vatandaşlar, birbirini tanımayan 8 ila 12 kişinin birlikte yaşadığı dairelere sığınmak zorunda kalıyor.</p>
<p>Nefes'ten İlke Çıtır'ın <a href="https://www.nefes.com.tr/barinmada-kriz-cigirindan-cikti-100705" rel="noopener" target="_blank">haberine</a> göre, söz konusu modelle ev sahipleri ve aracılar, çoğunlukla 4+1 apartman dairelerini birbirini tanımayan altı hatta sekiz kişiye kiraya veriyor. 8+1 dairede yaşayanların sayısı ise 12’ye kadar çıkıyor.</p>
<p>Bazı evlerde salona da iki ya da üç yatak konularak kiracı sayısı arttırılıyor. 4+1 dairelerde yaşayanlar kişi başı 12 bin lira kira öderken, 8+1 dairede yaşayanlar ise 16 bin lira kira ödüyor.</p>
<p>Böylece ev sahibi 4+1 daireden 96 bin liraya kadar gelir elde edebiliyor. 8+1 daireden elde edilen gelir ise 192 bin liraya kadar çıkıyor. Evlerin depozito bedelleri de kiralarla eşit.</p>
<p>Ödenen kiraya su, elektrik ve internet dahil edilirken doğalgaz faturası ayrıca talep ediliyor. Bu kayıtsız ve denetimsiz yöntemle ev sahipleri kira gelirini ikiye katlıyor. Kiracılar ise kalabalık, sağlıksız ve güvensiz koşullarda yaşamaya mecbur bırakılıyor. Bu evlerde kalanların büyük çoğunluğunu öğrenciler, emekliler ve asgari ücretliler oluşturuyor.</p>
<p>Ankara’da 8-12 kişiye evlerini kiralayan ev sahiplerinden biri,<em> “Buradaki insanlar birbirini tanımıyor. Güvenlik sorunu oluyor mu?”</em> sorusuna, <em>“30 yaşından büyükler yok. Genelde asker, polis, memur kalıyor. Aynı odanın başka bir kişi ile paylaşılması durumunda ise indirim yaparız. Kişi başı 12 bin liradan 10 bin 500 liraya düşer.”</em> yanıtını verdi.</p>
<h3>"Yaşam şartlarımız berbat"</h3>
<p>Keçiören ilçesinde bu evlerin birinde kalan, ismini vermek istemeyen üniversiteden yeni mezun olan genç yoksul bir ailenin çocuğu olduğunu belirterek,<em> “Kiralık bir eve ilk girişte neredeyse 100 bin lira ödeniyor. Bunu karşılama ihtimalim yoktu. Sonra bu ilanı gördüm. Ev sahibiyle değil aracıyla iletişime geçtim. Durumumun olmadığını, depozitoyu veremeyeceğimi söyledim. O da ‘Ev sahibine söylemeyiz, sen sadece kirayı ödersin’ dedi. Bu evlerde çoğunlukla üniversite öğrencileri ve şehir dışından iş bulma umuduyla gelen kişiler yaşıyor. Ortak alanları sırayla temizliyoruz. Yaşam şartlarımız berbat. Tavuk kümesinden hallice yerlerde yaşıyoruz. Hayattan hiçbir umudum kalmadı. Bir şekilde tutunmaya çalışıyoruz.”</em> diye konuştu.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"> </p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/barınma krizi">barınma krizi</a><a href="/etiketler/ankara">ankara</a><a href="/etiketler/kiralık oda">kiralık oda</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/kiralar-uctu-barinma-krizi-cigirindan-cikti-ayni-evde-12-kisi,1295808</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:08:00 -0000</pubDate></item><item><title>Gıdada ithalat politikası; "Yerli üretimi koruyarak fiyat istikrarını hedefliyoruz"</title><link>https://t24.com.tr/haber/gidada-ithalat-politikasi-yerli-uretimi-koruyarak-fiyat-istikrarini-hedefliyoruz,1295805</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295805" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Gıdada ithalat politikası; "Yerli üretimi koruyarak fiyat istikrarını hedefliyoruz"</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Ticaret Bakanı Ömer Bolat</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:02</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:02</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Ticaret Bakanı <strong>Ömer Bolat</strong>, tarım ve gıda ürünlerinde iç-dış piyasanın yakından izlendiğini, fiyat istikrarını bozabilecek gelişmelere karşı ticaret politikası tedbirlerinin devreye alındığını söyledi. Bolat, hasat dönemleri gözetilerek yerli üretimin korunması ve teşvik edilmesinin amaçlandığını vurguladı.</p>
<p>Milletvekillerinin sorularını yanıtlayan Bakan Bolat, dış ticaret politikalarının Tarım ve Orman Bakanlığı'nın talep ve uygun görüşü doğrultusunda şekillendirildiğini belirterek, bu çerçevenin iç piyasada arz-talep dengesi ile fiyat istikrarını korumayı, üretici ve tüketici refahını gözetmeyi hedeflediğini ifade etti.</p>
<h3>Bazı ürünlerde gümrük vergileri: Domates, biber, salatalık</h3>
<p>Türkiye gazetesinin <a href="https://www.turkiyegazetesi.com.tr/ekonomi/ithalat-politikasi-netlesti-gidada-yerli-uretim-ve-fiyat-istikrari-oncelik-1767700?s=1" rel="noopener" target="_blank">aktardığına</a> göre, Bolat, yerli üreticiyi korumak amacıyla domateste yüzde 48,6, biberde yüzde 19,5, salatalıkta yüzde 29,7 oranlarında gümrük vergisi uygulandığını aktardı. Bu ürünlerin ithalatında Tarım ve Orman Bakanlığı'nın uygunluk yazısının arandığını belirtti.</p>
<h3>Çeltik, pirinç ve mısırda "kontrollü ithalat" vurgusu</h3>
<p>Bolat, çeltikte yüzde 34, pirinçte yüzde 45 gümrük vergisi uygulandığını, 2025 için yeni bir düzenleme yapılmadığını söyledi. Mısırda ise arz güvenliği ve fiyat istikrarının öncelik olduğunu, ithalatın "sınırlı ve kontrollü" yürütüldüğünü belirterek, amaçlarının yerli üretimi zayıflatmadan sanayinin girdiye erişimini güvence altına almak olduğunu dile getirdi.</p>
<h3>Ayçiçeği yağı kontenjanı için tarih verildi</h3>
<p>Bolat, yerli ayçiçeği tohumu üretimini korumak ve ekimi teşvik etmek amacıyla tarife kontenjanı açıldığını bildirdi. Buna göre 1 Temmuz - 30 Kasım 2025 döneminde yerli ayçiçeği tohumu alımı yapan sanayicilere öncelik tanınacak; ham veya rafine ayçiçeği yağı üreten firmalar için tahsis edilecek tarife kontenjanı 12 Ocak - 31 Mayıs 2026 arasında geçerli olacak.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" data-testid="embed-iframe" frameborder="0" height="152" src="https://open.spotify.com/embed/episode/2yu1RrdNz2KPicqWpRPFut?utm_source=generator" style="border-radius:12px;" width="100%"></iframe></p>
<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ticaret">ticaret</a><a href="/etiketler/ithalat">ithalat</a><a href="/etiketler/yerli üretim">yerli üretim</a><a href="/etiketler/fiyat istikrarı">fiyat istikrarı</a><a href="/etiketler/tarım">tarım</a><a href="/etiketler/gümrük vergisi">gümrük vergisi</a><a href="/etiketler/kontrollü ithalat">kontrollü ithalat</a><a href="/etiketler/Ömer Bolat">Ömer Bolat</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/gidada-ithalat-politikasi-yerli-uretimi-koruyarak-fiyat-istikrarini-hedefliyoruz,1295805</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:02:00 -0000</pubDate></item><item><title>İsrail'in Gazze'deki hava saldırılarında en az 32 Filistinli öldü</title><link>https://t24.com.tr/haber/israilin-gazzedeki-hava-saldirilarinda-en-az-32-filistinli-oldu,1295804</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295804" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>İsrail'in Gazze'deki hava saldırılarında en az 32 Filistinli öldü</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 09:01</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 06:01</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong><span role="text"><span class="css-eiglm1">BBC News Türkçe<br/></span></span><span role="text"><span class="css-hsb4jx">Londra</span></span></strong></p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İsrail ordusunun cumartesi günü Gazze'ye düzenlediği hava saldırılarında, yerel yetkililerin verdiği bilgiye göre, çoğu çocuk ve kadın en az 32 Filistinli hayatını kaybetti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İsrail saldırıları Gazze'nin farklı bölgelerini hedef aldı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gazze Sivil Savunma Teşkilatı, bir saldırıda savaş helikopterlerinin güneydeki Han Yunus kenti yakınında, yerlerinden edilmiş Filistinlilerin sığındığı bir kampı hedef aldığını bildirdi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Saldırılar, Ocak ayı ortasında ateşkesin ikinci aşamasına geçilmesinden bu yana yapılan en yoğun saldırılar.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İsrail ordusu, Hamas'ın cuma günü ateşkesi ihlal ettiğini iddia ederek, saldırıların buna misilleme olduğunu açıkladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İki taraf da birbirini ateşkesi ihlal etmekle suçluyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hamas saldırılarda ölenler arasında Han Yunus'taki kampa sığınmış bir aileden yedi kişinin olduğunu, saldırıların sivil yerleşimleri, çadırları ve bir polis karakolunu hedef aldığını duyurdu.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gazze Şehri'ndeki Şifa Hastanesi'nden doktorlar da şehir merkezindeki bir apartmanın vurulması sonucu üç çocuk ve iki kadının hayatını kaybettiğini açıkladı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ölen çocukların amcası Samer al-Atbash, Reuters haber ajansına "Üç küçük yeğenimi sokakta bulduk. Ateşkes diyorlar... Bu çocukların suçu neydi? Bizim suçumuz ne?" diye konuştu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">AFP saldırılarda Gazze'nin güneyinde onbinlerce Filistinli'nin sığındığı el Al-Mawasi bölgesinin de hedef alındığını aktardı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İsrail ise saldırılarda "dört komutan ve başka teröristlerle" bir silah deposu, bir silah üretim tesisi ve Gazze Şeridi'nin orta kısmında Hamas'ın saldırı düzenlemek için kullandığı iki bölgenin hedeflendiğini savundu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İsrail ordusunun açıklamasında ayrıca "Refah'ın doğusundaki bir tünelden çıkan sekiz teröristin" tespit edildiği de belirtildi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hamas saldırıları kınayarak, ABD'den acil eyleme geçmesini istedi ve devam eden ateşkes ihlallerinin "İsrail hükümetinin Gazze Şeridi'ne yönelik acımasız bir soykırım savaşı sürdürdüğünün kanıtı" olduğunu belirtti.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<h2 class="css-jtxtr9 emoh99e1" id="Refah-sınır-kapısının-açılması-bekleniyor-" tabindex="-1">Refah sınır kapısının açılması bekleniyor</h2>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gazze'deki İsrail saldırıları sürerken, Gazze ile Mısır arasındaki Refah sınır kapısının bugün açılması bekleniyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hamas'ın elindeki son rehinenin cenazesinin hafta başında İsrail'e teslim edilmesinin ardından, sınır kapısının pazar günü açılacağı duyurulmuştu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Sınırın açılması, Gazze'deki ateşkesin ikinci aşamasının önemli koşullarından biri.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gazze'ye giriş ve çıkışlar için ana sınır olan Refah'tan günlük kaç kişinin geçişine izin verileceği henüz bilinmiyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Mısır Dışişleri Bakanlığı, İsrail'in cumartesi günü düzenlediği saldırıları kınayarak, taraflara itidal çağrısında bulundu.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ateşkes görüşmelerinin arabulucularından olan Katar'ın dışişleri bakanlığı da "devam eden İsrail ihlallerini" kınadı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Türkiye Dışişleri Bakanlığı da "İsrail'in Gazze Şeridi'ne yönelik bugün gerçekleştirdiği saldırıları ve sürdürdüğü ateşkes ihlallerini şiddetle kınıyoruz" açıklamasını yaptı.</p>
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr" style="text-align:center;"><img alt="" height="309" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/02/1cee9702-322d-4ecd-83e4-01957f0bf839.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Gazze'ye yardım malzemesi taşıyan tırlar Refah sınır kapısı önünde bekliyor, 27 Ocak 2026.</p>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gazze'deki sağlık bakanlığı verilerine göre, İsrail'in Ekim 2023'ten bu yana Gazze Şeridi'ne düzenlediği saldırılarda toplam can kaybı 71 bin 769'a, yaralı sayısıysa 171 bin 480'e yükseldi.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Hamas'ın 7 Ekim 2023'te İsrail'de düzenlediği saldırılarla başlayan savaş, ABD Başkanı Donald Trump'ın liderliğinde ve birçok bölge ülkesinin katılımıyla Ekim 2025'te varılan bir anlaşmayla sona ermiş ve taraflar arasında ateşkes ilan edilmişti.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Ocak ayı ortasında da anlaşmanın ikinci aşamasına geçildiği açıklanmıştı.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">İkinci aşama, Gazze'nin yeniden inşasını, tümüyle savaşçılardan arındırılmasını, Hamas ve diğer Filistinli grupların silahsızlandırılmasını kapsıyor.</p>
</div>
<div class="css-1k9op6x e17x9cvu0" dir="ltr">
<p class="css-s4cjt0 e1yuyadm0" dir="ltr">Gazzeli yetkililer ateşkesin başından bu yana İsrail saldırılarında en az 500 kişinin öldüğünü, İsrailli yetkililerse dört İsrail askerinin öldüğünü söylüyor.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/gazze">gazze</a><a href="/etiketler/israil">israil</a><a href="/etiketler/filistin">filistin</a><a href="/etiketler/saldırı">saldırı</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/israilin-gazzedeki-hava-saldirilarinda-en-az-32-filistinli-oldu,1295804</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:01:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tata Steel’de Yağız Kaan Erdoğmuş fırtınası sürüyor: Fedoseev’i yenerek 4. galibiyetini aldı</title><link>https://t24.com.tr/haber/tata-steel-de-yagiz-kaan-erdogmus-firtinasi-suruyor-fedoseev-i-yenerek-4-galibiyetini-aldi,1295807</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295807" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Tata Steel’de Yağız Kaan Erdoğmuş fırtınası sürüyor: Fedoseev’i yenerek 4. galibiyetini aldı</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 08:57</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 09:11</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Spor</strong></p>
<p>Wijk aan Zee’de düzenlenen ve satrancın "Wimbledon'ı" olarak kabul edilen 88. Tata Steel Satranç Turnuvası'nın sonuna yaklaşılırken, <strong>Yağız Kaan Erdoğmuş</strong> fırtınası yeniden esmeye başladı. Turnuvanın en genç ismi olan Büyükusta (GM) Erdoğmuş, dün oynanan 12. tur mücadelesinde Beyaz taşlarla oynadığı maçta tecrübeli rakibi<strong> Vladimir Fedoseev</strong>’e şans tanımadı. <strong>Gukesh</strong> ve <strong>Giri</strong> karşısında aldığı talihsiz mağlubiyetlerin ardından gelen bu zaferle 6,5 puana ulaşan genç yıldız, canlı Elo puanını da 2686.3'e yükseltti.</p>
<p>Zorlu Virajdan Zaferle Döndü Turnuvanın 10. ve 11. turlarında şampiyonluk adaylarından Gukesh ve Anish Giri karşısında yaşadığı kayıpların ardından mental dayanıklılığını bir kez daha kanıtlayan Yağız Kaan, Fedoseev karşısında oyunun kontrolünü elden bırakmadı.</p>
<h3>Puanını 6,5'a yükseltti</h3>
<p>Fedoseev galibiyetiyle birlikte puanını 6,5’a yükselten temsilcimiz, genel sıralamada Alman Büyükusta Matthias Bluebaum ile birlikte 6. sırayı paylaşıyor. Turnuva boyunca dünya 5 numarası <strong>Arjun Erigaisi’</strong>yi Siyah taşlarla yenerek (7. Tur) tüm dünyanın dikkatini çeken, ardından <strong>Jorden van Foreest</strong> (6. Tur) ve <strong>Thai Dai Van Nguyen</strong> (9. Tur) galibiyetleriyle serisini sürdüren Yağız Kaan, bu sonuçla "devler liginde" kalıcı olduğunu bir kez daha gösterdi.</p>
<h3>Adım adım 2700 Elo puanına</h3>
<p>Tata Steel Masters'daki performansı, Yağız Kaan’ın reytingine de doğrudan yansıdı. Turnuva başında 2658 Elo puanına sahip olan milli sporcu, dünyanın en iyilerine karşı sergilediği performansla "Canlı Elo"  puanını 2686.3 seviyesine taşıdı. </p>
<h3>Son maç Bluebaum'a karşı</h3>
<p>Rakip Matthias Bluebaum Turnuvanın kaderini belirleyecek olan 13. ve son tur karşılaşmaları bugün oynanacak. Yağız Kaan Erdoğmuş, final turunda turnuva sıralamasındaki doğrudan rakibi Matthias Bluebaum ile karşılaşacak. Müsabaka TSİ ile 16:00'da başlayacak.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Yağız Kaan erdoğmuş">Yağız Kaan erdoğmuş</a><a href="/etiketler/tata steel">tata steel</a><a href="/etiketler/satranç">satranç</a><a href="/etiketler/fedoseev">fedoseev</a><a href="/etiketler/galibiyet">galibiyet</a><a href="/etiketler/2700 elo">2700 elo</a><a href="/etiketler/canlı elo">canlı elo</a><a href="/etiketler/sıralama">sıralama</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tata-steel-de-yagiz-kaan-erdogmus-firtinasi-suruyor-fedoseev-i-yenerek-4-galibiyetini-aldi,1295807</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:57:49 -0000</pubDate></item><item><title>Sözcü yazarı Cansen: Altın fiyatının artmasından bazımız kârlı bazımız zararlı çıkacaktır, çünkü bu toplamı sıfır olan bir oyundur</title><link>https://t24.com.tr/haber/sozcu-yazari-cansen-altin-fiyatinin-artmasindan-bazimiz-krli-bazimiz-zararli-cikacaktir-cunku-bu-toplami-sifir-olan-bir-oyundur,1295806</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295806" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/ekonomi">Ekonomi</a><h1>Sözcü yazarı Cansen: Altın fiyatının artmasından bazımız kârlı bazımız zararlı çıkacaktır, çünkü bu toplamı sıfır olan bir oyundur</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 08:52</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 05:52</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Sözcü ekonomi yazarı <strong>Ege Cansen</strong>, Merkez Bankası Başkanı <strong>Fatih Karahan</strong>’ın altın fiyatının artması sayesinde “Türkiye milli serveti”nin 230 milyar dolar büyüdüğü bilgisi verdiğini hatırlattığı yazısında uyardı. Cansen, “Fiyatı on katına çıksa bile, külçe altın veya gümüş stokları ‘durduk yerde katma değer’ yaratmaz. Yani milli geliri artırmaz. Halkın refahını yükseltmez. Milli gelir yaratmadan oluştuğu için bu tür servet artışları sanaldır. Sanaldır ama servet dağılımının eşitliksizliğini büyütür. Servet artışından doğan kârlar realize edildikçe ‘gelir dağılımındaki eşitsizlik’ de artar” diye yazdı.</p>
<p>Ege Cansen, Merkez Bankası Başkanı Fatih Karahan’ın bir süre önce yaptığı bir sunumda, altın fiyatının artması sayesinde “Türkiye milli serveti”nin 230 milyar dolar büyüdüğü bilgisini verdiğini hatırlattı. Karahan’ın, “Bu ‘durduk yerde, taş atıp kol yormadan’ veya iktisat diliyle ‘tek bir lira katma değer yaratmadan’ oluşan servet artışının, 200 milyar doları halka, kalanı Merkez Bankası ve Hazine’ye aittir” dediğini hatırlattı.</p>
<p>Cansen, yazısında konuya ilişkin olarak şunları kaydetti:</p>
<p><em>“Gayri Safi Yurtiçi Hasıla (GSYH) deyiminin etkin molekülü “hasıla” (product) kelimesidir. H,s,l kökünden gelir. Mahsul de aynı kökten türemiştir. Ürün veya sonuç demektir. GSYH “katma değerler toplamı”dır. Yaratılan katma değerler ya “tüketilir” ya da “yatırıma” dönüşür. Yatırım, katma değer yaratmaya yarayan “fiziki sermaye”dir. Yani reeldir. Finansal sermaye, fiziki sermayenin kime ait olduğunu gösterir. Reel değildir.</em></p>
<p><em>Fiyatı on katına çıksa bile, külçe altın veya gümüş stokları “durduk yerde katma değer yaratmaz”. Yani milli geliri artırmaz. Halkın refahını yükseltmez. Milli gelir yaratmadan oluştuğu için bu tür servet artışları sanaldır. Sanaldır ama servet dağılımının eşitliksizliğini büyütür. Servet artışından doğan kârlar realize edildikçe “gelir dağılımındaki eşitsizlik” de artar. Altın fiyatının artmasından bazımız kârlı bazımız zararlı çıkacaktır. Çünkü bu “toplamı sıfır olan” bir oyundur.”</em></p>
<p><strong>Yazının tamamını okumak için <a href="https://www.sozcu.com.tr/tuttugun-altin-olmasin-p289045" rel="noopener" target="_blank">tıklayın</a>.</strong></p>
<p> </p>
<hr/>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/altın">altın</a><a href="/etiketler/merkez bankası">merkez bankası</a><a href="/etiketler/fatih karahan">fatih karahan</a><a href="/etiketler/Ege Cansen">Ege Cansen</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/sozcu-yazari-cansen-altin-fiyatinin-artmasindan-bazimiz-krli-bazimiz-zararli-cikacaktir-cunku-bu-toplami-sifir-olan-bir-oyundur,1295806</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:52:00 -0000</pubDate></item><item><title>Uzmanı uyardı: "Kargo dolandırıcılığı" yeniden arttı, "adresiniz hatalı" mesajlarına dikkat!</title><link>https://t24.com.tr/haber/uzmani-uyardi-kargo-dolandiriciligi-yeniden-artti-adresiniz-hatali-mesajlarina-dikkat,1295803</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295803" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Uzmanı uyardı: "Kargo dolandırıcılığı" yeniden arttı, "adresiniz hatalı" mesajlarına dikkat!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 08:45</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 05:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Kargo firmaları adına gönderilen sahte SMS ve e-postalarla <em>"adres bilgileriniz hatalı"</em> ya da "paketiniz teslim edilemedi" mesajları üzerinden link tuzağı kurulduğu belirtildi. Hukukçu <strong>Gizem Gonce</strong>, şifre ve doğrulama kodu paylaşılmaması uyarısı yaparak dolandırıcılığı fark edenlerin bankalarına ve savcılığa gecikmeden başvurması gerektiğini söyledi.</p>
<h3>"Adres hatalı" ve "teslim edilemedi" mesajlarıyla link tuzağı</h3>
<p>Dolandırıcıların PTT Kargo ve büyük kargo firmalarının adını kullanarak sahte mesajlarla vatandaşlara ulaştığı, "adres hatalı" ve "teslim edilemedi" gibi ifadelerle gönderilen linkler üzerinden kişisel verileri hedef aldığı kaydedildi.</p>
<h3>"Bankayla hemen iletişime geçin"</h3>
<p>Türkiye gazetesinin <a href="https://www.turkiyegazetesi.com.tr/gundem/kargo-dolandiricilari-yine-isbasinda-adresiniz-hatali-tuzagina-dikkat-1767688?s=1" rel="noopener" target="_blank">aktardığına</a> göre, Gonce, dolandırıldığını fark edenlerin vakit kaybetmeden bankalarıyla iletişime geçmesini, kredi kartı ve internet bankacılığına geçici bloke koydurmasını, tüm şifreleri değiştirmesini ve yetkisiz işlemler için itiraz kaydı oluşturmasını önerdi. E-Devlet şifresinin değiştirilmesi ve iki aşamalı doğrulamanın açılması da öneriler arasında yer aldı.</p>
<h3>"Şifre isteyen mesajlara itibar etmeyin"</h3>
<p>Gonce, devlet kurumları ve bankaların telefonla ya da mesajla şifre istemeyeceğini vurguladı. Panik yaratmak için "acil" ve "hesabınız tehlikede" gibi ifadelerin kullanılabildiğini belirtti. PTT adıyla yapılan eylemlerin "nitelikli dolandırıcılık" kapsamında değerlendirilebileceğini söyleyen Gonce, Cumhuriyet Başsavcılığına başvurulması ve belgelerin eksiksiz sunulması gerektiğini ifade etti.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p style="text-align:center;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" data-testid="embed-iframe" frameborder="0" height="152" src="https://open.spotify.com/embed/episode/2yu1RrdNz2KPicqWpRPFut?utm_source=generator" style="border-radius:12px;" width="100%"></iframe></p>
<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/dolandırıcılık">dolandırıcılık</a><a href="/etiketler/kargo dolandırıcılığı">kargo dolandırıcılığı</a><a href="/etiketler/sahte sms">sahte sms</a><a href="/etiketler/sahte mail">sahte mail</a><a href="/etiketler/sahte mesajlar">sahte mesajlar</a><a href="/etiketler/adres hatalı">adres hatalı</a><a href="/etiketler/banka ile iletişim">banka ile iletişim</a><a href="/etiketler/şifre güvenliği">şifre güvenliği</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/uzmani-uyardi-kargo-dolandiriciligi-yeniden-artti-adresiniz-hatali-mesajlarina-dikkat,1295803</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:45:00 -0000</pubDate></item><item><title>Galatasaray'ın konuğu Kayserispor: İşte muhtemel 11'ler</title><link>https://t24.com.tr/haber/galatasaray-in-konugu-kayserispor-iste-muhtemel-11-ler,1295800</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1295800" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Galatasaray'ın konuğu Kayserispor: İşte muhtemel 11'ler</h1><h2> </h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>01 Şubat 2026 08:41</p><p><span>Güncelleme: </span>01 Şubat 2026 08:42</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Galatasaray, Trendyol Süper Lig'in 20. haftasında sahasında Zecorner Kayserispor ile karşılaşacak. RAMS Park'ta saat 20.00'de başlayacak mücadeleyi, hakem Adnan<strong> Deniz Kayatepe</strong> yönetecek.</p>
<p>Sarı-kırmızılı ekip, ligdeki 19 müsabakada 14 galibiyet, 4 beraberlik ve 1 yenilgi yaşadı. Galatasaray, topladığı 46 puanla haftaya en yakın takipçisi Fenerbahçe'nin 3 puan önünde lider girdi.</p>
<p>Ligde 2 galibiyet, 9 beraberlik ve 8 mağlubiyeti bulunan Zecorner Kayserispor ise 15 puanla 17. sırada yer alıyor.</p>
<p>Sezonun ilk yarısında iki ekip arasında oynanan maç, Galatasaray'ın 4-0'lık üstünlüğüyle sona ermişti.</p>
<h3>Tek eksik Barış Alper</h3>
<p>Barış Alper Yılmaz, sarı kart cezası sebebiyle Kayserispor'a karşı forma giyemeyecek.</p>
<p>Geçen haftadaki Mısırlı.com.tr Fatih Karagümrük maçında gördüğü sarı kartla cezalı duruma düşen milli oyuncu, oynayamayacak.</p>
<h3>Üç oyuncu sınırda</h3>
<p>Galatasaray'da 3 futbolcu sarı kart ceza sınırında bulunuyor.</p>
<p>Bu sezon forma giydiği maçlarda üçer kez sarı kart gören Mario Lemina, Abdülkerim Bardakcı ve Kazımcan Karataş, Kayserispor maçına ceza sınırında çıkacak.</p>
<p>Bu futbolcular, maçta sarı kart görmeleri durumunda 21. haftadaki Çaykur Rizespor mücadelesinde forma giyemeyecek.</p>
<h3>Ligde 7 maçtır mağlup olmuyor</h3>
<p>Galatasaray, Süper Lig'deki son 7 karşılaşmada yenilmedi.</p>
<p>Son olarak 12. haftada konuk olduğu Kocaelispor'a 1-0 kaybeden sarı-kırmızılılar, sonraki 7 müsabakada 5 galibiyet ve 2 beraberlik yaşadı. Galatasaray, söz konusu süreçte Gençlerbirliği, Samsunspor, Hesap.com Antalyaspor, Kasımpaşa ve Fatih Karagümrük'ü mağlup ederken Fenerbahçe ve Gaziantep FK ile berabere kaldı.</p>
<p>Sarı-kırmızılı ekip, bu maçlarda 18 kez rakip fileleri havalandırırken 8 gol yedi.</p>
<h3>Son 12 maçta kalesini gole kapatmakta zorlandı</h3>
<p>Sarı-kırmızılı ekip, Süper Lig'deki son 12 maçın 10'unda gol yedi.</p>
<p>Ligde sezonun ilk 7 maçında kalesinde sadece 2 gol gören Galatasaray, sonrasındaki süreçte skor olarak istediğini alsa da kalesini gole kapatmakta zorlandı.</p>
<p>Sarı-kırmızılılar, 8. haftadaki Beşiktaş derbisiyle başlayan süreçte çıktığı son 12 lig müsabakasının 10'unda en az 1 kez kalesinden meşin yuvarlağı çıkardı. Galatasaray, bu dönemde sadece sahasında oynadığı Trabzonspor ve Kasımpaşa maçlarında gol yemedi.</p>
<p>Galatasaray, söz konusu karşılaşmalarda 12 gol yedi.</p>
<h3>Lang ve Asprilla'nın ilk maç heyecanı</h3>
<p>Galatasaray'ın yeni transferlerinden Hollandalı Noa Lang ve Kolombiyalı Yaser Asprilla, sarı-kırmızılı formayla ilk kez görev alabilir.</p>
<p>Takıma ara transfer döneminde katılan Lang ve Asprilla, teknik direktör Okan Buruk'un şans vermesi halinde ilk maçına Kayserispor karşısında çıkacak.</p>
<h3>Muhtemel 11'ler</h3>
<p><strong>Galatasaray:</strong> Uğurcan Çakır, Eren Elmalı, Abdülkerim Bardakçı, Sanchez, Sallai, Torreira, Lemina, Yunus Akgün, Sara, Sane, Osimhen</p>
<p><strong>Kayserispor:</strong> Bilal Bayazit, Katongo, Semih Güler, Denswil, Carole, Bennasser, Benes, Opoku, Mendes, Cardoso, Onugkha</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/galatasaray">galatasaray</a><a href="/etiketler/kayserispor">kayserispor</a><a href="/etiketler/süper lig">süper lig</a><a href="/etiketler/muhtemel 11">muhtemel 11</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/galatasaray-in-konugu-kayserispor-iste-muhtemel-11-ler,1295800</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 05:41:17 -0000</pubDate></item></channel></rss>