<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 19:12:55 GMT</lastBuildDate><item><title>Kesin ölüm nedeni belli olmuştu: Böcek ailesi soruşturmasında 4 kişiye tahliye</title><link>https://t24.com.tr/haber/kesin-olum-nedeni-belli-olmustu-bocek-ailesi-sorusturmasinda-4-kisiye-tahliye,1279169</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279169" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Kesin ölüm nedeni belli olmuştu: Böcek ailesi soruşturmasında 4 kişiye tahliye</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 20:35</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 20:49</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<div class="content-description"><strong>T24 Haber Merkezi</strong></div>
<div class="content-description"> </div>
<div class="content-description">Böcek ailesinin oteldeki ilaçlama nedeniyle zehirlenerek öldüğünün Adli Tıp Raporu'yla tespit edilmesinin ardından, daha önce tutuklunan midyeci, kokoreççi, lokumcu ve kafe sahibi tahliye edildi.</div>
<div class="article-content">
<div class="text-content">
<p>Beşiktaş'taki restoranda yemek yedikten sonra gıda zehirlenmesi şüphesiyle Fatih'te konakladıkları otelden hastaneye kaldırılan ardından hayatlarını kaybeden 4 kişilik Böcek ailesinin otopsi raporu çıktı.</p>
<p>Adli Tıp tarafından Böcek ailesine yapılan muayene ve otopsi işlemleri ile laboratuvar incelemelerinin sonucunda Adli Tıp Kurumu 1. İhtisas Kurulu; anne <strong>Çiğdem Böcek</strong>, baba <strong>Servet Böcek</strong>, çocuklar <strong>Kadir Muhammet Böcek</strong> ve <strong>Masal Böcek</strong>’in ölüm nedenlerinin gıda zehirlenmesi sonucu meydana gelmediğini, ölümlerin kaldıkları otelde böcekleri öldürmek amacıyla uygulanan ilaca bağlı zehirlenme sonucu meydana geldiği değerlendirildi.</p>
<p><span class="cf2"><img alt="" height="566" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764179562174-g-6-st-lq-0-wc-aa-p-6-u.jfif" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="400"/></span></p>
<h3>Kimler tutuklu?</h3>
<p><span class="cf0">Beşiktaş'taki restoranda yemek yedikten sonra gıda zehirlenmesi şüphesiyle Fatih'te konakladıkları otelden hastaneye kaldırılarak tedavi altına alınan 4 kişilik B</span><span class="cf1">öcek ailesinin ölümüne ili</span><span class="cf2">şkin y</span><span class="cf1">ürütülen soru</span><span class="cf2">şturma kapsamında, Fatih'teki otelin sahibi<strong> Hakan O.,</strong> otel <span class="cf1">çal</span>ışanı <strong>R.B.</strong>, </span><span class="cf2">ilaçlama şirketinin sahibi <strong>Zeki K.</strong>, oğlu <strong>Serkan K.</strong>, ilaçlama şirketi çalışanı <strong>Doğan C</strong>., ile Fatih'teki otelde görev yapan <strong>M.M.U.D.C.</strong> isimli çalışan, ‘taksirle ölüme ve yaralamaya neden olma’ suçundan tutuklanmıştı.</span></p>
<table border="1" style="border-collapse:collapse;width:100%;">
<tbody>
<tr>
<td style="width:100%;background-color:#f7dfdf;">
<h2>Ne olmuştu?</h2>
<p>Beşiktaş'taki restoranda yemek yedikten sonra gıda zehirlenmesi şüphesiyle Fatih'te konakladıkları otelden hastaneye kaldırılarak tedaviye alınan çocuklar <strong>Kadir Muhammet</strong> (6), <strong>Masal Böcek</strong> (3) ile anne <strong>Çiğdem Böcek </strong>ve baba <strong>Servet Böcek</strong> yaşamını yitirmişti.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesini-hastaneye-goturen-taksici-baba-ne-zaman-turkiye-ye-gelsem-vaka-yasiyorum-dedi-anne-baygindi-ve-cocugu-kan-kusuyordu,1277162" rel="noopener" target="_blank"><strong>Böcek ailesini hastaneye götüren taksici: Baba, 'Ne zaman Türkiye'ye gelsem vaka yaşıyorum' dedi, anne baygındı, çocuğu kan kusuyordu</strong></a></p>
<h3>Oteli ilaçlayan kişi "Sızmayı engellemeye çalıştım" demişti</h3>
<p>Ailenin ölüm nedenleri arasında "kimyasal sızıntı ihtimali"  öne çıkmış, otelde ilaçlama yapan firmanın sahibi baba ve oğlunun, ilaçlamaya kendilerinin gitmediğini, çalışanları gönderdiklerini söyledikleri belirtilmişti. DHA'nın aktardığına göre oteli ilaçlayan D.C., ifadesinde, "Havanın sızmaması için her yeri kapattım. Sızmayı engellemeye çalıştım" dediği öğrenildi.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/4-kisilik-bocek-ailesi-hayatini-kaybetmisti-ilaclama-sirketi-calisaninin-ifadesi-ortaya-cikti,1277135" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesi hayatını kaybetmişti: İlaçlama şirketi çalışanının ifadesi ortaya çıktı</a></strong></p>
<h3>İlaç şirketi çalışanının bir başka zehirlenme olayında daha adının geçtiği ortaya çıkmıştı</h3>
<p>Gazeteci <strong>Dilek Yaman Demir</strong>, olayın şüphelilerinden olan ilaç şirketi çalışanının, bir başka zehirlenme olayında daha adının geçtiğini duyurmuştu. Paylaşımında, "Şüphelinin biyodisal ürün uygulayıcı sertifikasının olduğu ancak izin verilen herhangi bir iş yerinde çalışmadığı, uygulamayı izinsiz olarak yaptığı tespit edildi" diyen Yaman Demir, şüpheliye daha önce para cezası verildiğini yazmıştı.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-yasamini-yitirdigi-olayda-ilac-sirketi-calisani-detayi-bir-baska-zehirlenme-olayinda-daha-adi-geciyormus,1277123" rel="noopener" target="_blank"><strong>Böcek ailesinin yaşamını yitirdiği olayda "ilaç şirketi çalışanı" detayı: Bir başka zehirlenme olayında daha adı geçiyormuş</strong></a></p>
<h3>Kaldıkları odanın havalandırma sistemi yokmuş</h3>
<p>Böcek ailesinin ölümüyle ilgili hazırlanan 17 Kasım tarihli Adli Tıp ön raporunda, ailenin otelde "kimyasal madde zehirlenmesinden etkilenmiş olabileceği", "gıda zehirlenmesi neticesinde hayatlarını kaybetme ihtimallerinin ise düşük olduğu" belirtilmişti. Ailenin otelde kaldığı odada havalandırma sisteminin olmadığı vurgulanan raporda, kesin ölüm sebeplerinin aileden alınan örneklerin analizinin çıkmasıyla belli olacağı bildirilmişti.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-kaldigi-otelde-tespit-edilen-fosfin-gazi-nedir,1279135" rel="noopener" target="_blank"><strong>Böcek ailesinin kaldığı otelde tespit edilen fosfin gazı nedir?</strong></a></p>
<h3>Otel çalışanı kokudan bahsetmedi, otelin kapısını kilitleyerek yemeğe çıktı, ilaçlama sonrası aile odada kilitli kaldı, baba kapıyı kırmaya çalıştı!</h3>
<p>Savcılık; kamera görüntülerinde vefat eden Servet Böcek’in, otelde kapının kilitli olması nedeniyle dışarı çıkamadığını, kapıyı kırmaya çalıştığını, bu nedenle orada bekleyen vatandaşların kapıyı kırmak için yardım ettiklerini, bu sırada şüpheli M.M.U.D.C’nin olay yerine gelerek kapıyı açtığını tespit etti.</p>
<p>Şirketin sahibi Zeki K., savcılık ifadesinde,<em> "Benim ilaçlama işi ile ilgili herhangi bir sertifikam yoktur. Doğan C.’nin de bildiğim kadarıyla bir sertifikası yoktur"</em> dedi. İlaçlama şirketi çalışanı Doğan C. ise,<em>"Benim ilaçlama işlemine ilişkin herhangi bir sertifikam yoktur. İşe yeni başladığımda o dönemde bana işi öğreten bana sertifikaya gerek olmadığını söyledi"</em> dedi. Otel işletmecisi Hakan O. da,<em> "Ben bu firmaya ilaçlama konusunda yetkili olup olmadıklarına dair herhangi bir sertifika sormadım. Benim kusurum yoktur. Ölen şahısların ilaç zehirlenmesi sonucu öldüğüne kanaat getirilse bile sorumluluk bu ilaçlama işlemini yapan şirkete aittir"</em> ifadelerini kullandı. </p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/zehirlenerek-olen-karan-in-babasi-iki-ay-once-bazi-kurumlar-harekete-gecmis-olsaydi-bocek-ailesi-su-an-yasiyor-olabilirdi,1278602" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Zehirlenerek ölen Karan'ın babası: İki ay önce bazı kurumlar harekete geçmiş olsaydı, Böcek ailesi şu an yaşıyor olabilird</a></strong></p>
<h3>Savcılık ifadeleri | İlaçlama şirketinin sertifikası yokmuş, otel sahibi de sormamış; "Sorumluluk ilaçlama şirketine ait"</h3>
<p>DHA'da yer alan habere göre ilaçlama firmasının sahibinin oğlu<strong> Serkan K.</strong> savcılıktaki ifadesinde şunları söyledi:</p>
<p>"İlaç Firması babam Zeki K.'ye aittir. Benim bu şirkette herhangi bir yetkim bulunmamaktadır. Sadece şirket babamın olduğu için şirket üzerinden SGK girişim bulunmaktadır. Yaklaşık 4-5 ay kadar önce babamla aramızda anlaşmazlık çıktı. Ben bunun üzerine Fatsa’ya taşındım. İlaçlama yapıldığı tarihte ben Fatsa’da bulunuyordum. 14 Kasım günü ailemi ziyaret etmek amacıyla İstanbul’a geldim. 15 Kasım günü sabah saat 08.30 sıralarında babam Zeki K.'nin yanında çalışan Doğan C. beni aradı. Bir otelde yapmış olduğu ilaçlama işlemi nedeniyle polisin kendisini çağırdığını, aracının olmadığını, benim kendisini götürmemi istedi. Ben de kendisini Fatih’te bulunan otelin olduğu yere götürdüm. Burada polis ekipleri inceleme yapıyordu. Doğan C. yanında bulunan ilaç örneklerini polislere verdi. Benim yapılan ilaçlama işlemi ile herhangi bir alakam yoktur. İlaçlama yapıldığı gün İstanbul’da değildim."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-olumu-oteldeki-temizlik-gorevlisinin-tabak-icinde-kum-rengi-diyerek-tarif-ettigi-ilac-alman-erasmus-ogrencisinin-olumune-uzandi,1278237" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesinin ölümü: Oteldeki temizlik görevlisinin "tabak içinde, kum rengi" diyerek tarif ettiği ilaç, Alman Erasmus öğrencisinin ölümüne uzandı</a></strong></p>
<h3>İlaçlama firması sahibi: Doğan tek başına giderek ilaçlama yaptı</h3>
<p>İlaçlama firması sahibi <strong>Zeki K.:</strong> "Üzerime kayıtlı ilaçlama şirketi bana aittir. Ben bu şirketi yaklaşık 6-7 yıl önce kurdum. Genellikle özel işletmelere ve ikametlere hizmet veririz. İş yerimde gündelikçi olarak Doğan C. çalışır. Ayrıca şu anda ismini hatırlamadığım, yaklaşık 1 aydır yanımda çalışan bir kişi daha vardır. Benim ilaçlama işi ile ilgili herhangi bir sertifikam yoktur. Doğan C.’nin de bildiğim kadarıyla bir sertifikası yoktur. İlaçlama işlerini Doğan C. ve şu anda ismini hatırlamadığım yanımda çalışan şahıs yapar. Bu ilaçlama işlemlerinde Alfasc ve Cypermetrin isimli ilaçlar kullanılır. Ben bu ilaçların suya karıştırılarak yapıldığını bilirim. Başka bir bilgim yoktur. Bu ilaçlardan başka ilaç kullanmayız. Alfasc ve Cypermetrin isimli ilaçları tam olarak nereden aldığımızı hatırlamıyorum. 11 Kasım günü bana bir telefon geldi. Arayan kişi otel işlettiklerini, otelin bir odasında böcek olduğunu, böcekler için ilaçlama yaptıracaklarını söyledi. Ben de bunun üzerine Doğan C’yi yönlendirdim. Doğan tek başına giderek ilaçlama yaptı. Ben Doğan’ın hangi otele dahi gittiğini bilmiyorum. 15 Kasım günü Doğan beni arayarak polislerin kendisini çağırdığını, ilaçlama yaptığı yerde zehirlenme olayı olduğunu söyledi. Doğan ve Serkan gözaltına alındığını öğrenince ben de karakola gittim. Benim bu olayda herhangi bir kusurum yoktur."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-olumuyle-gundeme-geldi-2-milyarlik-kacak-pazarda-her-uc-firmadan-biri-ruhsatsiz,1277933" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesinin ölümü sonrası gözler ilaçlama sektöründe; 2 milyarlık kaçak pazarda her üç firmadan biri ruhsatsız!</a></strong></p>
<h3>Otel işletmecisi: Sorumluluk ilaçlama işlemini yapan şirkete aittir</h3>
<p>Otel işletmecisi <strong>Hakan O.</strong>: "Ben oteli yaklaşık 5-6 ay önce devir aldım. Ben şeker hastası olduğum için bacağımda rahatsızlık vardır. Bu nedenle yaklaşık 3 aydır otele gidemiyorum. Bu süreçte otelle ilgili bütün işlemleri otel müdürü Halil D. yapar. Halil 10 Kasım günü beni arayarak otelin 101 numaralı odasından böcek şikayeti geldiğini söyledi. Ben de kendisine ilaçlama firmasını çağırmasını söyledim. Halil, benden aldığı talimatla daha önceden de ilaçlama işlemi yaptırdığımız şirketin sahibi ile iletişime geçmiş. Bunun sonucunda 11 Kasım günü 101 numaralı odada ilaçlama işlemi yapılmıştır. İlaçlama şirketi işlerini bitirdikten sonra oda yaklaşık 2-3 gün boyunca kapalı kalır. Sonrasında temizleme işlemi yapılarak kullanıma açılır. Benim ve çalışanlarımın ilaçlama işlemi ile ilgili herhangi bir sorumluluğu bulunmamaktadır. Aynı firmaya ağustos ayında da ilaçlama yaptırmıştık. Herhangi bir sıkıntı yaşamamıştık. Ben bu firmaya ilaçlama konusunda yetkili olup olmadıklarına dair herhangi bir sertifika sormadım. Olayda vefat edenler otelin 202 numaralı odasında konaklıyorlardı. Benim yaşanan olayda kusurum yoktur. Ölen şahısların ilaç zehirlenmesi sonucu öldüğüne kanaat getirilse bile sorumluluk bu ilaçlama işlemini yapan şirkete aittir."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/almanya-turkiye-de-yasanan-iki-olayi-konusuyor-bocek-ailesi-ve-muhammed-kendirci,1277926" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesinin ölümü Alman medyasında: İstanbul'un 'güvenliği' tartışılıyor!</a></strong></p>
<h3>İlaçlama yetkilisi: İlaçlama işlemine ilişkin herhangi bir sertifikam yok</h3>
<p>İlaçlama yetkilisi <strong>Doğan C</strong>: "İlaçlama Şirketi’nde yaklaşık 2-3 aydır çalışmaktayım. Bu şirketin yetkilisi Zeki K.’dir. Olayın meydana geldiği otelde 2025 yılı ağustos ayında ilaçlama yapmıştım. Son olarak 11 Kasım günü saat 12.00 sıralarında şirkete ait telefondan gelen mesaj üzerine saat 16.00 sıralarında ilaçlama yapmak için otele gittim. Buradaki görevli bana ilaçlama yapılacak odayı gösterdi. Kapıyı görevli açtı. Ben de ilaçlama işlemine başladım. İlaçlama işlemi esnasında Alfasc ve Cypermetrin isimli ilaçları kullandım. Bu ilaçlar suyla karıştırılarak ilaçlama işlemine karıştırıp püskürtme yoluyla kullanılır. Ayrıca oda içerisinde belli aralıklarla tahmini olarak 16-17 bölgeye “filit jel” isimli böcek ilacını kullandım. Bu ilaç jel kıvamındadır ve böceklerin bu ilacı yemesi için belirli aralıklarla odanın içerisine konulur. Ben ilaçlama yapmadan önce tuvalet kapısı ve havalandırmayı kağıt bantla kapattım. İlaçlama yaptıktan sonra da odanın kapısını bantlayarak otelden ayrıldım. Benim ilaçlama işlemine ilişkin herhangi bir sertifikam yoktur. İşe yeni başladığımda o dönemde bana işi öğreten bana sertifikaya gerek olmadığını söyledi. Benim olayda herhangi bir kusurum yoktur."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ilaclamasi-nedeniyle-hayatini-kaybetmisti-altay-bebek-tarim-ilaci-kullanildigi-icin-olmus,1277884" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ilaçlaması nedeniyle hayatını kaybetmişti: Altay bebek "tarım ilacı" kullanıldığı için ölmüş!</a></strong></p>
<h3>O haldeyken taburcu edilmişlerdi</h3>
<p>Soruşturma devam ederken Böcek ailesinin taksi ile hastaneye gittikleri anlarda kaydedilmiş son görüntüleri de ortaya çıkmıştıtı. Görüntülerde, Böcek ailesinin panik içinde taksi çevirdikleri baba Servet Böcek'in ön koltukta oturduğu, anne Çiğdem, çocukları 6 yaşındaki Kadir Muhammet ve 3 yaşındaki Masal Böcek'in arka koltukta oturduğu, devamında anne ve çocuklarının arka koltukta fenalaştığı görülüyordu.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/adli-tip-raporunu-acikladi-bocek-ailesinin-olum-sebebi-,1278920" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Adli Tıp raporunu savcılığa sundu: Böcek ailesinin ölümünde güçlü fosfin bulgusu!</a></strong></p>
<h3>'Çocuklara Bezmialem Hastanesi’nde bakılmadığı için Çapa Hastanesi’ne sevk edildiler'</h3>
<p>İfadelere göre, Böcek ailesi 12 Kasım sabahı mide bulantısı şikayetiyle Bezmialem Hastanesi’ne yarı baygın durumda gitti. Hastanede, Servet ve Çiğdem Böcek'e serum verildi, mide koruyucu ve ağrı kesici ilaç yazıldı. Zaman zaman kusan çocuklar ise yine ifadelere göre 'Bezmialem Hastanesi’nde bakılmadığı için Çapa Hastanesi’ne sevk edildiler. Burada da çocuklara probiyotik yazıldı ve başkaca bir tedavi uygulanmadan' taburcu edilip otele döndü. Aynı gün mide rahatsızlığından dolayı hiçbir şey yemeyen aile, 13 Kasım saat 01:00 sıralarında tekrar rahatsızlandıkları için otele ambulansla hastaneye gitmek istedi. Otele geri gönderildikleri ve kilitli kaldıkları için saatlerce zehir solumaya devam eden aile, kritik zaman kaybından sonra ambulansla kaldırıldı. Ancak, önce çocuklar, sonra anne, en son da baba yaşamını yitirdi. </p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/böcek ailesi">böcek ailesi</a><a href="/etiketler/midyeci">midyeci</a><a href="/etiketler/kokoreççi">kokoreççi</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/kesin-olum-nedeni-belli-olmustu-bocek-ailesi-sorusturmasinda-4-kisiye-tahliye,1279169</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:35:48 -0000</pubDate></item><item><title>2025 Koç Üniversitesi Rahmi M. Koç Bilim Madalyası'nın sahibi Prof. Dr. Ufuk Akçiğit oldu</title><link>https://t24.com.tr/haber/2025-koc-universitesi-rahmi-m-koc-bilim-madalyasi-nin-sahibi-prof-dr-ufuk-akcigit-oldu,1279165</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279165" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/bilim-teknoloji">Bilim / Teknoloji</a><h1>2025 Koç Üniversitesi Rahmi M. Koç Bilim Madalyası'nın sahibi Prof. Dr. Ufuk Akçiğit oldu</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">Rahmi Koç, Prof. Dr. Ufuk Akçiğit'e ödülünü verirken</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 20:30</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 22:00</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_2fiKU"><div class="lazyload-placeholder" style="height:150px"></div><div class="_2AQBa"><a href="/muhabir/deniz-kiryazi" title="Deniz Kıryazı Haberleri">Deniz Kıryazı</a></div></div><div class="_3QVZl _1uAFb rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p>Koç Üniversitesi, 2016'da başlattığı ve bilimin gelişmesini teşvik etmek amacıyla her sene takdim ettiği Koç Üniversitesi Rahmi M. Koç Bilim Madalyası'nın bu yılki sahibinin iktisatçı Prof. Dr. <strong>Ufuk Akçiğit</strong> olduğunu duyurdu.</p>
<p>Madalya, İstanbul'da düzenlenen bir etkinlikle Akçiğit'e takdim edildi. Akçiğit’e ödülü, Koç Holding Şeref Başkanı <strong>Rahmi Koç</strong> tarafından verildi.</p>
<p>Koç Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. <strong>Metin Sitti</strong> ise ödül törenindeki konuşmasında Türkiye'nin yetiştirdiği, evrensel bilgi birikimine katkıda bulunan başarılı bilim insanlarını ödüllendirmek amacıyla verilen Koç Üniversitesi Rahmi M. Koç Bilim Madalyası’nın tarihi hakkında bilgi vererek, şunları söyledi:</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764179994504-whats-app-image-2025-11-26-at-20.57" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>2025 Koç Üniversitesi Rahmi M. Koç Bilim Madalyası'nın sahibi Prof. Dr. Ufuk Akçiğit</h5>
<p><em>“Bilim insanlarımızı daha çok onurlandırmak için verdiğimiz bu ödülün sahibi, değerli seçici kurulumuz tarafından belirleniyor. Tamamen objektif olmak üzerine kurduğumuz bir yapı içinde tartışarak karar veriyor ve ismi onaylıyoruz. Bu yıl yaptığımız tüm tartışmalar neticesinde tek kişide ortak karar kıldık. 10.ödülümüze baktığımızda, bu ödülü alan herkesin çıtayı daha da yükseltmesini bekliyoruz. Bu yılkı ödülümüzde özel olan şey, ödül sahibimizin üniversitemizin mezunu olması ve Daron Acemoğlu ile doktora bağlantısı olması. Ufuk Akçiğit’in ödülü almasının ana nedeni, ekonomi bilimine uluslarası düzeyde öncü katkıları oldu."</em></p>
<h3>Akçiğit: Yan koltuğumda Daron Hoca vardı, çok şanslıyım</h3>
<p><em>Akçiğit de madalyanın sahibi olmaktan duyduğu mutluluğu dile getirerek, şunları söyledi:</em></p>
<p><em> “Bu yolculukta tabii ki çok fazla fedakarlık yapmış insan var. Ben de yaptım tabii ama ben görünen yüzüyüm, görünmeyen bir sürü insan var. Anneme babama, aileme çok teşekkür ediyorum yaptıkları fedakarlıklar için. Bana sonsuz destek olan eşime çok teşekkür ediyorum. Hayat bir yolculuk. Yan koltuğunuza oturan insan çok önemlidir. Yan koltuğuma oturan insanlar hep çok özeldi. Doktora dönemimde yan koltuğumda Daron Hoca vardı, çok şanslıyım. Benim de gençlere karşı çok ayrı bir hassasiyetim var. Kaybolan yetenekler var. Ben de kaybolan bir çocuktum bir zamanlar. Çiğdem Hocam'a çok teşekkür ediyorum. Koç Üniversitesi gibi çok güzel bir kararla, çok kıymetli bir yere geldim. Emeğe geçen bütün Koç mensuplarına ve tüm hocalarıma çok teşekkür ediyorum.” İfadelerini kullandı.</em></p>
<p>Kalkınma, büyüme ve gelişme alanlarında hem Türkiye’de hem de dünyada öne çıkan ekonomistlerinden olan Prof. Dr. Ufuk Akçiğit, Dünya Para Fonu (IMF) danışma kurulunda yer alıyor.</p>
<div class="rt-td" role="gridcell"><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/rahmi-m-koc-bilim-madalyasi-nin-sahibi-prof-dr-atature-oldu,1202519" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Rahmi M. Koç Bilim Madalyası'nın sahibi Prof. Dr. Atatüre oldu</a></strong></div>
<div class="rt-td" role="gridcell"> </div>
<h5 class="rt-td" role="gridcell" style="text-align:center;"><strong><img alt="" height="400" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764179904886-csm-ufuk-akcigit-943-f-510542.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></strong>Prof. Dr. Ufuk Akçiğit</h5>
<div class="rt-td" role="gridcell"> </div>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Rahmi M. Koç Bilim Madalyası">Rahmi M. Koç Bilim Madalyası</a><a href="/etiketler/Rahmi  koç">Rahmi  koç</a><a href="/etiketler/. Ufuk Akçiğit">. Ufuk Akçiğit</a><a href="/etiketler/iktisatçı">iktisatçı</a><a href="/etiketler/Koç Üniversitesi">Koç Üniversitesi</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/2025-koc-universitesi-rahmi-m-koc-bilim-madalyasi-nin-sahibi-prof-dr-ufuk-akcigit-oldu,1279165</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:30:04 -0000</pubDate></item><item><title>Polislere soruşturma izni verilmemişti: 19 Mart Saraçhane protestoları AYM'ye taşındı</title><link>https://t24.com.tr/haber/polislere-sorusturma-izni-verilmemisti-19-mart-sarachane-protestolari-aym-ye-tasindi,1279168</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279168" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Polislere soruşturma izni verilmemişti: 19 Mart Saraçhane protestoları AYM'ye taşındı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 19:57</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 20:02</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İstanbul Bölge İdare Mahkemesi 1. İdari Dava Dairesi, Saraçhane eylemlerinde polisin orantısız müdahalesine maruz kaldığı iddiasıyla avukat Bilge Ocakcıoğlu'nun şikayeti üzerine yürütülen incelemede, İstanbul Valiliği'nin polisler hakkında soruşturma izni vermeme kararını yerinde buldu. Ocakcıoğlu'nun avukatları ise konuyu Anayasa Mahkemesi'ne (AYM) taşıdı.</p>
<p>23 Mart Saraçhane Meydanı'ndaki gösteriye katılan avukat Bilge Ocakcıoğlu, Vezneciler Metro Durağı önünde polis tarafından darp edildiğini, gözünün hedef alınarak biber gazına maruz kaldığını belirterek darp raporu ve video delilleriyle polisler, emniyet müdürü, İstanbul İl Emniyet Müdürlüğü ve İstanbul Valiliği hakkında suç duyurusunda bulundu.</p>
<p>İstanbul Valiliği, şikayet üzerine yürütülen idari incelemede, "elde edilen görüntülerin düşük çözünürlüklü olması ve polislerin kask numaraları ile yüzlerinin seçilememesi" gerekçesiyle sorumluların tespit edilemediğini belirterek, görevli polisler hakkında soruşturma izni vermedi ve disiplin dosyasını işlemden kaldırdı. Avukatları aracılığıyla Ocakcıoğlu, mahkemenin kararını istinafa taşıdı.</p>
<h3>"Yeterli somut delil olmadığı" iddiasıyla soruşturma açılmadı</h3>
<p>Edinilen bilgiye göre İstanbul Bölge İdare Mahkemesi 1. İdari Dava Dairesi, avukat Bilge Ocakcıoğlu'nun başvurusu üzerine İstanbul Valiliği'nin soruşturma izni vermeme kararını inceledi; dosyada ceza soruşturması için "yeterli somut delil" bulunmadığını belirterek kararı yasaya uygun buldu ve itirazı reddetti.</p>
<p>Ocakcıoğlu'nun avukatları, istinafın kararının ardından "işkence ve kötü muamele yasağı", "adil yargılama hakkı", "etkin soruşturma yükümlülüğü", "yaşam hakkı ile toplantı ve gösteri yürüyüşü düzenleme hakkı" ihlalleri gerekçesiyle AYM'ye başvurdu. (ANKA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/saraçhane">saraçhane</a><a href="/etiketler/19 mart">19 mart</a><a href="/etiketler/saraçhane protestolaı">saraçhane protestolaı</a><a href="/etiketler/polis">polis</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/polislere-sorusturma-izni-verilmemisti-19-mart-sarachane-protestolari-aym-ye-tasindi,1279168</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:57:13 -0000</pubDate></item><item><title>Avrupa Parlamentosu'ndan sosyal medyaya 16 yaş sınırı getirilmesi için çağrı</title><link>https://t24.com.tr/haber/avrupa-parlamentosu-ndan-sosyal-medyaya-16-yas-siniri-getirilmesi-icin-cagri,1279166</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279166" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Avrupa Parlamentosu'ndan sosyal medyaya 16 yaş sınırı getirilmesi için çağrı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 19:55</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:59</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Avrupa Parlamentosu (AP) üyeleri, Avrupa Birliği'nde çocukların sosyal medyaya erişimi için 16 yaş sınırı getirilmesi çağrısında bulundu.</p>
<p>Strazburg'da yapılan AP Genel Kurul oturumunda, çocukların çevrim içi ortamda korunmasına yönelik önlemleri içeren önerge 483 ‘evet’ oyuyla kabul edildi. Önergede, çocukların çevrim içi ortamda karşılaştıkları fiziksel ve ruhsal sağlık risklerinin endişe kaynağı olduğu bildirildi.</p>
<p>Sosyal medya platformları için asgari yaş sınırı getirilmesi tavsiye edilen önergede, 13 ile 16 yaş arası çocukların dijital platformlara ebeveyn izniyle erişebilmesi, daha küçüklerin ise bunlara erişememesi talep edildi. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ap">ap</a><a href="/etiketler/avrupa parlamentosu">avrupa parlamentosu</a><a href="/etiketler/çocuk">çocuk</a><a href="/etiketler/sosyal medya">sosyal medya</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/avrupa-parlamentosu-ndan-sosyal-medyaya-16-yas-siniri-getirilmesi-icin-cagri,1279166</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:55:29 -0000</pubDate></item><item><title>Güney Kore'de Yoon'un sıkıyönetim girişimine destek verdiği iddiasıyla eski Başbakan Han için 15 yıl hapis istemi</title><link>https://t24.com.tr/haber/guney-kore-de-yoon-un-sikiyonetim-girisimine-destek-verdigi-iddiasiyla-eski-basbakan-han-icin-15-yil-hapis-istemi,1279164</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279164" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Güney Kore'de Yoon'un sıkıyönetim girişimine destek verdiği iddiasıyla eski Başbakan Han için 15 yıl hapis istemi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 19:25</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:31</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Güney Kore'de savcılar, eski Başbakan <strong>Han Duck-soo</strong> hakkında, eski Devlet Başkanı <strong>Yoon Suk Yeol</strong>'un sıkıyönetim girişimine destek verdiği iddiasıyla 15 yıl hapis cezası talep etti.</p>
<p>Güney Kore’de Özel Savcı Cho Eun-suk'un ekibi, Seul Merkez Bölge Mahkemesi’nde görülen davanın son duruşmasında eski Başbakan Han Duck-soo için istenen 15 yıl hapis cezasını mahkemeye sundu.</p>
<p>Savcılar, Han'ın, sıkıyönetim girişimini engelleyebilecek tek yetkili isim olmasına rağmen görevini yerine getirmediğini, sıkıyönetim ilanı öncesi ve sonrasında attığı adımlarla girişime destek sunduğunu savundu.</p>
<p>Eski Başbakan Han hakkındaki hükmün 21 ya da 28 Ocak 2026'da açıklanması bekleniyor. (DHA)</p>
<h3>Yoon tutuklanmıştı</h3>
<p>Güney Kore Ulusal Meclisinin, sıkıyönetim ilanının anayasaya aykırı olduğu gerekçesiyle azlini istediği ve bu sebeple görevden uzaklaştırılan Yoon, sıkıyönetim soruşturması kapsamında 15 Ocak'ta gözaltına alınmıştı.</p>
<p>İlk gün 10 saatten fazla sorgulanan Yoon'un ifade vermeyi reddettiği bildirilmişti. Güney Kore tarihinde gözaltına alınan ilk devlet başkanı olan Yoon, sorgusunun ardından gözaltı merkezine nakledilmişti.</p>
<p>Yoon, 19 Ocak'ta Seul Batı Bölge Mahkemesinin kararıyla "ayaklanmaya liderlik etme" ve "görevi kötüye kullanma" suçlamasıyla tutuklanmıştı. </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Han Duck-soo">Han Duck-soo</a><a href="/etiketler/Yoon Suk Yeol">Yoon Suk Yeol</a><a href="/etiketler/hapis">hapis</a><a href="/etiketler/güney kore">güney kore</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/guney-kore-de-yoon-un-sikiyonetim-girisimine-destek-verdigi-iddiasiyla-eski-basbakan-han-icin-15-yil-hapis-istemi,1279164</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:25:05 -0000</pubDate></item><item><title>Yunanistan Sineması Günleri, 2-7 Aralık'ta sinemaseverlerle buluşacak</title><link>https://t24.com.tr/haber/yunanistan-sinemasi-gunleri-2-7-aralik-ta-sinemaseverlerle-bulusacak,1279162</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279162" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Yunanistan Sineması Günleri, 2-7 Aralık'ta sinemaseverlerle buluşacak</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 19:09</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:42</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Yunanistan sinemasından klasik filmlerin yer alacağı "Yunanistan Sineması Günleri"nin dördüncüsü, 2-7 Aralık arasında Pera Müzesi'nde düzenlenecek.</p>
<p>Müzeden yapılan açıklamaya göre, 1990'ların Yunan sinemasına odaklanan etkinliğin açılış filmi, Pantelis Voulgaris'in duygusal üçlemesi olan 1998 yapımı "Hepsi Bir Yol" olacak.</p>
<p>Etkinliğin kapanışı ise usta yönetmen Theo Angelopoulous'un başyapıtı "Leyleğin Asılı Kalan Adımı" ile yapılacak.</p>
<h3>Ustalık sınıfı programları düzenlenecek</h3>
<p>Auteur yönetmen <strong>Yeşim Ustaoğlu</strong>'nun filmi "Bulutları Beklerken" filminin 7 Aralık'taki gösteriminin ardından Ustaoğlu, filmin senaristlerinden Petros Markaris'in katılımıyla özel bir ustalık sınıfı gerçekleştirecek.</p>
<p>Bir diğer ustalık sınıfında Yunanistan sinemasının üretken ve çok yönlü isimlerinden olan <strong>Dimitris Indares</strong>, 6 Aralık'ta "Sinema: Anlatıda Israr Etmek – Dünyanın Tutarlılığını Korumak" başlığı altında konuşma yapacak.</p>
<p>Kısa film dünyasının önde gelen Drama Uluslararası Kısa Film Festivali'nin Programcısı Vasileios Terzopoulos, 5 Aralık'taki söyleşide deneyimlerini paylaşacak.</p>
<p>Yunanistan Sineması Günleri'nin bu yılki yeniliği ise ilki düzenlenecek Kısa Film Yarışması olacak. 75 Yunan yapımı filmin katıldığı yarışmanın jürisini, yapımcı <strong>Aslı Filiz</strong>, yönetmen <strong>Hüseyin Karabey</strong> ve festival programcısı <strong>Vasileios Terzopoulos</strong> oluşturuyor.</p>
<p>Yarışma kapsamında kazananlar, 7 Aralık'taki ödül töreninde belli olacak.</p>
<p>Festival kapsamında çağdaş Yunan sinemasının temelini oluşturan 13 uzun metraj film gösterilecek. Gösterimi yapılacak filmler arasında "Hepsi Bir Yol", "Bir Devrin Sonu", "Balkanizatör", "Eyyamıbahur Yılları", "Jaguar", "Kayıp Geceler", "Haykırış", "Okyanusta Bir Damla", "Fanuropita", "Moskova Radyosu", "Kaytaranlar", "Bulutları Beklerken" ve "Leyleğin Asılı Kalan Adımı" yer alıyor.(AA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Yunanistan Sineması">Yunanistan Sineması</a><a href="/etiketler/Pera müzesi">Pera müzesi</a><a href="/etiketler/Yunanistan Sineması Günleri">Yunanistan Sineması Günleri</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/yunanistan-sinemasi-gunleri-2-7-aralik-ta-sinemaseverlerle-bulusacak,1279162</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:09:53 -0000</pubDate></item><item><title>İmralı ziyareti ardından ilk MGK: Bölgemizde teröre yer yok!</title><link>https://t24.com.tr/haber/mgk-dan-7-maddelik-bildiri-bolgemizde-teror-yer-yok,1279161</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279161" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>İmralı ziyareti ardından ilk MGK: Bölgemizde teröre yer yok!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 19:08</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:49</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Milli Güvenlik Kurulu (MGK), Cumhurbaşkanı Erdoğan başkanlığında Beştepe’de toplandı. Toplantı, Meclis'teki Süreç Komisyonu heyetinin İmralı'da PKK lideri<strong> Abdullah Öcalan'</strong>la görüşmesinden sonra yapılan ilk toplantı oldu. </p>
<p>2025 yılının son MGK toplantısın, Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'nde saat 16.27'de başladı, yaklaşık 3 saat sürdü.</p>
<p>Toplantıda, PKK’nın Türkiye’den çekilme kararının sahadaki yansımaları, Irak’taki silah bırakma faaliyetleri, Meclis Komisyonu heyetinin İmralı ziyareti gibi başlıklar kurulda değerlendirildi.</p>
<p>Suriye, Gazze, Sudan, Rusya-Ukrayna ve Güney Kafkasya'daki gelişmeler ele alındı, kalıcı barış ve istikrar vurgulandı</p>
<p>Toplantı sonrası 7 maddelik açıklama yayımlandı:</p>
<p>"1. PKK/KCK-PYD/YPG, FETÖ ve DEAŞ terör örgütleri başta olmak üzere millî birlik ve beraberliğimiz ile bekamıza yönelik her türlü tehdit ve tehlikeye karşı yurt içinde ve yurt dışında azim, kararlılık ve başarıyla yürütülen faaliyetler ile son dönemde meydana gelen uluslararası gelişmeler hakkında Kurula bilgi sunulmuştur.</p>
<p>2. “Terörsüz Türkiye” hedefi doğrultusunda, terörün tam ve kalıcı biçimde sona erdirilmesi ile millî birlik ve dayanışmamızın tahkimine yönelik sürdürülen çok boyutlu çalışmalar ele alınmış; bölgemizin geleceğinde terörün ve şiddetin hiçbir tezahürüne yer olmadığı vurgulanmıştır.</p>
<p>3. Komşumuz Suriye’nin karşılaştığı zorlukların üstesinden gelerek hak ettiği uluslararası konuma erişme ve bölgesel istikrara katkı sunma hususunda kaydettiği ilerlemeden duyulan memnuniyet dile getirilmiş; Türkiye’nin, kardeş Suriye halkının tüm kesimlerinin huzuru, refahı, esenliği ve güvenliği için sunduğu desteği sürdüreceği belirtilmiştir.</p>
<p>4. Gazze’de sağlanan ve ülkemizin de mimarları arasında yer aldığı ateşkesin bölgedeki soykırımın durdurulması için hayati önem arz ettiği belirtilmiş; bununla birlikte, ateşkesi ihlal eden İsrail yönetiminin saldırılarına derhal son vermesi ve yükümlülüklerini yerine getirmesi gerektiğinin altı çizilmiştir.</p>
<p>Türkiye’nin, ateşkesin tesisinde olduğu gibi müteakip süreçte de Gazze’de barış ve istikrarın teminatı olacak mekanizmalarda sorumluluk üstlenmeye ve Gazze’nin ayağa kaldırılması gayretlerine katkı vermeye hazır olduğu ifade edilmiştir.</p>
<p>5. Sudan’da yaşanan gelişmeler değerlendirilmiş; ülkenin egemenliğine ve toprak bütünlüğüne yönelik desteğimiz teyit edilerek, masum sivillerin maruz kaldığı katliamların bir an evvel durdurulmasına ve ülkedeki çatışmaların sona ermesine matuf adımların atılması için başta bölge ülkeleri olmak üzere tüm uluslararası aktörlere iş birliği içerisinde harekete geçme çağrısında bulunulmuştur.</p>
<p>6. Rusya-Ukrayna Savaşı’ndaki son durum değerlendirilmiş, savaşın tırmanması riskine işaret eden gelişmeler karşısında diplomatik çözüm arayışlarının önemi vurgulanmış; Türkiye’nin kalıcı ve adil barışın tesisi için uluslararası ortaklarıyla birlikte çabalarını sürdüreceği kaydedilmiştir.</p>
<p>7. Azerbaycan ve Ermenistan arasında yürütülen barış sürecinde son dönemde kaydedilen müspet gelişmeler muvacehesinde ikili ve bölgesel iş birliği imkânları ele alınmış; Güney Kafkasya’da barış ve istikrarın tesisi ile kalkınmanın sağlanmasına yönelik irademiz teyit edilmiştir."</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/mgk">mgk</a><a href="/etiketler/milli güvenlik kurulu">milli güvenlik kurulu</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/mgk-dan-7-maddelik-bildiri-bolgemizde-teror-yer-yok,1279161</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:08:48 -0000</pubDate></item><item><title>Yatılı Bölge Ortaokulu'ndaki 120 öğrenci zehirlenme şüphesiyle hastaneye kaldırıldı!</title><link>https://t24.com.tr/haber/bingol-de-120-ogrenci-hastaneye-kaldirildi-valilikten-aciklama,1279158</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279158" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Yatılı Bölge Ortaokulu'ndaki 120 öğrenci zehirlenme şüphesiyle hastaneye kaldırıldı!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:51</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 21:13</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Bingöl’de Yatılı Bölge Ortaokulu ve Şehit Hikmet Saydan İlkokulu’nda verilen öğle yemeği sonrasında rahatsızlanan 120 öğrenci hastaneye sevk edildi. Valilikten yapılan açıklamada öğrencilerin genel sağlık durumlarının iyi olduğu belirtildi.</p>
<p>Adaklı ilçesindeki Yatılı Bölge Ortaokulu ve Şehit Hikmet Saydan İlkokulu'nda verilen öğle yemeği sonrasında mide bulantısı üzerine gıda zehirlenmesi şüphesi ile rahatsızlanıp hastaneye sevk edilen 120 öğrenci tedavi altına alındı.</p>
<p>Bingöl Valiliği'nden yapılan açıklamada, olayla ilgili incelemenin başlatıldığı bildirildi. Açıklamada, şu ifadelere yer verildi:</p>
<h3>"Okul yemekhanesinde inceleme başlatıldı, numuneler laboratuvara gönderildi"</h3>
<p><em>"İlk belirlemelere göre rahatsızlanan 120 öğrencimiz peyderpey 112 Acil Sağlık ekiplerince Adaklı ve Kiğı İlçe Devlet Hastanelerine sevk edilmiştir. Bunlardan 13 öğrenci Bingöl Devlet Hastanesine yönlendirilmiş, il merkezinden 2 Çocuk Doktoru ivedilikle ilçelerimize görevlendirilmiştir. </em></p>
<p><em>Öğrencilerimizin genel sağlık durumları iyi ve hayati tehlikeleri bulunmamakta olup tedbir amaçlı gözlem altında tutulmaktadırlar. Durumu iyileşenler taburcu edilmektedir. Olayın ardından Kaymakamlığımızın talimatıyla İlçe Tarım ve Orman Müdürlüğü ile İlçe Sağlık Müdürlüğü ekipleri tarafından okul yemekhanesinde gerekli incelemeler başlatılmış, numuneler alınarak laboratuvara gönderilmiştir. Süreç Kaymakamlığımız tarafından hassasiyetle takip edilmekte olup konuyla ilgili adli ve idari tahkikat başlatılmıştır. Gelişmeler doğrultusunda gerekli açıklamalar yapılacak, süreç şeffaf biçimde kamuoyuyla paylaşılacaktır." </em>(ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/bingöl">bingöl</a><a href="/etiketler/öğrenci">öğrenci</a><a href="/etiketler/120 öğrenci">120 öğrenci</a><a href="/etiketler/valilik">valilik</a><a href="/etiketler/öğle yemeği">öğle yemeği</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bingol-de-120-ogrenci-hastaneye-kaldirildi-valilikten-aciklama,1279158</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:51:10 -0000</pubDate></item><item><title>TFF Tahkim Kurulu’ndan Eren Elmalı kararı</title><link>https://t24.com.tr/haber/tff-tahkim-kurulu-ndan-eren-elmali-karari,1279155</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279155" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>TFF Tahkim Kurulu’ndan Eren Elmalı kararı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:46</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 18:48</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Türkiye Futbol Federasyonu (TFF) Tahkim Kurulu, Galatasaraylı futbolcu <strong>Eren Elmalı</strong>'nın 45 günlük cezasını onadığını açıkladı.</p>
<p>TFF'den konuyla ilgili olarak yapılan açıklamada şu ifadelere yer verildi:</p>
<p><em>"Futbolcu Evren Eren Elmalı'nın bahis eylemi nedeniyle FDT'nin 57/2. ve 13. maddeleri uyarınca 45 gün hak mahrumiyeti cezası ile cezalandırılmasına dair kararda sübut, hukuki niteleme ve cezanın tayini bakımından bir isabetsizlik bulunmadığı anlaşıldığından, başvurunun reddi ile kararın onanmasına, erteleme talebinin reddine, oybirliğiyle karar verilmiştir."</em></p>
<h3>Cezası onanan diğer isimler</h3>
<p>Öte yandan <strong>Adil Demirbağ</strong>, Alberk Koç, <strong>Ali Aytemur</strong>, Ali Emre Yanar, <strong>Barış Timur</strong>, Burak Asan,<strong> Çağlayan Menderes</strong>, Celil Yüksel,<strong> Emre Kaplan</strong>, Enes İşik, <strong>Erhan Çelenk</strong>, Furkan Bekleviç, <strong>Hakan Yeşil</strong>, Hüsamettin Yener, <strong>Kadir Seven</strong>, Kerem Kayaarası, <strong>Mert Önal</strong>, Muhammed Birkan Tetik, <strong>Muhammed Taha Güneş</strong>, Murat Cem Akpınar, <strong>Mustafa Alptekin Çaylı</strong>, Nazım Sangare, <strong>Osman Ertuğrul Çetin</strong>, Salih Malkoçoğlu, <strong>Tolga Kalender</strong>, Uğur Kaan Yıldız ve <strong>Üzeyir Ergün</strong> için de 45 günlük cezanın onandığı duyuruldu. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/eren elmalı">eren elmalı</a><a href="/etiketler/ceza">ceza</a><a href="/etiketler/tff">tff</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tff-tahkim-kurulu-ndan-eren-elmali-karari,1279155</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:46:21 -0000</pubDate></item><item><title>İnsanlık suçlarını konu alan "Gergedanlar", AKM'de seyirciyle buluşacak</title><link>https://t24.com.tr/haber/insanlik-suclarini-konu-alan-gergedanlar-oyunu-akm-de-seyirciyle-bulusacak,1279156</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279156" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>İnsanlık suçlarını konu alan "Gergedanlar", AKM'de seyirciyle buluşacak</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:42</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:42</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<div class="v3HaberIcerikDiv ltr" id="habericerikDiv3">
<p>İstanbul Devlet Tiyatrosu tarafından sahnelenen "Gergedanlar" oyunu Atatürk Kültür Merkezi'nde (AKM) tiyatroseverlerle buluşacak.</p>
<p>Absürt tiyatronun öncüsü <strong>Eugene Ionesco</strong>'nun kaleme aldığı, döneminin acımasız konformizm ve totalitarizm eleştirisi olan oyun <strong>Güray Dinçol</strong> yönetmenliğinde 28 ve 30 Kasım'da sahnelenecek.</p>
<p><strong>Hasan Anamur</strong> çevirisiyle sahnelenecek oyun, İkinci Dünya Savaşı'nda dünyayı kasıp kavuran ve bugün de benzerlerine tanık olunan insanlık suçlarını, sıradan insanların hayatları üzerinden trajikomik bir biçimde alaya alıyor.</p>
<p>"İnsan olma"nın anlamı üzerine odaklanan oyun toplumsal dönüşüm, sürü psikolojisi ve bireyin yabancılaşması üzerine güçlü bir eleştiri ortaya koyuyor. (AA)</p>
</div>
<div class="muhabirDiv">
<div> </div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/akm">akm</a><a href="/etiketler/tiyatro">tiyatro</a><a href="/etiketler/oyun">oyun</a><a href="/etiketler/gergedanlar">gergedanlar</a><a href="/etiketler/güray dinçol">güray dinçol</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/insanlik-suclarini-konu-alan-gergedanlar-oyunu-akm-de-seyirciyle-bulusacak,1279156</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:42:41 -0000</pubDate></item><item><title>'Dünyanın En Güçlü Kadını'nın erkek olarak doğduğu ortaya çıktı; ünvanı geri alındı! </title><link>https://t24.com.tr/haber/dunyanin-en-guclu-kadini-nin-erkek-olarak-dogdugu-ortaya-cikti,1279157</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279157" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>'Dünyanın En Güçlü Kadını'nın erkek olarak doğduğu ortaya çıktı; ünvanı geri alındı! </h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:40</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 18:59</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<div class="singlespot" id="singlespot">
<p><strong>T24 Dış Haberler</strong></p>
<p>Strongman Oyunları'nda 'Dünyanın En Güçlü Kadını' unvanını kazanan ABD'li sporcu<strong> Jammie Booker'</strong>ın, erkek olarak doğduğu ve bunu yetkililere bildirmediği ortaya çıktı. Booker'ın unvanı geri alındı ve yarışmadan diskalifiye edildi. </p>
</div>
<p>New York Post'ta yer alan habere göre; Jammie Booker, hafta sonu Teksas'ın Arlington kentinde düzenlenen Strongman Oyunları Dünya Şampiyonası'nda 'Dünyanın En Güçlü Kadını' oldu. </p>
<p>Organizatörler, Booker'ın, sporcuların doğumdaki biyolojik cinsiyetlerine uygun kategoride yarışmaları gerektiğini açıkça belirten yarışma kurallarını ihlal ettiğini söyledi.</p>
<p><img alt="" height="762" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764172139243-ekran-resmi-2025-11-26-18.48" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="550"/></p>
<p>Organizatörler, Booker'ın erkek olarak doğduğunun öğrenildiğini ve yetkililerin bu durumdan haberdar edilmediğini, soruşturma yürütüldüğünü belirtti. </p>
<p>Açıklamada, “Bundan haberdar olsaydık veya bu durum yarışma öncesinde veya sırasında herhangi bir zamanda açıklanmış olsaydı, sporcunun bu kategoride yarışmasına izin verilmezdi” denildi. </p>
<p>Organizatörler, Booker'ın diskalifiye edilmesinin ardından sıralamanın buna göre değiştirileceğini açıkladı.</p>
<p>Organizatörler, “Açıkça belirtmek isteriz ki, yarışmacılar sadece doğumda kaydedilen biyolojik cinsiyetlerine göre kategorilerde yarışabilirler” dedi.</p>
<hr/><hr/>

<hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x9uhiuu" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<p><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Strongman Oyunları">Strongman Oyunları</a><a href="/etiketler/dünyanın en güçlü kadını">dünyanın en güçlü kadını</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dunyanin-en-guclu-kadini-nin-erkek-olarak-dogdugu-ortaya-cikti,1279157</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:40:58 -0000</pubDate></item><item><title>Bir aile ihmaller zinciriyle yok oldu: Böcek ailesi otelde kullanılan ilaçtan zehirlenmiş!</title><link>https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-otopsi-raporu-aciklandi,1279154</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279154" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Bir aile ihmaller zinciriyle yok oldu: Böcek ailesi otelde kullanılan ilaçtan zehirlenmiş!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:40</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 20:47</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Fatih'te Böcek ailesinin hayatını kaybetmesine ilişkin yürütülen soruşturmada otopsi raporu tamamlandı. Raporda, ailenin ölüm sebebinin otelde yapılan ilaçlamadan kaynaklı "zehirlenme" olduğu belirtildi.</p>
<p>Beşiktaş'taki restoranda yemek yedikten sonra gıda zehirlenmesi şüphesiyle Fatih'te konakladıkları otelden hastaneye kaldırılan ardından hayatlarını kaybeden 4 kişilik Böcek ailesinin otopsi raporu çıktı.</p>
<p>Adli Tıp tarafından Böcek ailesine yapılan muayene ve otopsi işlemleri ile laboratuvar incelemelerinin sonucunda Adli Tıp Kurumu 1. İhtisas Kurulu; anne <strong>Çiğdem Böcek</strong>, baba <strong>Servet Böcek</strong>, çocuklar <strong>Kadir Muhammet Böcek</strong> ve <strong>Masal Böcek</strong>’in ölüm nedenlerinin gıda zehirlenmesi sonucu meydana gelmediğini, ölümlerin kaldıkları otelde böcekleri öldürmek amacıyla uygulanan ilaca bağlı zehirlenme sonucu meydana geldiği değerlendirildi.</p>
<p>Böcek ailesinin oteldeki ilaçlama nedeniyle zehirlenerek öldüğünün Adli Tıp Raporu'yla tespit edilmesinin ardından, daha önce tutuklunan midyeci, kokoreççi, lokumcu ve kafe sahibi tahliye edildi.</p>
<h3>Kimler tutuklu?</h3>
<p><span class="cf0">Beşiktaş'taki restoranda yemek yedikten sonra gıda zehirlenmesi şüphesiyle Fatih'te konakladıkları otelden hastaneye kaldırılarak tedavi altına alınan 4 kişilik B</span><span class="cf1">öcek ailesinin ölümüne ili</span><span class="cf2">şkin y</span><span class="cf1">ürütülen soru</span><span class="cf2">şturma kapsamında, Fatih'teki otelin sahibi<strong> Hakan O.,</strong> otel <span class="cf1">çal</span>ışanı <strong>R.B.</strong>, </span><span class="cf2">ilaçlama şirketinin sahibi <strong>Zeki K.</strong>, oğlu <strong>Serkan K.</strong>, ilaçlama şirketi çalışanı <strong>Doğan C</strong>., ile Fatih'teki otelde görev yapan <strong>M.M.U.D.C.</strong> isimli çalışan, ‘taksirle ölüme ve yaralamaya neden olma’ suçundan tutuklanmıştı.</span></p>
<p><span class="cf2"><img alt="" height="566" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2025/11/1764179562174-g-6-st-lq-0-wc-aa-p-6-u.jfif" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="400"/></span></p>
<p> </p>
<p> </p>
<table border="1" style="border-collapse:collapse;width:100%;">
<tbody>
<tr>
<td style="width:100%;background-color:#f7dfdf;">
<h2>Ne olmuştu?</h2>
<p>Beşiktaş'taki restoranda yemek yedikten sonra gıda zehirlenmesi şüphesiyle Fatih'te konakladıkları otelden hastaneye kaldırılarak tedaviye alınan çocuklar <strong>Kadir Muhammet</strong> (6), <strong>Masal Böcek</strong> (3) ile anne <strong>Çiğdem Böcek </strong>ve baba <strong>Servet Böcek</strong> yaşamını yitirmişti.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesini-hastaneye-goturen-taksici-baba-ne-zaman-turkiye-ye-gelsem-vaka-yasiyorum-dedi-anne-baygindi-ve-cocugu-kan-kusuyordu,1277162" rel="noopener" target="_blank"><strong>Böcek ailesini hastaneye götüren taksici: Baba, 'Ne zaman Türkiye'ye gelsem vaka yaşıyorum' dedi, anne baygındı, çocuğu kan kusuyordu</strong></a></p>
<h3>Oteli ilaçlayan kişi "Sızmayı engellemeye çalıştım" demişti</h3>
<p>Ailenin ölüm nedenleri arasında "kimyasal sızıntı ihtimali"  öne çıkmış, otelde ilaçlama yapan firmanın sahibi baba ve oğlunun, ilaçlamaya kendilerinin gitmediğini, çalışanları gönderdiklerini söyledikleri belirtilmişti. DHA'nın aktardığına göre oteli ilaçlayan D.C., ifadesinde, "Havanın sızmaması için her yeri kapattım. Sızmayı engellemeye çalıştım" dediği öğrenildi.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/4-kisilik-bocek-ailesi-hayatini-kaybetmisti-ilaclama-sirketi-calisaninin-ifadesi-ortaya-cikti,1277135" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesi hayatını kaybetmişti: İlaçlama şirketi çalışanının ifadesi ortaya çıktı</a></strong></p>
<h3>İlaç şirketi çalışanının bir başka zehirlenme olayında daha adının geçtiği ortaya çıkmıştı</h3>
<p>Gazeteci <strong>Dilek Yaman Demir</strong>, olayın şüphelilerinden olan ilaç şirketi çalışanının, bir başka zehirlenme olayında daha adının geçtiğini duyurmuştu. Paylaşımında, "Şüphelinin biyodisal ürün uygulayıcı sertifikasının olduğu ancak izin verilen herhangi bir iş yerinde çalışmadığı, uygulamayı izinsiz olarak yaptığı tespit edildi" diyen Yaman Demir, şüpheliye daha önce para cezası verildiğini yazmıştı.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-yasamini-yitirdigi-olayda-ilac-sirketi-calisani-detayi-bir-baska-zehirlenme-olayinda-daha-adi-geciyormus,1277123" rel="noopener" target="_blank"><strong>Böcek ailesinin yaşamını yitirdiği olayda "ilaç şirketi çalışanı" detayı: Bir başka zehirlenme olayında daha adı geçiyormuş</strong></a></p>
<h3>Kaldıkları odanın havalandırma sistemi yokmuş</h3>
<p>Böcek ailesinin ölümüyle ilgili hazırlanan 17 Kasım tarihli Adli Tıp ön raporunda, ailenin otelde "kimyasal madde zehirlenmesinden etkilenmiş olabileceği", "gıda zehirlenmesi neticesinde hayatlarını kaybetme ihtimallerinin ise düşük olduğu" belirtilmişti. Ailenin otelde kaldığı odada havalandırma sisteminin olmadığı vurgulanan raporda, kesin ölüm sebeplerinin aileden alınan örneklerin analizinin çıkmasıyla belli olacağı bildirilmişti.</p>
<p><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-kaldigi-otelde-tespit-edilen-fosfin-gazi-nedir,1279135" rel="noopener" target="_blank"><strong>Böcek ailesinin kaldığı otelde tespit edilen fosfin gazı nedir?</strong></a></p>
<h3>Otel çalışanı kokudan bahsetmedi, otelin kapısını kilitleyerek yemeğe çıktı, ilaçlama sonrası aile odada kilitli kaldı, baba kapıyı kırmaya çalıştı!</h3>
<p>Savcılık; kamera görüntülerinde vefat eden Servet Böcek’in, otelde kapının kilitli olması nedeniyle dışarı çıkamadığını, kapıyı kırmaya çalıştığını, bu nedenle orada bekleyen vatandaşların kapıyı kırmak için yardım ettiklerini, bu sırada şüpheli M.M.U.D.C’nin olay yerine gelerek kapıyı açtığını tespit etti.</p>
<p>Şirketin sahibi Zeki K., savcılık ifadesinde,<em> "Benim ilaçlama işi ile ilgili herhangi bir sertifikam yoktur. Doğan C.’nin de bildiğim kadarıyla bir sertifikası yoktur"</em> dedi. İlaçlama şirketi çalışanı Doğan C. ise,<em>"Benim ilaçlama işlemine ilişkin herhangi bir sertifikam yoktur. İşe yeni başladığımda o dönemde bana işi öğreten bana sertifikaya gerek olmadığını söyledi"</em> dedi. Otel işletmecisi Hakan O. da,<em> "Ben bu firmaya ilaçlama konusunda yetkili olup olmadıklarına dair herhangi bir sertifika sormadım. Benim kusurum yoktur. Ölen şahısların ilaç zehirlenmesi sonucu öldüğüne kanaat getirilse bile sorumluluk bu ilaçlama işlemini yapan şirkete aittir"</em> ifadelerini kullandı. </p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/zehirlenerek-olen-karan-in-babasi-iki-ay-once-bazi-kurumlar-harekete-gecmis-olsaydi-bocek-ailesi-su-an-yasiyor-olabilirdi,1278602" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Zehirlenerek ölen Karan'ın babası: İki ay önce bazı kurumlar harekete geçmiş olsaydı, Böcek ailesi şu an yaşıyor olabilird</a></strong></p>
<h3>Savcılık ifadeleri | İlaçlama şirketinin sertifikası yokmuş, otel sahibi de sormamış; "Sorumluluk ilaçlama şirketine ait"</h3>
<p>DHA'da yer alan habere göre ilaçlama firmasının sahibinin oğlu<strong> Serkan K.</strong> savcılıktaki ifadesinde şunları söyledi:</p>
<p>"İlaç Firması babam Zeki K.'ye aittir. Benim bu şirkette herhangi bir yetkim bulunmamaktadır. Sadece şirket babamın olduğu için şirket üzerinden SGK girişim bulunmaktadır. Yaklaşık 4-5 ay kadar önce babamla aramızda anlaşmazlık çıktı. Ben bunun üzerine Fatsa’ya taşındım. İlaçlama yapıldığı tarihte ben Fatsa’da bulunuyordum. 14 Kasım günü ailemi ziyaret etmek amacıyla İstanbul’a geldim. 15 Kasım günü sabah saat 08.30 sıralarında babam Zeki K.'nin yanında çalışan Doğan C. beni aradı. Bir otelde yapmış olduğu ilaçlama işlemi nedeniyle polisin kendisini çağırdığını, aracının olmadığını, benim kendisini götürmemi istedi. Ben de kendisini Fatih’te bulunan otelin olduğu yere götürdüm. Burada polis ekipleri inceleme yapıyordu. Doğan C. yanında bulunan ilaç örneklerini polislere verdi. Benim yapılan ilaçlama işlemi ile herhangi bir alakam yoktur. İlaçlama yapıldığı gün İstanbul’da değildim."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-olumu-oteldeki-temizlik-gorevlisinin-tabak-icinde-kum-rengi-diyerek-tarif-ettigi-ilac-alman-erasmus-ogrencisinin-olumune-uzandi,1278237" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesinin ölümü: Oteldeki temizlik görevlisinin "tabak içinde, kum rengi" diyerek tarif ettiği ilaç, Alman Erasmus öğrencisinin ölümüne uzandı</a></strong></p>
<h3>İlaçlama firması sahibi: Doğan tek başına giderek ilaçlama yaptı</h3>
<p>İlaçlama firması sahibi <strong>Zeki K.:</strong> "Üzerime kayıtlı ilaçlama şirketi bana aittir. Ben bu şirketi yaklaşık 6-7 yıl önce kurdum. Genellikle özel işletmelere ve ikametlere hizmet veririz. İş yerimde gündelikçi olarak Doğan C. çalışır. Ayrıca şu anda ismini hatırlamadığım, yaklaşık 1 aydır yanımda çalışan bir kişi daha vardır. Benim ilaçlama işi ile ilgili herhangi bir sertifikam yoktur. Doğan C.’nin de bildiğim kadarıyla bir sertifikası yoktur. İlaçlama işlerini Doğan C. ve şu anda ismini hatırlamadığım yanımda çalışan şahıs yapar. Bu ilaçlama işlemlerinde Alfasc ve Cypermetrin isimli ilaçlar kullanılır. Ben bu ilaçların suya karıştırılarak yapıldığını bilirim. Başka bir bilgim yoktur. Bu ilaçlardan başka ilaç kullanmayız. Alfasc ve Cypermetrin isimli ilaçları tam olarak nereden aldığımızı hatırlamıyorum. 11 Kasım günü bana bir telefon geldi. Arayan kişi otel işlettiklerini, otelin bir odasında böcek olduğunu, böcekler için ilaçlama yaptıracaklarını söyledi. Ben de bunun üzerine Doğan C’yi yönlendirdim. Doğan tek başına giderek ilaçlama yaptı. Ben Doğan’ın hangi otele dahi gittiğini bilmiyorum. 15 Kasım günü Doğan beni arayarak polislerin kendisini çağırdığını, ilaçlama yaptığı yerde zehirlenme olayı olduğunu söyledi. Doğan ve Serkan gözaltına alındığını öğrenince ben de karakola gittim. Benim bu olayda herhangi bir kusurum yoktur."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-olumuyle-gundeme-geldi-2-milyarlik-kacak-pazarda-her-uc-firmadan-biri-ruhsatsiz,1277933" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesinin ölümü sonrası gözler ilaçlama sektöründe; 2 milyarlık kaçak pazarda her üç firmadan biri ruhsatsız!</a></strong></p>
<h3>Otel işletmecisi: Sorumluluk ilaçlama işlemini yapan şirkete aittir</h3>
<p>Otel işletmecisi <strong>Hakan O.</strong>: "Ben oteli yaklaşık 5-6 ay önce devir aldım. Ben şeker hastası olduğum için bacağımda rahatsızlık vardır. Bu nedenle yaklaşık 3 aydır otele gidemiyorum. Bu süreçte otelle ilgili bütün işlemleri otel müdürü Halil D. yapar. Halil 10 Kasım günü beni arayarak otelin 101 numaralı odasından böcek şikayeti geldiğini söyledi. Ben de kendisine ilaçlama firmasını çağırmasını söyledim. Halil, benden aldığı talimatla daha önceden de ilaçlama işlemi yaptırdığımız şirketin sahibi ile iletişime geçmiş. Bunun sonucunda 11 Kasım günü 101 numaralı odada ilaçlama işlemi yapılmıştır. İlaçlama şirketi işlerini bitirdikten sonra oda yaklaşık 2-3 gün boyunca kapalı kalır. Sonrasında temizleme işlemi yapılarak kullanıma açılır. Benim ve çalışanlarımın ilaçlama işlemi ile ilgili herhangi bir sorumluluğu bulunmamaktadır. Aynı firmaya ağustos ayında da ilaçlama yaptırmıştık. Herhangi bir sıkıntı yaşamamıştık. Ben bu firmaya ilaçlama konusunda yetkili olup olmadıklarına dair herhangi bir sertifika sormadım. Olayda vefat edenler otelin 202 numaralı odasında konaklıyorlardı. Benim yaşanan olayda kusurum yoktur. Ölen şahısların ilaç zehirlenmesi sonucu öldüğüne kanaat getirilse bile sorumluluk bu ilaçlama işlemini yapan şirkete aittir."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/almanya-turkiye-de-yasanan-iki-olayi-konusuyor-bocek-ailesi-ve-muhammed-kendirci,1277926" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ailesinin ölümü Alman medyasında: İstanbul'un 'güvenliği' tartışılıyor!</a></strong></p>
<h3>İlaçlama yetkilisi: İlaçlama işlemine ilişkin herhangi bir sertifikam yok</h3>
<p>İlaçlama yetkilisi <strong>Doğan C</strong>: "İlaçlama Şirketi’nde yaklaşık 2-3 aydır çalışmaktayım. Bu şirketin yetkilisi Zeki K.’dir. Olayın meydana geldiği otelde 2025 yılı ağustos ayında ilaçlama yapmıştım. Son olarak 11 Kasım günü saat 12.00 sıralarında şirkete ait telefondan gelen mesaj üzerine saat 16.00 sıralarında ilaçlama yapmak için otele gittim. Buradaki görevli bana ilaçlama yapılacak odayı gösterdi. Kapıyı görevli açtı. Ben de ilaçlama işlemine başladım. İlaçlama işlemi esnasında Alfasc ve Cypermetrin isimli ilaçları kullandım. Bu ilaçlar suyla karıştırılarak ilaçlama işlemine karıştırıp püskürtme yoluyla kullanılır. Ayrıca oda içerisinde belli aralıklarla tahmini olarak 16-17 bölgeye “filit jel” isimli böcek ilacını kullandım. Bu ilaç jel kıvamındadır ve böceklerin bu ilacı yemesi için belirli aralıklarla odanın içerisine konulur. Ben ilaçlama yapmadan önce tuvalet kapısı ve havalandırmayı kağıt bantla kapattım. İlaçlama yaptıktan sonra da odanın kapısını bantlayarak otelden ayrıldım. Benim ilaçlama işlemine ilişkin herhangi bir sertifikam yoktur. İşe yeni başladığımda o dönemde bana işi öğreten bana sertifikaya gerek olmadığını söyledi. Benim olayda herhangi bir kusurum yoktur."</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/bocek-ilaclamasi-nedeniyle-hayatini-kaybetmisti-altay-bebek-tarim-ilaci-kullanildigi-icin-olmus,1277884" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Böcek ilaçlaması nedeniyle hayatını kaybetmişti: Altay bebek "tarım ilacı" kullanıldığı için ölmüş!</a></strong></p>
<h3>O haldeyken taburcu edilmişlerdi</h3>
<p>Soruşturma devam ederken Böcek ailesinin taksi ile hastaneye gittikleri anlarda kaydedilmiş son görüntüleri de ortaya çıkmıştıtı. Görüntülerde, Böcek ailesinin panik içinde taksi çevirdikleri baba Servet Böcek'in ön koltukta oturduğu, anne Çiğdem, çocukları 6 yaşındaki Kadir Muhammet ve 3 yaşındaki Masal Böcek'in arka koltukta oturduğu, devamında anne ve çocuklarının arka koltukta fenalaştığı görülüyordu.</p>
<p><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/adli-tip-raporunu-acikladi-bocek-ailesinin-olum-sebebi-,1278920" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Adli Tıp raporunu savcılığa sundu: Böcek ailesinin ölümünde güçlü fosfin bulgusu!</a></strong></p>
<h3>'Çocuklara Bezmialem Hastanesi’nde bakılmadığı için Çapa Hastanesi’ne sevk edildiler'</h3>
<p>İfadelere göre, Böcek ailesi 12 Kasım sabahı mide bulantısı şikayetiyle Bezmialem Hastanesi’ne yarı baygın durumda gitti. Hastanede, Servet ve Çiğdem Böcek'e serum verildi, mide koruyucu ve ağrı kesici ilaç yazıldı. Zaman zaman kusan çocuklar ise yine ifadelere göre 'Bezmialem Hastanesi’nde bakılmadığı için Çapa Hastanesi’ne sevk edildiler. Burada da çocuklara probiyotik yazıldı ve başkaca bir tedavi uygulanmadan' taburcu edilip otele döndü. Aynı gün mide rahatsızlığından dolayı hiçbir şey yemeyen aile, 13 Kasım saat 01:00 sıralarında tekrar rahatsızlandıkları için otele ambulansla hastaneye gitmek istedi. Otele geri gönderildikleri ve kilitli kaldıkları için saatlerce zehir solumaya devam eden aile, kritik zaman kaybından sonra ambulansla kaldırıldı. Ancak, önce çocuklar, sonra anne, en son da baba yaşamını yitirdi. </p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/öcek ailesi">öcek ailesi</a><a href="/etiketler/fatih">fatih</a><a href="/etiketler/zehirlenme">zehirlenme</a><a href="/etiketler/otopsi">otopsi</a><a href="/etiketler/rapor">rapor</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/bocek-ailesinin-otopsi-raporu-aciklandi,1279154</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:40:43 -0000</pubDate></item><item><title>Pera Müzesi'nde Türk Müziği Konserleri 30 Kasım’da başlıyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/pera-muzesi-30-kasim-da-turk-muzigi-konserine-ev-sahipligi-yapacak,1279153</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279153" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Pera Müzesi'nde Türk Müziği Konserleri 30 Kasım’da başlıyor</h1><h2>MM</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:29</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:43</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Pera Müzesi’nin “Türk Müziği Konserleri” programı kapsamında, şair <strong>Nahit Hilmi Özeren</strong>’in eserlerinden bestelenen şarkıların seslendirileceği bir konser gerçekleştirilecek.</p>
<p>Müzeden yapılan açıklamaya göre, usta yorumcu ve sazendelerin bestekarların seçme eserlerini seslendirdiği seri kapsamında 30 Kasım'da misafir solist<strong> Burcu Göktürk</strong> ve misafir genç solist <strong>Zehra Sultan Çakıroğlu</strong> sahneye çıkacak.</p>
<p>Prof. Dr.<strong> Alaeddin Yavaşca</strong>'nın anısına saygıyla düzenlenen "Pera Müzesi Türk Müziği Konserleri" Türk müziğinin tarihsel, kültürel, geleneksel, sosyolojik, antropolojik, felsefi ve edebi yönlerine ilişkin sunuş ve sohbetler de içeriyor.</p>
<p>Koordinatörlüğünü<strong> Sinan Sipahi</strong>'nin, sunuculuğunu <strong>Osman Nuri Özpekel</strong>'in üstlendiği ve saz sanatçıları <strong>Osman Nuri Özpekel</strong>, <strong>Kemal</strong> <strong>Caba</strong>,<strong> Emrullah Şengüller</strong>, <strong>Yasemin Şehnaz Ayan</strong>, <strong>Ayşe Ayan ve Gamze Ege Yıldız</strong>'ın yer alacağı konser Pera Müzesi Oditoryumu'nda gerçekleştirilecek.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/müzik">müzik</a><a href="/etiketler/müzikal">müzikal</a><a href="/etiketler/türk müziği">türk müziği</a><a href="/etiketler/pera müzesi">pera müzesi</a><a href="/etiketler/oditoryum">oditoryum</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/pera-muzesi-30-kasim-da-turk-muzigi-konserine-ev-sahipligi-yapacak,1279153</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:29:29 -0000</pubDate></item><item><title>Erzurum'da akademisyen ve öğrenciler, akciğer kanserinde erken tanıya dikkati çekti</title><link>https://t24.com.tr/haber/erzurum-da-akademisyen-ve-ogrenciler-akciger-kanserinde-erken-taniya-dikkati-cekti,1279160</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279160" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/saglik">Sağlık</a><h1>Erzurum'da akademisyen ve öğrenciler, akciğer kanserinde erken tanıya dikkati çekti</h1><h2>Tıp Fakültesince Akciğer Kanseri Farkındalık Ayı kapsamında Atatürk Üniversitesi Araştırma Hastanesi Başhekimlik önünde düzenlenen etkinlikte, öğrenci ve akademisyenler bir araya geldi</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:27</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:43</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Erzurum'da Atatürk Üniversitesi Tıp Fakültesinden akademisyen ve öğrenciler, düzenledikleri etkinliklerle akciğer kanserinde erken tanıya dikkati çekti.</p>
<p>Tıp Fakültesince Akciğer Kanseri Farkındalık Ayı kapsamında Atatürk Üniversitesi Araştırma Hastanesi Başhekimlik önünde düzenlenen etkinlikte, öğrenci ve akademisyenler bir araya geldi.</p>
<p>Öğrenciler ellerindeki "Akciğer kanseri erken yakalanırsa güç kaybeder, gör, tanı önüne geç", "Nefes al hayata tutun, kansere diren", "Farkında ol, erken tanı hayat kurtarır" yazılı döviz ve pankartlarla kanserde erken tanıya dikkati çekti.</p>
<p>Tıp Fakültesi Dekanı Prof. Dr. <strong>Meltem Alkan Melikoğlu</strong>, gazetecilere, akciğer kanserinin toplumda en çok görülen kanserlerin başında geldiğini, ölüm oranlarının çok fazla olduğunu belirterek, "<em>Akciğer kanserinde en önemli şey erken tanıdır. Bütün vatandaşlara bu kanserle ilgili farkındalıklarının artmasını, yaş ve cinsiyet uyumlu tarama tetkiklerini yaptırmalarını öneriyorum</em>." dedi.</p>
<h3>"Erken teşhis hayat kurtarır, akciğer kanseri kader değildir, önlenebilir"</h3>
<p>Tıp Fakültesi Göğüs Cerrahisi Ana Bilim Dalı Başkanı Prof. Dr. <strong>Atilla Eroğlu</strong> ise Türkiye'de her yıl 45 bin kişide akciğer kanserinin teşhis edildiği bilgisini paylaşarak, "<em>Kahramanmaraş merkezli depremlerde yaklaşık 60 bin canımızı kaybettik, her yıl belki de Kahramanmaraş depremi kadar kişi akciğer kanserinden kaybediliyor. Biz kanserden korkmuyoruz, kanserin geç teşhis edilmesinden korkuyoruz. Erken tanı için özellikle 50 yaş üstü günde 1 paket sigara içenlere yılda 1 defa düşük doz tomografilerle tarama yaptırmalarını öneriyoruz. Erken teşhis hayat kurtarır, akciğer kanseri kader değildir, önlenebilir</em>" ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Bugün önlem almaya başlarsak, kanser riskimiz yüzde 50'nin altına düşecek"</h3>
<p>Tıp Fakültesi Göğüs Hastalıkları Ana Bilim Dalı Başkanı Prof. Dr. <strong>Leyla Sağlam</strong> da akciğer kanserinde erken tanının çok önemli olduğunu vurguladı.</p>
<p>Dünyada 2,5 milyona yakın olan akciğer kanseri hastasının 1,5 milyondan fazlasının aynı yıl içinde hayatını kaybettiğini anlatan Sağlam, şöyle konuştu:</p>
<p>"<em>Bu hızlı öldüren kanser demek, onun için erken tanı çok önemli. Kanser faktörlerinin en başında sigara ve tütün ürünleri gelmekte. Eğer bu tütün ürünleriyle mücadele edersek, akciğer kanseri oranlarında düşüş sağlayabiliriz. Sadece tütün ürünleri değil, bazı çevresel ev dışı ve ev içi etkenler de var; fabrikada çalışmak gibi. Ev içi ise kimyasallar, deterjanlar, yakıtlar, bunların hepsi kansere katkı sağlayan maddeler. Bugün önlem almaya başlarsak, akciğer kanseri riskimiz yüzde 50'nin altına düşecek</em>."</p>
<p>Sağlam, akciğer kanserinin kadınlarda da sık görülmeye başladığını, bunun nedenin ise kadınların sigara içtiğini ve kanserojen şeylere maruz kaldığını aktardı.</p>
<p>Tıp fakültesinden öğrencilerin de konuşma yaptığı etkinlik, fakültenin konferans salonunda gerçekleştirilen konferansla sona erdi.(AA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Erzurum Atatürk Üniversitesi">Erzurum Atatürk Üniversitesi</a><a href="/etiketler/Tıp Fakültesi">Tıp Fakültesi</a><a href="/etiketler/erken tanı">erken tanı</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/erzurum-da-akademisyen-ve-ogrenciler-akciger-kanserinde-erken-taniya-dikkati-cekti,1279160</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:27:15 -0000</pubDate></item><item><title>Avrupa'da 13 yaş altına sosyal medya yasağı gündemde!</title><link>https://t24.com.tr/haber/avrupa-da-13-yas-altina-sosyal-medya-yasagi-gundemde,1279159</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279159" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><div class="RcnOV"><a href="https://www.dw.com/turkish" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="Deutsche Welle"><img alt="Deutsche Welle" src="/assets/084da5c6.png"/></a></div><h1>Avrupa'da 13 yaş altına sosyal medya yasağı gündemde!</h1><h2>Avrupa Parlamentosu, 13 yaş altına sosyal medyanın tamamen yasaklanmasını öngören bir düzenleme talep etti. Öneriye göre yasak, ebeveynlerin izni olması halinde de geçerli olacak.</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:20</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Avrupa Parlamentosu, 13 yaş altına sosyal medyanın tamamen yasaklanmasını öngören bir düzenleme talep etti. Öneriye göre yasak, ebeveynlerin izni olması halinde de geçerli olacak.</p>
<p>Avrupa Parlamentosu (AP), sosyal medya, video platformları ve yapay zeka destekli diğer platformlarla ilgili yaş sınırı getirilmesi talebinde bulundu.</p>
<p>Çarşamba günü, milletvekillerinin Strasbourg'da yaptığı oylamada ebeveynlerinin izni olmaması halinde dahi 13 yaşın altındaki çocukların bu platformları kullanmasını tamamen yasaklamayı öngören metni büyük çoğunlukla kabul etti.</p>
<p>Parlamento, Avrupa Birliği (AB) Komisyonu'nuyaş doğrulamasına yönelik dijital çözüm arayışına da destek veriyor. AP, ayrıca Komisyon'a bağımlılğa neden olan çevrimiçi uygulamaların ve şans oyunları türündeki özelliklerin yasaklanması çağrısında bulundu.</p>
<p>Bu çerçevede AB düzenlemelerine uymayan sayfaların yasaklanması gerektiği belirtilirken bu talebe gerekçe olarak "ruh sağlığına yönelik riskler" ve "çocuk ve gençler arasında sosyal medya bağımlılığının artması" gösterildi.</p>
<p>AP'nin raporuna göre 13-17 yaş grubundaki çocuklar saatte en az bir kere akıllı cihazlarına bakıyor. Reşit olmayanların dörtte biri ise akıllı telefon kullanımında "sorunlu" ya da "işlevsiz" davranışlar sergiliyor.</p>
<p>Hristiyan Demokrat Birlik (CDU) milletvekili Andreas Schwab, planlanan önlemlerin ebeveynleri güçlendireceğini, "yaşa uygun ve güvenli bir çevrimiçi deneyim" sağlayacağını savundu.</p>
<p>Schwab, Avrupa'nın dijital dünyanın dinamiğine ayak uyduran kurallara ihtiyaç duyduğunu vurguladı. Beş AB ülkesi yaş kontrolü uygulamasını test ediyor.</p>
<p>Söz konusu adım AB Komisyonu'nun bu tür önlemleri AB düzeyinde hayata geçirmesine yönelik başlayan tartışmanın ardından çevrimiçi platformlar üzerinde baskının artacağına işaret ediyor. Uzmanlardan oluşan bir kurulun bu yılın sonuna kadar kendisi de yaş sınırlaması fikrine destek veren Komisyon başkanı Ursula von der Leyen'e ilgili önerileri sunması bekleniyor.</p>
<p>AB ülkeleri arasında konuya ilişkin görüş birliği olmasa da planlara destek verenlerin sayısı artıyor. Danimarka ve diğer dört AB ülkesi halihazırda yaş kontrolü yapan bir yazılımı test ediyor.</p>
<p>Söz konusu yazılıma dayanan uygulamanın, kişisel verileri platformlarla paylaşmadan akıllı telefon sahibinin doğum tarihini kaydetmesi ve yalnızca daha büyük yaş gruplarına yönelik olan içerikleri engellemesi öngörülüyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><img alt="Deutsche Welle" class="_2I5Vj" src="/assets/2041e1b8.png"/><div><script type="text/Javascript"></script>
<noscript>
<img alt="" height="1" src="https://logs1279.xiti.com/hit.xiti?s=531599&amp;s2=29&amp;p=t24.com.tr::Volltexte::t24.com.tr_Volltexte_JS&amp;di=&amp;an=&amp;ac=&amp;x1=1&amp;x2=29&amp;x5=t24.com.tr_Volltexte_JS&amp;x6=1&amp;x8=tur-VEU-Volltexte-JavaScript-t24.com.tr-dwde&amp;x10=t24.com.tr::Volltexte" width="1"/>
</noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/sosyal">sosyal</a><a href="/etiketler/destek">destek</a><a href="/etiketler/Avrupa">Avrupa</a><a href="/etiketler/tamamen">tamamen</a><a href="/etiketler/halinde">halinde</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/avrupa-da-13-yas-altina-sosyal-medya-yasagi-gundemde,1279159</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:20:00 -0000</pubDate></item><item><title>Ankara’nın “silah bırakma” çağrısına SDG’den yanıt: Sadece bizimle ilgili bir mesele değil, mutabakata yakınız</title><link>https://t24.com.tr/haber/ankara-nin-silah-birakma-cagrisina-sdg-den-yanit-sadece-bizimle-ilgili-bir-mesele-degil-mutabakata-yakiniz,1279147</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279147" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>Ankara’nın “silah bırakma” çağrısına SDG’den yanıt: Sadece bizimle ilgili bir mesele değil, mutabakata yakınız</h1><h2>“Türkiye Büyük Millet Meclisi Komisyonu‘nun da İmralı Adası ziyaretini önemli bir adım olarak nitelendiriyoruz. Yapılanlar devletin kararı çerçevesindedir. Çözüm konusunda bir anlaşmaya varmaya kararlıyız.”</h2></div><div style="min-height:350px"></div><p class="_38r3-">SDG Genel Komutanı Mazlum Abdi ve Suriye'nin geçici Cumhurbaşkanı Ahmed Şara, 10 Mart mutabakatını imzalarken</p><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:15</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 18:18</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_2fiKU"><div class="lazyload-placeholder" style="height:150px"></div><div class="_2AQBa"><a href="/muhabir/namik-durukan" title="Namık Durukan Haberleri">Namık Durukan</a></div></div><div class="_3QVZl _1uAFb rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Kuzey ve Doğu Suriye Özerk Yönetimi Dış İlişkiler Ofisi Eş Başkanı<strong> İlham Ahmed</strong>, TBMM Komisyonu’nun İmralı ziyaretini “tarihî bir adım” olarak değerlendirerek, sürecin hem Türkiye'de hem Suriye'de kalıcı barış ve demokratikleşme için fırsat oluşturduğunu söyledi. Ahmed, AKP Sözcüsü Ömer Çelik’in, Suriye Demokratik Güçleri’nin (SDG) de silah bırakması gerektiği yönündeki açıklamasını ise, “Silah bırakma konusu salt SDG ile ilgili bir mesele değil. Geçici Şam yönetimi ile askeri ve siyasi entegrasyon süreci devam ediyor ve bu konuda önemli bir mutabakata yakınız” diye yanıtladı.</p>
<p>İlham Ahmed, TBMM’de kurulan Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu’nun İmralı Adası’na gerçekleştirdiği ziyaretin hem Türkiye'deki çözüm süreci hem de Suriye'deki siyasi denklem açısından “tarihî bir adım” niteliği taşıdığını söyledi.  Ahmed, sürecin devam etmesinin Kürt sorununun çözümü, bölgesel istikrar ve Kuzeydoğu Suriye ile Türkiye arasındaki ilişkilerin normalleşmesi açısından önemli bir fırsat oluşturduğunu belirtti.</p>
<div class="rt-td" role="gridcell"><strong><a href="https://t24.com.tr/haber/akp-myk-sona-erdi-parti-sozcusu-omer-celik-aciklamalarda-bulunuyor,1278892" rel="noopener noreferrer" target="_blank">AKP Sözcüsü Çelik: SDG, PKK'nın Suriye koludur ve Türkiye için tehdit olmaktan çıkmalıdır; milli güvenliğimiz pazarlık kabul etmez!</a></strong></div>
<p>Nûmedya24 haber sitesine konuşan Ahmed, AKP Sözcüsü Çelik’in, PKK’nın yanı sıra SDG’nin de silah bırakması gerektiği yönündeki açıklamasına dikkat çekti. SDG’nin silah bırakmasının sadece kendi inisiyatifinde olmadığına vurgu yapan Ahmed, “SDG’nin silah bırakması konusu sadece DSG ve Özerk Yönetim’i ilgilendiren bir husus değil. Unutmayalım, DSG bölgede oluşturulan IŞİD Karşıtı Uluslararası Koalisyon’un bir ortağıdır. Dolayısıyla bizim kadar geçici Şam yönetimi ve uluslararası ortaklarımızı da ilgilendiren bir durum söz konusu. Tarafların bu konuda yükümlülüklerini unutmamalıyız. Geçici Şam yönetimi ile askeri ve siyasi entegrasyon süreci devam ediyor ve bu konuda önemli bir mutabakata yakınız. Ancak detayların müzakeresi sürüyor” dedi.</p>
<h3>“Yapılanlar devletin kararı çerçevesindedir”</h3>
<p>Meclis Komisyonu’nun İmralı ziyaretinin devletin kararı çerçevesinde gerçekleştiğine vurgu yapan Ahmed, şöyle devam etti:</p>
<p>“Son İmralı ziyareti önemli tartışmalara da zemin hazırladı. Bu görüşmede birçok konunun ele alındığı ve esasen çok tarihi bir ziyaret olduğu açıktır. Dolayısıyla yapılanlar devletin kararı çerçevesindedir. Devlet ve <strong>Abdullah Öcalan</strong>’ın Kürt sorununu ve Türkiye'de demokratikleşme meselesini doğrudan ve resmi olarak yüz yüze görüştüğü ilk seferdir. Bu nedenle, Türkiye Büyük Millet Meclisi Komisyonu’nun İmralı Adası ziyaretini önemli bir adım olarak nitelendiriyoruz.”</p>
<h3>“Çözüm için anlaşmaya varmaya kararlıyız”</h3>
<p>“Kesinlikle olumlu anlamda etkili olduğunu söyleyebiliriz. Dolayısıyla Ankara’nın Rojava’yı yakından takip ettiğini çok iyi biliyoruz. Ankara, Suriye'deki hem askeri ve hem de siyasi sorunların üst seviyede içindedir. Dolayısıyla bu sorunların demokratik çözümü için olumlu bir rol oynamalıdır.</p>
<p>Meclis Komisyonu üyelerinin açıklamalarından da anlaşılacağı üzere, Öcalan, toplantı sırasında komisyonun sorularını hem değerlendirmiş hem de 10 Mart Mutabakatı ve elbette demokratik entegrasyonun hayata geçirilmesi temelinde görüş belirtmiştir. Bu bağlamda biz de Rojava Kürtleri olarak çözüm konusunda bir anlaşmaya varmaya kararlıyız” dedi.</p>
<h3>“Nusaybin kapısının açılması için Ankara ile görüşüyoruz”</h3>
<p>Ahmed, Türkiye'den Suriyeli mültecilerin geri dönüşü ve Türkiye ile Suriye arasındaki sınır kapılarının açılmasına yönelik soruyu yanıtlarken, Kuzeydoğu Suriye’nin Kamışlı kentine açılan Nusaybin Sınır Kapısı’nın açılması için Ankara ile görüşme halinde olduklarını belirtti.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/suriye">suriye</a><a href="/etiketler/ilham ahmed">ilham ahmed</a><a href="/etiketler/öcalan">öcalan</a><a href="/etiketler/imralı">imralı</a><a href="/etiketler/komisyon">komisyon</a><a href="/etiketler/süreç">süreç</a><a href="/etiketler/sdg">sdg</a><a href="/etiketler/10 mart mutabakatı">10 mart mutabakatı</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ankara-nin-silah-birakma-cagrisina-sdg-den-yanit-sadece-bizimle-ilgili-bir-mesele-degil-mutabakata-yakiniz,1279147</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:15:38 -0000</pubDate></item><item><title>Akbank Sanat'tan dijital çağın felsefi dönüşümüne ilişkin seminer dizisi 30 Kasım'da başlayacak</title><link>https://t24.com.tr/haber/akbank-sanat-tan-dijital-cagin-felsefi-donusumune-iliskin-seminer-dizisi-30-kasim-da-baslayacak,1279152</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279152" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Akbank Sanat'tan dijital çağın felsefi dönüşümüne ilişkin seminer dizisi 30 Kasım'da başlayacak</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:13</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 19:40</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Akbank Sanat ve Sakıp Sabancı Müzesi işbirliğiyle gerçekleştirilen "Felsefe Seminerleri Dizisi" 30 Kasım'da başlayacak.</p>
<p>Akbank Sanat'tan yapılan açıklamaya göre, düşünsel üretimi destekleyen "Felsefe Seminerleri Dizisi", Kasım 2025-Mayıs 2026 döneminde devam edecek.</p>
<p>Moderatörlüğünü <strong>Emre Şan</strong>'ın üstlendiği program, dijital çağın toplumsal, kültürel ve felsefi dönüşümünü disiplinler arası perspektiften incelemeyi amaçlayan bir tartışma alanı sunacak.</p>
<p>Farklı disiplinlerin teknoloji ile toplum arasındaki ilişkiye dair açtığı düşünce alanlarını ele alan program kapsamında, büyük dil modelleri, yeni imaj tartışmaları, yapay zeka ve büyük veriye yönelik güncel yaklaşımlar ile otomasyon teknolojilerinin ortaya çıkardığı toplumsal, kültürel ve düşünsel etkiler derinlikli biçimde ele alınacak.</p>
<p>"Hegel ve Büyük Dil Modelleri" başlıklı seminerde, Doğuş Üniversitesi Sosyoloji Bölümü Dr. Öğr. Üyesi <strong>Umut Eldem</strong>, büyük dil modellerinin ortaya çıkaracağı yeni normları ve ilişkilenme biçimlerini Hegel'in "tanınma" kavramı üzerinden felsefi bir değerlendirmeyle sunacak.</p>
<p>"Dünyanın İmajından İmajın Dünyasına" seminerinde ise araştırmacı<strong> Hasan Cem Çal</strong>, sinematik imajların, analog bir dünyanın temsili olmaktan çıkıp dijital olarak kendi dünyalarını kuran yapılara dönüşme sürecini tartışacak.</p>
<p>Üsküdar Üniversitesi İngilizce Yeni Medya ve İletişim Bölümünden <strong>Öznur Karakaş</strong>'ın konuşmacı olarak katılacağı "Yapay Zeka ve Yaratıcılık İmkanı" başlıklı seminerde, bedenlilik ve soyutlama arasındaki dinamiği merkeze alarak yapay zekanın yaratıcı sürece ne ölçüde katılabileceği incelenecek.</p>
<p>"Teknolojik Sanat: İnsan ve Teknoloji Diyalektiğinde Yaratım Süreçleri" seminerinde, sanatçı ve akademisyen <strong>Selçuk Artut</strong>, yeni öznelik biçimlerinin sanat üretimine yansımasını sorgulayacak.</p>
<p>"Yapay Zeka ve İşin Geleceği" başlıklı seminerde, Yaşar Üniversitesi Yeni Medya ve İletişim Bölümünden <strong>Arif Koşar</strong>, yapay zeka tartışmalarını toplumsal bağlamına yeniden yerleştirerek işin geleceğini güvencesizlik, eşitsizlik ve dönüşen emek ilişkileri üzerinden değerlendirecek.</p>
<p>Bilkent Üniversitesinden<strong> Burak Özçetin</strong>, "Siyah Kutuya Karşı: İletişim Teknolojilerinde Bağlam, Aktör ve Pratik" başlıklı seminerde, iletişim teknolojilerini bağlamlarından koparan yaklaşımlara karşı, teknoloji-toplum ilişkisini aktör, pratik ve bağlam üçlüsü çerçevesinde konumlandıracak.</p>
<p>"Dijital Teknolojilerde Son Durum: Yeni Akım Yapay Zeka, Vaatler ve Sorunlar" başlıklı seminerde ise bilişsel bilimci <strong>Güven Güzeldere</strong>, yeni nesil yapay zekanın sunduğu güçlü araçlarla birlikte gündeme gelen güvenilirlik ve yorumlanabilirlik sorunlarını ele alacak. (AA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/akbank sanat">akbank sanat</a><a href="/etiketler/felsefe">felsefe</a><a href="/etiketler/dijital dönüşüm">dijital dönüşüm</a><a href="/etiketler/emek">emek</a><a href="/etiketler/yapay zeka">yapay zeka</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/akbank-sanat-tan-dijital-cagin-felsefi-donusumune-iliskin-seminer-dizisi-30-kasim-da-baslayacak,1279152</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:13:40 -0000</pubDate></item><item><title>Trump'ın özel temsilcisi Steve Witkoff neden tartışılıyor, hakkındaki iddialar neler?</title><link>https://t24.com.tr/haber/trump-in-ozel-temsilcisi-steve-witkoff-kimdir-neden-tartisiliyor,1279150</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279150" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>Trump'ın özel temsilcisi Steve Witkoff neden tartışılıyor, hakkındaki iddialar neler?</h1><h2>Bloomberg'de yayımlanan bir haber Washington'da bazı çevrelerin Witkoff'u "Rusya yanlısı olmakla" suçlamasına neden oldu. Bu kişiler arasında Trump'ın mensubu olduğu Cumhuriyetçi Parti'nin kongre üyelerinden Ted Lieu ve Don Bacon ile partinin önde gelen bağışçılarından Eric Levine da var. Trump ise Witkoff'a yönelik eleştirileri reddetti ve özel temsilcisinin tavrının "çok standart bir müzakere biçimi" olduğunu söyledi.</h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:11</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>ABD Başkan Donald Trump'ın özel temsilcisi Steve Witkoff önümüzdeki hafta Moskova'yı ziyaret edecek ve Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin ile görüşecek.</strong></p>
<p>Görüşmede, Rusya ile Ukrayna arasındaki savaşı sona erdirmeye yönelik revize edilmiş bir barış planı ele alınacak.</p>
<p>Bu ziyaret öncesinde Bloomberg'de yayımlanan bir haber Washington'da bazı çevrelerin Witkoff'u "Rusya yanlısı olmakla" suçlamasına neden oldu.</p>
<p>Bu kişiler arasında Trump'ın mensubu olduğu Cumhuriyetçi Parti'nin kongre üyelerinden Ted Lieu ve Don Bacon ile partinin önde gelen bağışçılarından Eric Levine da var.</p>
<p>Trump ise Witkoff'a yönelik eleştirileri reddetti ve özel temsilcisinin tavrının "çok standart bir müzakere biçimi" olduğunu söyledi.</p>
<h3>İddialar neler?</h3>
<p>Bloomberg, Rusya-Ukrayna Savaşı'nı sonlandırmak için hazırlanan barış planına yönelik ABD-Rusya görüşmelerinin yazılı dökümlerini ele geçirdiğini iddia etti.</p>
<p>Rusya bu dökümleri yalanladı.</p>
<p>Bloomberg ayrıca, Steve Witkoff ile Putin'in dış politika danışmanı Yuri Uşakov arasında 14 Ekim'de yapılan telefon görüşmesinin sızdırılan kaydını yayımladığını öne sürdü.</p>
<p>İddiaya göre görüşmede Witkoff, Rus yetkililere, Trump'la nasıl iletişim kurmaları gerektiği konusunda tavsiyeler veriyor.</p>
<p>Witkoff, Putin'in Ukrayna Cumhurbaşkanı Volodimir Zelensky'nin Beyaz Saray'ı ziyaretinden önce Trump'ı aramasını ve konuşmaya Trump'ı Gazze'deki ateşkes anlaşması için tebrik ederek başlamasını öneriyor. Putin'in Trump'ı "barış adamı" olarak övmesi gerektiğini söylüyor.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin ve ABD Başkanı Donald Trump'ın özel temsilcisi Steve Witkoff" height="424" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/standard/raw/cpsprodpb/c73b/live/37e7ce10-cac2-11f0-9fb5-5f3a3703a365.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Rusya Devlet Başkanı Vladimir Putin 6 Ağustos'ta Kremlin'de ABD Başkanı Donald Trump'ın özel temsilcisi Steve Witkoff'u kabul etmişti.</h5>
<p>Bloomberg'e göre Witkoff, zor detaylardan kaçınılmasını ve tonun "umut verici" olmasını tavsiye ederek "Rusya-Ukrayna meselesini çözebilirsek, herkes sevinçten havalara uçar" diyor.</p>
<p>Witkoff-Uşakov görüşmesinden iki gün sonra, 16 Ekim'de, Putin Trump'ı tebrik etmiş; daha sonra da Trump yönetimi, eleştirenlerin "Rusya'nın taleplerini fazlasıyla karşılıyor" dediği 28 maddelik barış planını açıklamıştı.</p>
<p>Bu plan Ukrayna'nın bazı toprak tavizleri vermesini, askeri kapasitesinin sınırlandırılmasını ve NATO'ya girmesinin engellenmesi de öngörüyordu.</p>
<h3>Steve Witkoff: Trump'ın çok güvendiği özel temsilcisi</h3>
<p>Steve Witkoff, ABD Başkanı Donald Trump'ın Mayıs ayından bu yana "Ortadoğu Özel Temsilcisi", Temmuz ayından bu yana da "Barış Misyonları Özel Temsilcisi" olarak görev yapıyor.</p>
<p>Trump'ın çok güvendiği Witkoff; zeki, girişken ve müzakere yeteneği güçlü bir isim olarak biliniyor.</p>
<p>Witkoff sık sık "Trump'ın mimarı olduğu anlaşmaların arkasındaki isim" olarak görülüyor.</p>
<p>1957'de New York'ta doğan Witkoff, siyaset bilimi okudu ve hukuk doktorası yaptı.</p>
<p>Kariyerine gayrimenkul avukatı olarak başladı, 1985'te Stellar Management'ın kurucu ortağı oldu.</p>
<p>1997'de kendi şirketi Witkoff Group'u vkurdu.</p>
<p>New York, Miami ve Las Vegas'ta çeşitli projeler geliştirdi; Woolworth Binası, Park Lane Hotel ve 111 Murray Street gibi yüksek profilli projelere imza attı.</p>
<p>Trump ile 1980'lerde Manhattan emlak piyasasında tanıştı, arkadaşlık zamanla on yıllardır devam eden bir dostluğa dönüştü.</p>
<p>Witkoff'un torunlarıdan birinin adı da siyasi kariyerinin her aşamasında desteklediği Donald Trump'a atıfla, Don James Witkoff.</p>
<p>Trump, diplomatik deneyimi olmamasına rağmen, ikinci başkanlık döneminde Witkoff'u önemli müzakerelerde görevlendirdi.</p>
<p>Witkoff, İsrail ve Hamas arasında ateşkes ankaşmasını imzalanmasında ve Rusya ve Ukrayna arasındaki barış görüşmelerinde önemli rol oynadı, İran ile nükleer müzakerelere katıldı.</p>
<p>Witkoff'un kişisel servetinin yaklaşık 2 milyar dolar olduğu sanılıyor.</p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/haber">haber</a><a href="/etiketler/neden">neden</a><a href="/etiketler/mensubu">mensubu</a><a href="/etiketler/kongre">kongre</a><a href="/etiketler/Bacon">Bacon</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/trump-in-ozel-temsilcisi-steve-witkoff-kimdir-neden-tartisiliyor,1279150</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:11:54 -0000</pubDate></item><item><title>Karaborsa maç bileti soruşturması: 5 siteye erişim engeli getirildi</title><link>https://t24.com.tr/haber/karaborsa-mac-bileti-satisi-sorusturmasinda-5-siteye-erisim-engeli,1279145</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279145" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Karaborsa maç bileti soruşturması: 5 siteye erişim engeli getirildi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 18:00</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 18:09</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Spor</strong></p>
<p>İstanbul Anadolu Cumhuriyet Başsavcılığı Spor Suçları Soruşturma Bürosu, futbol maçı biletlerinin resmi satış kanalları dışında satılması ve devredilmesi iddialarına ilişkin olarak başlattığı soruşturmada; yetkisi olmaksızın bilet satış ve devrine aracılık ettiği tespit edilen www.kombinedevret.com, www.varbilet.com, www.biletwise.com. www.ticketfoni.com, www.ticketbix.com'a erişim engeli getirdi.</p>
<p>Başsavcılık tarafından yapılan basın açıklamasında şu ifadeler kullanıldı:</p>
<p><em>"İstanbul Anadolu Cumhuriyet Başsavcılığı Spor Suçları Soruşturma Bürosu tarafından futbol müsabakalarına ilişkin biletlerin resmi satış kanalları dışında satıldığı, devredildiği iddialarına ilişkin resen soruşturma başlatılmıştır.</em></p>
<p><em>Yürütülen soruşturma kapsamında taraftarların ve spor kulüplerinin mağduriyetinin önüne geçmek ve suç işlenmesini önlemek amacıyla, yetkisi olmaksızın bilet satış ve devrine aracılık ettiği tespit edilen www.kombinedevret.com, www.varbilet.com, www.biletwise.com. www.ticketfoni.com, www.ticketbix.com isimli internet siteleri hakkında İstanbul Anadolu Nöbetçi Sulh Ceza Hakimliği tarafından 5651 sayılı yasanın 8/A maddesi uyarınca erişim engellenmesine karar verilmiştir.</em></p>
<p><em>Soruşturma kapsamında maddi gerçeğin her yönüyle açığa çıkarılması amacıyla gereken işlemler titizlikle sürdürülmektedir.</em></p>
<p><em>Kamuoyuna saygıyla duyurulur. 26/11/2025</em></p>
<p><em>İstanbul Anadolu Cumhuriyet Başsavcılığı"</em></p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/maç">maç</a><a href="/etiketler/bilet">bilet</a><a href="/etiketler/karaborsa">karaborsa</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/karaborsa-mac-bileti-satisi-sorusturmasinda-5-siteye-erisim-engeli,1279145</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:00:11 -0000</pubDate></item><item><title>Uzmanı sıraladı: Grip aşısı hakkında doğru bilinen 7 yanlış</title><link>https://t24.com.tr/haber/uzmani-siraladi-grip-asisi-hakkinda-dogru-bilinen-7-yanlis,1279144</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1279144" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/saglik">Sağlık</a><h1>Uzmanı sıraladı: Grip aşısı hakkında doğru bilinen 7 yanlış</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>26 Kasım 2025 17:50</p><p><span>Güncelleme: </span>26 Kasım 2025 17:58</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İnfluenzaya bağlı ölümler çoğunlukla 5 yaş altı ve 65 yaş üstü kişiler ile hamileler ve kronik hastalığı olanlardan oluşuyor. İnfluenza virüsü zatürreye yol açabilirken, kalp ve beyin enfeksiyonlarına da zemin hazırlayarak sakatlığa hatta ölüme neden olabiliyor. Bu nedenle her yıl grip aşısının yaptırılması büyük önem taşıyor.</p>
<p>Enfeksiyon Hastalıkları ve Klinik Mikrobiyoloji Uzmanı Prof. Dr. <strong>Cemal Üstün</strong>, toplumda grip aşısı hakkında doğru bilinen 7 yanlışı sıraladı, uyarı ve önerilerde bulundu.</p>
<p>Prof. Dr. Üstün'ün sıraladığı doğru bilinen yanlışlar şöyle:</p>
<h3>"Influenza için aşıya gerek yoktur çünkü ciddi bir hastalık değildir"</h3>
<p>Influenza (grip) ölümle sonuçlanan ciddi hastalıklara ve ölüme yol açabilen bir hastalıktır. Dünya genelinde her yıl milyonlarca kişiyi etkilemekte ve 300 bin-650 bin arası kişinin ölümüne neden olmaktadır. Bu hastalığa bağlı, ölüm dışı gelişen sakatlık ve insan iş gücü kaybı ise çok daha fazladır.</p>
<p>Influenzaya bağlı ölümlerin çoğu 5 yaş altı ve 65 yaş üstü kişiler ile hamileler ve kronik hastalığı olanlardan (diyabet, kanser, obezite, kalp- damar hastalığı vb) oluşmaktadır.</p>
<h3>"Aşı enfeksiyonlardan korumaz"</h3>
<p>Her yıl, bir önceki yılda görülen influenza virüsünden elde edilen cansız aşı (öldürülmüş virüs aşısı) uygulanmakta ve yüzde 80’lere kadar koruyuculuk sağlamaktadır. Aşı sonrası grip benzeri hastalık belirtileri olabilir.</p>
<p>Bu durum bağışıklık sisteminin virüse karşı çalıştığının göstergesidir. Ayrıca influenza aşısı sadece influenza virüsüne bağlı en sık görülen mevsimsel gribi engeller. Diğer virüslerle oluşan solunum yolu hastalıklarını etkilemez ki bu hastalıklar daha nadir görülür.</p>
<h3>"Aşının ciddi yan etkileri vardır"</h3>
<p>Aşı, hafif grip bulguları ile seyreden belirtilere nadiren neden olabilir. Bu iki-üç gün süren nadir bir durumdur. İnfluenza aşısı cansız aşı olduğundan aşı ile ilgili yan etkiler çok düşük ve önemsizdir. Yan etkiler hastaların ortalama yüzde 3-5’inde görülmektedir. Başlıca yan etkiler; grip benzeri hafif hastalık (kas ağrısı, halsizlik), aşı yapılan yerde ağrı, kızarıklık ve hafif ateştir.</p>
<h3>"İnfluenza aşısı hamilelikte yapılmaz"</h3>
<p>Hamilelikte tüm cansız (inaktif) virüs aşıları güvenle uygulanabilir. Hamilelikte bağışıklık sistemi zayıfladığı için, anne adayları enfeksiyonlara karşı daha hassas hale gelir. Bu nedenle hem anne adayının hem de bebeğin sağlığını korumak açısından grip aşısı yaptırmak elzemdir.</p>
<p>Özellikle gebeliğin ikinci ya da son üç aylık dönemlerinde olan anne adaylarının grip aşılarını doktor önerisiyle yaptırmaları, olası komplikasyonların önlenmesi açısından son derece önemlidir. Aşı yalnızca anne adayını değil, doğumdan sonra ilk aylarda bebeği de koruyucu bir bağışıklık sağlar.</p>
<h3>"Geçen yıl aşılandım, bu yıl gerek yok"</h3>
<p>İnfluenza virüsü her yıl yapısını değiştirmekte ve bağışıklık sisteminden kaçmaktadır. Bu nedenle her yıl, bir önceki yıl sık görülen virüs tiplerine göre yeni aşı geliştirilmektedir. Her yıl influenza aşısı yapılmalıdır. Aşı yapıldıktan 7-15 gün sonra etkinliği başlar ve etkinliğinin yüksek olduğu dönem üç aydır.</p>
<p>Üç aydan sonra etkinliği önemli derecede düşer. Bu nedenle ülkemizde aşıyı Kasım ayı başında veya ortasında yapmak etkinliği açısından daha faydalıdır.</p>
<h3>"Sağlıklı kişilerin aşıya ihtiyacı yoktur"</h3>
<p>Sağlıklı kişiler de risk grubundakilere göre daha az olmakla birlikte hastalığı şiddetli geçirebilir. Çünkü grip virüsü her yıl değişim gösterir ve bağışıklık sistemi bu yeni virüslere karşı savunmasız kalabilir.</p>
<p>Kişi genel olarak sağlıklı olsa bile, virüs bulaştığında ciddi hastalık tablosu gelişebilir veya çevresinde risk grubundaki bireylere hastalığı bulaştırabilir. Bu nedenle grip aşısı, sadece kronik hastalığı olanlar için değil, toplum genelinde bulaş zincirini kırmak için de önemlidir.</p>
<h3>"Aşılar zararlı maddeler içerir"</h3>
<p>Sağlık Bakanlığı tarafından onaylanan tüm aşılar güveli olup, insan sağlığına zarar veren maddeler içermezler. İnfluenza aşıları da yıllardır milyonlarca kişiye her yıl güvenle uygulanmaktadır. Dünya Sağlık Örgütü her yıl influenza mevsimi öncesinde özellikle risk grubundaki bireylerin aşılanmasını önermektedir. Bu aşılar ciddi hastalık, hastaneye yatış ve ölüm riskini azaltarak toplum sağlığının korunmasında önemli bir rol oynar.</p>
<p> </p>
<hr/>

<hr/>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/grip">grip</a><a href="/etiketler/grip aşısı">grip aşısı</a><a href="/etiketler/cemal üstün">cemal üstün</a></div><div>
<div id="contentBottom"></div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/uzmani-siraladi-grip-asisi-hakkinda-dogru-bilinen-7-yanlis,1279144</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:50:19 -0000</pubDate></item></channel></rss>