<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>T24 - Haberler</title><link>https://t24.com.tr</link><description>Bağımsız İnternet Gazetesi</description><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 19:23:43 GMT</lastBuildDate><item><title>10 soruda Suriye'de yaşananlar: Nedenleri ve sonuçlarıyla Şam-SDG gerilimi</title><link>https://t24.com.tr/haber/10-soruda-suriyede-yasananlar-nedenleri-ve-sonuclariyla-sam-sdg-gerilimi,1292793</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292793" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><div class="nFvWg"><a href="https://www.bbc.com/turkce" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank" title="BBC Türkçe"><img alt="BBC Türkçe" src="/assets/8b787c59.png"/></a></div><h1>10 soruda Suriye'de yaşananlar: Nedenleri ve sonuçlarıyla Şam-SDG gerilimi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 21:44</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 18:44</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Suriye'de merkezi yönetim ile Suriye Demokratik Güçleri (SDG) arasında Ocak ayı başında Halep'teki çatışmalarla başlayan gerilim sürüyor.</p>
<p>Bu süreçte çeşitli anlaşmalar imzalansa da sahadaki çatışmalar tamamen bitmedi.</p>
<p>Son olarak taraflar 20 Ocak'ta dört gün süreli bir ateşkeste anlaştı.</p>
<p>Omurgasını Kürt Demokratik Birlik Partisi'nin (PYD) silahlı kanadının (YPG) oluşturduğu SDG ateşkes öncesi kontrol ettiği alanların önemli bölümünden çekildi.</p>
<p>IŞİD'lilerin ve örgüt şüphelilerinin tutulduğu bazı kamp ve hapishanelerin denetimi el değiştirdi.</p>
<p>Suriye'deki gerilimin nasıl ortaya çıktığını, nasıl geliştiğini, süreçteki anlaşmaları, olayların ülkedeki ve bölgedeki yansımalarını 10 soruda inceledik.</p>
<h3>1. Halep'te neler yaşandı?</h3>
<p>Suriye'de 8 Aralık 2024'te 61 yıllık Baas rejimi son buldu, Devlet Başkanı <strong>Beşar Esad</strong> Rusya'ya kaçtı, geçici devlet başkanı olan <strong>Ahmed Şara</strong> liderliğindeki yeni yönetim ile SDG arasında müzakereler başladı.</p>
<p>Taraflar, 10 Mart 2025'te mutabakata vardı.</p>
<p>Kürtlerin kontrolündeki bölgelerin 2025'in sonuna dek merkezi yönetime, SDG'nin de Suriye ordusuna entegre olması üzerinde uzlaşıldı.</p>
<p>Ancak anlaşmanın nasıl uygulanacağı konusunda net bir yol haritası yoktu.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="Çatışmalar sonrası Halep'teki Şeyh Maksud mahallesinin havadan çekilen görüntüsünde harabeye dönmüş binalar görülüyor. " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/bfc1/live/4192a3f0-f6b8-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/><br/>Çatışmalar sonrası Halep'teki Şeyh Maksud mahallesinin havadan görüntüsü</h5>
<p style="text-align:left;"><br/>Taraflar, 1 Nisan 2025'te silahlı Kürt güçlerin Halep'te kontrol ettikleri bölgelerden çekilmesini öngören bir anlaşma imzaladı.</p>
<p>Ancak sonrasında iki taraf da birbirini anlaşmaya uymamakla suçladı.</p>
<p>Gerilimin sonucu olarak Ocak ayının ilk haftasında Halep'te çatışmalar başladı.</p>
<p>Suriye ordusu kapsamlı bir operasyon düzenledi.</p>
<p>Kürt nüfusun ağırlıkta olduğu Eşrefiye ve Şeyh Maksud mahallelerinde özellikle 6 Ocak'ta yaşanan yoğun çatışmalarda ölenler ve yaralananlar oldu.</p>
<p>On binlerce kişi yaşadıkları bölgeleri terk etti.</p>
<p>11 Ocak'ta ateşkes ilan edildi.</p>
<p>Bunun ardından silahlı Kürt güçler, iki mahalleden çekilerek Fırat Nehri'nin doğusuna geçti.</p>
<p><img alt="Halep'teki çatışmalar sonrası harabeye dönmüş sokaklar ve yanmış arabaların arasından yürüyen siviller " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/ddaf/live/8bbd4de0-f6b8-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">Halep'teki çatışmalar sonrası gündelik hayatlarına dönmeye çalışan siviller</h5>
<h3>2. Çatışmalar nasıl yeniden başladı?</h3>
<p>11 Ocak'taki ateşkese karşın sahada gerilim sürdü.</p>
<p>Suriye ordusu ilerleyişini sürdürdü ve SDG'yi Fırat'ın batısındaki tüm topraklardan çekilmeye zorladı.</p>
<p>Ordu, öncelikle çoğunlukla Arapların yaşadığı Deyr Hafir ve çevresindeki köylerin kontrolünü ele geçirdi.</p>
<p>SDG, orduyu, geri çekilmeleri için tanınan süre öncesi bu bölgelere girerek savaşçılarını öldürmekle suçladı.</p>
<p>Ordudan da Kürt güçlerine yönelik saldırı suçlamaları geldi.</p>
<p><img alt="Suriye askerleri, Rakka'nın Tabka ilçesinde asılı Abdullah Öcalan posterini indiriyor. Askerler resmi indirmek için ellerindeki tüfeklerini kullanıyor. " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/0d5f/live/1d932600-f6bd-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">Suriye askerleri, Rakka'nın Tabka ilçesinde asılı Abdullah Öcalan posterini indiriyor.</h5>
<h3>3. Kürtlerle ilgili 16 Ocak'ta yayımlanan kararnamede neler var?</h3>
<p>Ahmed Şara, 16 Ocak'ta Kürtlere geniş haklar tanıyan yeni bir kararname yayımladı.</p>
<p>Kararnamede, Kürtlerin Suriye'nin "<em>temel ve asli bir parçası</em>" olduğu belirtildi.</p>
<p>Ayrıca Kürtçenin 'ulusal dil' olarak tanınarak okullarda öğretilmesinin yolu açıldı.</p>
<p>Nevruz resmi tatil ilan edildi, Kürtlere vatandaşlık hakkı verildi.</p>
<p>Kararname ile Suriye'de Kürtlerin hakları ilk kez bu kadar kapsamlı şekilde tanınmış oldu.</p>
<p>Şara, kararnameyi duyurduğu televizyon yayınında Kürtleri "bu ulusu inşa etmeye aktif olarak katılmaya" davet etti ve onların haklarını koruma sözü verdi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="Suriye'nin geçici devlet başkanı Ahmed Şara, geniş bir masada oturmuş, elindeki 18 Ocak anlaşmasını gösteriyor. Arkasında Suriye bayrağı var. " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/e218/live/eed95040-f6b8-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/><br/>Suriye'nin geçici devlet başkanı Ahmed Şara, 18 Ocak anlaşmasını gösteriyor.</h5>
<h3>4. 18 Ocak anlaşması nedir?</h3>
<p>18 Ocak'ta ise Şara, SDG ile 14 maddelik ateşkes anlaşmasını duyurdu.</p>
<p>SDG Genel Komutanı <strong>Mazlum Abdi</strong> de ateşkesi doğruladı.</p>
<p>Anlaşma, Fırat'ın doğusundaki Deyrizor ve Rakka'nın kontrolünün de tamamen Şam'daki merkezi hükümete geçmesini öngörüyordu.</p>
<p>Haseke için ise anlaşmada şu ifade yer aldı:</p>
<p>"<em>Tüm sivil kurumların Suriye devletine bağlı kurum ve idari yapılarla entegrasyonu sağlanacaktır.</em>"</p>
<p>Deyrizor, Suriye'de en büyük petrol ve doğal gaz sahalarının bulunduğu bölge.</p>
<p>Rakka, IŞİD'in geçmişte "başkent" ilan ettiği sembolik ve stratejik bir şehir.</p>
<p>Haseke ise Fırat'ın doğusundaki en büyük yerleşim merkezlerinden biri. Türkiye sınırına yakın, Irak'a da uzak olmayan, nüfus yapısı karışık lojistik ve stratejik önemi olan bir kent.</p>
<p><iframe class="css-axsk9o" data-mce-fragment="1" data-ruffle-polyfilled="" frameborder="0" height="575" id="flourish-id-55941966" scrolling="no" src="https://flo.uri.sh/visualisation/27308342/embed?auto=1" title="Interactive or visual content" width="700"></iframe></p>
<p>18 Ocak anlaşmasındaki en dikkat çekici maddelerden biri, "<em>SDG tüm yabancı PKK liderlerini ve unsurlarını Suriye Arap Cumhuriyeti sınırları dışına çıkarmayı taahhüt etmektedir</em>" ifadesi oldu.</p>
<p>Anlaşmayla Suriye yönetimi, ABD öncülüğündeki IŞİD karşıtı koalisyona katılımını da resmileştirdi.</p>
<p>Mazlum Abdi, anlaşma sonrası yaptığı açıklamada, "<em>Bu savaşa mecbur bırakıldıklarını"</em> söyledi, "<em>bunun iç savaşa dönüşmemesi ve ölümleri engellemek için Deyrizor ver Rakka'dan çekilme kararı aldıklarını</em>" açıkladı.</p>
<h3>5. Anlaşma neden uygulanamadı?</h3>
<p>Ahmed Şara ve Mazlum Abdi 19 Ocak'ta Şam'da anlaşmayla ilgili detayları ele almak üzere biraraya geldi ancak toplantının olumsuz geçtiği basına yansıdı.</p>
<p>Suriye ordusu Haseke'ye ilerlemeye başladı, SDG'den 'direniş' çağrıları yapıldı.</p>
<p>BBC'ye konuşan Suriye hükümetinden bir kaynak, müzakerelerin çıkmaza girebileceğine dair endişelerini dile getirdi.</p>
<p><img alt="Mazlum Abdi, üzerinde bir askeri kıyafetle açıklama yapıyor. " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/df64/live/0c5a7f20-f6bb-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">Mazlum Abdi, üzerinde bir askeri kıyafetle açıklama yapıyor. </h5>
<p>Hükümet kaynağı BBC'ye yaptığı açıklamada, "<em>Kandil tarafından desteklenen bazı grupların uzlaşmaz tavrı nedeniyle SDG'nin imzalanan anlaşmayı ihlal ettiğini</em>" söyledi.</p>
<p>Fransız haber ajansı AFP'ye konuşan Kuzey ve Doğu Suriye Demokratik Özerk Yönetimi'nin Şam'daki temsilcisi Abdülkerim Ömer ise "<em>Müzakerelerin tamamen çöktüğünü</em>" belirtti</p>
<p>Ömer'e göre Suriye yetkililerin kendilerinden tek talebi "<em>Kürtlerin koşulsuz teslim olmasıydı</em>".</p>
<h3>6. IŞİD'lilerin tutulduğu kamplarda ne yaşanıyor?</h3>
<p>Bütün bu süreçte IŞİD'lilerin ve örgüt şüphelileri ile ailelerinin kaldığı bazı kamplarda da yeni bir durum ortaya çıktı.</p>
<p>SDG, IŞİD'lilerin eşlerinin ve çocuklarının bulunduğu El Hol Kampı'ndan çekildiğini açıkladı.</p>
<p>Açıklamada, uluslararası toplumun IŞİD meselesine 'kayıtsız kalması' nedeniyle, Kürt güçlerinin kamptan çekilmek ve "<em>artan risk ve tehditlerle karşı karşıya olan Kuzey Suriye'deki şehirlerin yakınlarına konuşlanmak zorunda kaldıkları</em>" belirtildi.</p>
<p>Şam yönetimi ise SDG'yi, bu şekilde çekilmesinin tutukluların kamptan çıkmasına imkan sağladığı gerekçesiyle eleştirdi.</p>
<p>Suriye ordusu kampı kontrol altına almaya çalışıyor.</p>
<p>Birleşmiş Milletler'in (BM) Ağustos 2025'teki raporuna göre El Hol ve Roj kamplarında toplamda yaklaşık 34 bin kişi kalıyor.</p>
<p><img alt="El Hol kampındaki çadırlar ve çadırların önünde yürüyen kalabalık bir kadın grubu" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/59d0/live/4f4303e0-f6b9-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">El Hol kampının 2025 yılındaki bir görüntüsü</h5>
<p>SDG, 20 Ocak akşamı, IŞİD'lilerin ve örgüt şüphelilerinin tutulduğu Rakka'daki Aktan Hapishanesi'nin Şam'a bağlı güçlerin ateşi altında olduğunu duyurdu.</p>
<p>Suriye ordusu bu konuda açıklama yapmadı.</p>
<p>Suriye İçişleri Bakanlığı aynı gün Haseke'nin güneyindeki Şaddadi Hapishanesi'nden serbest kalan ve IŞİD'li oldukları iddia edilen yaklaşık 120 mahkumdan 81'inin yakalandığını açıkladı.</p>
<p>Reuters'a konuşan bir ABD yetkilisi de SDG'nin çekilmesi sonrası yaklaşık 200 IŞİD'linin kaçtığını fakat hükümete bağlı güçlerin, bunların çoğunu yakaladığını söyledi.</p>
<h3>7. Taraflar arasındaki son mutabakat nedir?</h3>
<p>Gerilim devam ederken 20 Ocak'ta Şam yönetimi, Haseke eyaletinin geleceği konusunda SDG ile 'anlaşma' sağlandığını açıkladı.</p>
<p>Yapılan açıklamada, SGD'ye kontrolü altındaki bölgelerin devlete barışçıl şekilde entegre edilmesi için ayrıntılı bir plan üzerinde görüşmelerde bulunması için dört gün süre verileceği belirtildi.</p>
<p>Şam yönetimi ayrıca, hükümet güçlerinin Haseke ve Kamışlı şehirlerine veya herhangi bir Kürt köyüne girmeyeceğini taahhüt etti.</p>
<p>Nüfusun çoğu Kürt olan Kamışlı, Türkiye sınırı yakınında ve Mardin'in Nusaybin ilçesinden sadece yaklaşık iki kilometre uzakta.</p>
<p>SDG de "<em>ateşkese tam bağlılığını</em>" ilan etti, güçlerinin saldırıya uğramadıkça herhangi bir askeri harekat başlatmayacağını açıkladı.</p>
<p>SDG ayrıca, 18 Ocak'ta varılan anlaşmayı "<em>uygulamaya koymaya hazır</em>" olduğunu da duyurdu.</p>
<p>Mutabakata göre, Haseke Eyaleti'nin merkezi hükümetle entegrasyonunun takvimi ve ayrıntıları daha sonra görüşülecek.</p>
<p>Buna ek olarak SDG Genel Komutanı Mazlum Abdi, Suriye Savunma Bakan Yardımcılığı ve Haseke Valisi olarak görev yapması için uygun gördüğü isimleri merkezi hükümete iletecek.</p>
<h3>8. ABD'nin tavrı ne oldu?</h3>
<p>Suriye'de 2011'de başlayan iç savaş sırasında 2014-2015'teki Kobani kuşatmasıyla birlikte ABD önce YPG sonra da SDG'yle kapsamlı bir işbirliği yapmıştı.</p>
<p>Washington'un SDG'ye desteği, Türkiye-ABD ilişkilerinde zaman zaman gerginliğin artmasına neden olumuştu.</p>
<p>Ancak ABD'nin, Suriye'deki yönetim değişikliği sonrası SDG'ye yaklaşımı değişti.</p>
<p>ABD'nin Türkiye Büyükelçisi ve Suriye Özel Temsilcisi <strong>Tom Barrack</strong>, Şam ile SDG arasındaki müzakere sürecinde önemli rol üstlendi, zaman zaman SDG'yi eleştiren açıklamalar yaptı.</p>
<p><img alt="ABD'nin Türkiye Büyükelçisi ve Suriye Özel Temsilcisi Tom Barrack" src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/b201/live/7bb46d10-f6b9-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">ABD'nin Türkiye Büyükelçisi ve Suriye Özel Temsilcisi Tom Barrack, son açıklamasında, "ABD-SDG ortaklığının varlık nedeninin değiştiğini" söyledi.</h5>
<p>Tom Barrack 20 Ocak'ta yaptığı önemli açıklamada, değişen şartlar nedeniyle "<em>ABD-SDG ortaklığının varlık nedeninin değiştiğini</em>" söyledi.</p>
<p>Barrack, Suriye'nin artık, IŞİD'e karşı uluslararası koalisyona katılan bir merkezi hükümete sahip olduğunu vurguladı:</p>
<p>"<em>Bu, ABD-SDG ortaklığının varlık nedenini değiştiriyor. SDG'nin sahada IŞİD karşıtı birincil güç olma amacı büyük ölçüde miadını doldurdu çünkü Şam artık IŞİD hapishanelerinin ve kamplarının kontrolü de dahil olmak üzere güvenlik sorumluluklarını üstlenmeye hem istekli hem de hazır durumda.</em>"</p>
<h3>9. Yaşananlara Ankara'nın tepkisi ne oldu?</h3>
<p>Türkiye SDG'nin omurgasını oluşturan YPG'yi, "<em>PKK'nın Suriye kolu ve terör örgütü</em>" olarak görüyor.</p>
<p>Ankara bu nedenle SDG'ye karşı da aynı yaklaşımı benimsiyor ve PKK gibi SDG'nin de kendisini feshetmesi gerektiğini savunuyor.</p>
<p><img alt="Dışişleri Bakanı Hakan Fidan bir basın toplantısında " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/8abd/live/3e9067d0-f6b5-11f0-8b01-ab4a8c4f3f91.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">Dışişleri Bakanı <strong>Hakan Fidan</strong>, 18 Ocak mutabakatının hayata geçmesinin önemli olduğunu savunuyor.</h5>
<p>Ankara, 18 Ocak anlaşmasıyla Suriye'nin bütünlüğü ve Türkiye'nin güvenliği açısından kritik bir adım atıldığı görüşünde.</p>
<p>Cumhurbaşkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan</strong>, "Toprak bütünlüğü haiz, bir ve bütün Suriye'den yanayız" dedi.</p>
<p>Dışişleri Bakanı <strong>Hakan Fidan</strong> da "<em>18 Ocak mutabakatının bütün zorluklarına rağmen hayata geçmesinin ben Suriye'nin birliği bütünlüğü adına fevkalade önemli bir işlev göreceğine inanıyorum</em>" diye konuştu.</p>
<h3>10. Türkiye'deki yeni çözüm süreci nasıl etkilendi?</h3>
<p>Ankara son yaşananlar karşısında, SDG'yi "<em>süreci sabote etmekle</em>" suçladı.</p>
<p>Ekim 2024'te süreci başlatan Milliyetçi Hareket Partisi (MHP) Genel Başkanı <strong>Devlet Bahçeli</strong>, "<em>Fırat'ın doğusunda da terörist faaliyetlerin kökü kurutulmalıdır</em>" dedi, SDG'nin Kürtleri temsil etmediğini söyledi.</p>
<p>Haftalık grup toplantısını Mardin'in Nusaybin ilçesinde yapan DEM Parti'nin eş genel başkanı <strong>Tuncer Bakırhan</strong> ise Bahçeli'ye tepki göstererek "<em>Sana mı soracağız kimin kimi temsil ettiğini</em>?" dedi.</p>
<p><img alt="20 Ocak'ta Mardin'in Nusaybin ilçesinde, sınır bölgesinde yapılan gösteride polis ile göstericiler çatışma çıktı. Fotoğrafta polis TOMA'sının bir grup göstericiye su sıktığı görülüyor. " src="https://ichef.bbci.co.uk/ace/ws/640/cpsprodpb/fa1c/live/eb935460-f6b5-11f0-a422-4ba8a094a8fa.jpg.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;"/></p>
<h5 style="text-align:center;">20 Ocak'ta Mardin'in Nusaybin ilçesinde, sınır bölgesinde yapılan gösteride polis ile göstericiler gerilim yaşandı.</h5>
<p style="text-align:left;">KCK adına yapılan açıklamalarda ise "<em>Türkiye'nin operasyonların parçası olduğu</em>" iddia edildi ve bu durumun süreci sabote ettiği yorumu yapıldı.</p>
<p style="text-align:left;">Türkiye'de ise çeşitli kentlerde düzenlenen protestolara polis müdahale etti. Gözaltına alınanlar oldu.</p>
<p>Nusaybin'deki eylemde bir grubun Türk bayrağını indirmesi de tartışma yarattı.</p>
<p>PKK lideri <strong>Abdullah Öcalan</strong> ise son açıklamasında, sürecin ilerletilmesinin önemine vurgu yaptı.</p>
<p>DEM Parti Eş Genel Başkanı Tuncer Bakırhan da "<em>Çözüm sürecine gerek kalmadığı sonucunu çıkarmak tarihi bir hata olur</em>" dedi.</p>
<p>İktidar kanadından yapılan açıklamalarda da sürecin devam ettiği belirtildi.</p>
<p>Süreç kapsamında Türkiye Büyük Millet Meclisi (TBMM) bünyesinde kurulan Milli Dayanışma, Kardeşlik ve Demokrasi Komisyonu ortak rapor konusundaki çalışmalarını sürdürüyor.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div><script></script>
<noscript><img alt="" border="0" height="1" src="//ssc.api.bbc.com/?ns_site=bbc&amp;c1=2&amp;c2=19999701&amp;b_code_ver=non-js&amp;b_site_channel=partners&amp;b_vs_un=ws&amp;ns_c=UTF-8" width="1"/></noscript></div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Suriye">Suriye</a><a href="/etiketler/SDG">SDG</a><a href="/etiketler/Halep">Halep</a><a href="/etiketler/çatışma">çatışma</a><a href="/etiketler/anlaşma">anlaşma</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/10-soruda-suriyede-yasananlar-nedenleri-ve-sonuclariyla-sam-sdg-gerilimi,1292793</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:44:00 -0000</pubDate></item><item><title>İstanbul Boğazı'nda bulunan cesedin Rus yüzücü Nikolay Svechnikov'a ait olduğu DNA testi ile kesinleşti</title><link>https://t24.com.tr/haber/istanbul-bogazinda-bulunan-cesedin-rus-yuzucu-nikolay-svechnikova-ait-oldugu-dna-testi-ile-kesinlesti,1292791</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292791" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İstanbul Boğazı'nda bulunan cesedin Rus yüzücü Nikolay Svechnikov'a ait olduğu DNA testi ile kesinleşti</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 21:34</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 21:46</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İstanbul Kuruceşme'de bulunan cesedin Rus yüzücü <strong>Nikolai Andreevich Svechnikov</strong>'a ait olduğunun DNA testi ile kesin olarak tespit edildiği bildirildi. </p>
<p>Beşiktaş Kuruçeşme'de açıklarında dün saat 10.30 sıralarında denizde yapılan temizlik sırasında ceset bulundu. Cesedin üzerinde yüzücü kıyafetlerinin olduğu belirlendi. 24 Ağustos 37. Boğaziçi Kıtalararası Yüzme Yarışı'nda kaybolan Rus yüzücü Nikolai Svechnikov'a ait olabileceği şüphesi üzerine incelemelere başlandı. İstanbul Cumhuriyet Başsavcılığı'ndan yapılan açıklamada; "Yapılan ilk incelemede şahsın kafa, ayak ve kollarının olmadığı, üzerinde yüzücü kıyafeti olduğu görülmüş; Bahse konu cesetin 24 Ağustos 2025 günü Boğaziçi Kıtalararası Yüzme Yarışı'nda kaybolan ve Beykoz Kavacık Polis Merkezi Amirliğinde Kayıp müracaatı yapılan Rus yüzücü Nikolai Andreevich Svechnikov isimli olabileceği değerlendirilmekte olup konuyla alakalı Cinayet Büro, Arnavutköy Polis Merkezi, Olay Yeri İnceleme ve Asayiş Büro ekiplerine bilgi verilmiştir“ denildi. </p>
<h3>ATK'da yapılan DNA testi sonucu çıktı</h3>
<p>Başsavcılık tarafından yapılan son açıklamada, Adli Tıp Kurumu tarafından yapılan DNA testlerine göre cesedin rus yüzücü Nikolai Andreevich Svechnikov'a ait olduğu tespit edildi. Cesedin kolları ve baş bölgesinin olmadığı aktarılmıştı. </p>
<p><strong>TIKLAYIN - <a class="text-link" href="https://t24.com.tr/haber/istanbul-bogazi-nda-bulunan-erkek-cesedi-bes-ay-once-kaydolan-rus-yuzucuye-ait-cikti-kollari-ve-bas-bolgesi-yok,1292670" rel="noopener" target="_blank">İstanbul Boğazı'nda bulunan erkek cesedi, beş ay önce kaydolan Rus yüzücüye ait çıktı: Kolları ve baş bölgesi yok!</a></strong></p>
<h3>Ne olmuştu?</h3>
<p>Svechnikov, İstanbul Boğazı'nda 24 Ağustos'ta yapılan, 81 ülkeden 2 bin 820 sporcunun katıldığı yarışta kaybolmuştu. Günlerce aranan Svechnikov’un cesedi bulunamamıştı.</p>
<p>Sporcunun bulunması için harekete geçen ekipler yarışın hemen ardından Kanlıca-Kuruçeşme bölgesi olmak üzere Boğaz genelinde hem su altında hem de su üstünde geniş çaplı arama çalışması başlatmıştı.</p>
<p>Olayla ilgili Beykoz Cumhuriyet Başsavcılığınca soruşturma başlatılmış, bu kapsamda Sarıyer Kolluk Destek Tim Komutanlığına yazı gönderilmişti.</p>
<p>Yazıda, Svechnikov'un kimlik ve adres bilgisinin tespit edilmesinin yanı sıra yarış sırasında alınan görüntüler ile gereken tüm kamera kayıtlarının toplatılıp gönderilmesi istenmişti.</p>
<p>Kaybolan Rus sporcunun yakınlarının tespit edilerek mağdur sıfatıyla ifadelerinin alınmasını talep eden savcılık, Svechnikov'u tanıyan ve aynı yarışma organizasyonunda yer alan kişilerin de belirlenip bilgi sahibi sıfatıyla beyanlarının alınması talimatını vermişti.</p>
<p>Savcılık, otel ve hastane kayıtlarının araştırılarak kaybolan sporcuya dair herhangi bir kayıt girişi olup olmadığının da araştırılmasını talep etmişti.</p>
<p>Soruşturma kapsamında polis ekipleri, Svechnikov'un denizde kaybolduğu günün sabahında Beyoğlu'nda kaldığı otelde güvenlik kameralarınca kaydedilen görüntüleri incelemişti.</p>
<p>Görüntülerde, Rus sporcunun kaldığı odadan ayrılarak, resepsiyona indiği, burada bir süre oturduğu, daha sonra da otelden ayrıldığı yer alıyordu.</p>
<p><em>Detaylar geliyor...</em></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/İstanbul Boğazı">İstanbul Boğazı</a><a href="/etiketler/Rus yüzücü">Rus yüzücü</a><a href="/etiketler/Nikolay Svechnikov">Nikolay Svechnikov</a><a href="/etiketler/DNA testi">DNA testi</a><a href="/etiketler/ceset">ceset</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/istanbul-bogazinda-bulunan-cesedin-rus-yuzucu-nikolay-svechnikova-ait-oldugu-dna-testi-ile-kesinlesti,1292791</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:34:00 -0000</pubDate></item><item><title>ABD, IŞİD tutuklularını Suriye'den Irak'a naklediyor</title><link>https://t24.com.tr/haber/abd-isid-tutuklularini-suriyeden-iraka-naklediyor,1292792</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292792" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/dunya">Dünya</a><h1>ABD, IŞİD tutuklularını Suriye'den Irak'a naklediyor</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 21:18</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 21:53</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div><html>
<head>
</head>
<body>
<p>ABD Merkez Kuvvetler Komutanlığı (CENTCOM), kuzeydoğu Suriye'de tutuklu bulunan IŞİD (DAİŞ) mensuplarının Irak'a nakledileceğini duyurdu. </p>
<p>CENTCOM’un açıklamasına göre, ABD güçleri Haseke’deki bir gözaltı merkezinde tutulan 150 IŞİD mensubunu güvenli şekilde Irak’taki bir tesise taşıdı. Açıklamada, sürecin ilerleyen aşamalarında Suriye’den Irak kontrolündeki cezaevlerine toplamda 7 bine kadar IŞİD tutuklusunun nakledilebileceği belirtildi.</p>
<p>CENTCOM'un sosyal medya hesabından yayımladığı açıklamasında şu ifadeler yer aldı: </p>
<p>''<em>ABD Merkez Komutanlığı (CENTCOM), teröristlerin güvenli gözaltı tesislerinde kalmasını sağlamak amacıyla 21 Ocak'ta IŞİD tutuklularını Suriye'nin kuzeydoğusundan Irak'a nakletmek üzere yeni bir misyon başlattı.</em></p>
<p><em>Nakil misyonu, ABD güçlerinin Suriye'nin Haseke kentindeki bir gözaltı tesisinde tutulan 150 IŞİD savaşçısını başarıyla nakletmesiyle başladı.</em></p>
<p><em>Irak'ta güvenli bir yere. Sonuçta 7.000'e kadar IŞİD tutuklusu Suriye'den Irak kontrolündeki tesislere nakledilebilir.</em></p>
<p><em>CENTCOM komutanı Amiral <strong>Brad Cooper</strong>, 'Irak hükümeti de dahil olmak üzere bölgesel ortaklarla yakın koordinasyon içindeyiz ve onların IŞİD'in kalıcı yenilgisini sağlamadaki rollerini içtenlikle takdir ediyoruz' dedi.</em></p>
<p><em>IŞİD tutuklularının düzenli ve güvenli bir şekilde nakledilmesini kolaylaştırmak, ABD'ye ve bölgesel güvenliğe doğrudan tehdit oluşturacak bir kaçışın önlenmesi açısından kritik önem taşıyor.</em>"  (ANKA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x9y5mua" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/ABD">ABD</a><a href="/etiketler/IŞİD">IŞİD</a><a href="/etiketler/Suriye">Suriye</a><a href="/etiketler/Irak">Irak</a><a href="/etiketler/terör">terör</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/abd-isid-tutuklularini-suriyeden-iraka-naklediyor,1292792</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:18:00 -0000</pubDate></item><item><title>Dolandırıcılık operasyonu ile ortaya çıktı: 65 yıl önce ölen kadının kimliğini kullanmışlar!</title><link>https://t24.com.tr/haber/yozgatta-dolandiricilik-operasyonu-65-yil-once-olen-kadinin-kimligini-kullandilar,1292790</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292790" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Dolandırıcılık operasyonu ile ortaya çıktı: 65 yıl önce ölen kadının kimliğini kullanmışlar!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 21:05</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 21:22</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p data-path-to-node="4">Yozgat merkezli olarak Yozgat, Kayseri ve Ankara'da düzenlenen operasyonda, 1961 yılında hayatını kaybeden bir kadının kimlik bilgilerini kullanarak dolandırıcılık yaptıkları iddia edilen 4 şüpheli gözaltına alındı.</p>
<p data-path-to-node="5">Yozgat İl Jandarma Komutanlığı Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele (KOM) ve Siber Suçlarla Mücadele şubeleri ekiplerince yürütülen çalışmada, 1961 yılında, 30 yaşındayken vefat eden H.E. isimli kadının kimlik ve banka bilgilerinin aktif olarak kullanıldığı tespit edildi.</p>
<p data-path-to-node="6">Yapılan teknik ve fiziki takip sonucunda, H.E.'nin yakınlarının 2005 yılından itibaren ölen kadının kimliği üzerinden çeşitli kamu kurum ve kuruluşlarından haksız menfaat sağladıkları belirlendi.</p>
<h3 data-path-to-node="7">Üç ilde eş zamanlı operasyon</h3>
<p data-path-to-node="8">Soruşturma kapsamında harekete geçen jandarma ekipleri; Yozgat, Kayseri ve Ankara'da belirlenen adreslere eş zamanlı baskın düzenledi.</p>
<p data-path-to-node="9">Operasyonda, 1961'de ölen H.E.'nin 87 yaşındaki kız kardeşi S.C., kız kardeşinin oğlu A.E. (53), kızı Z.D. (64) ve torunu L.R.O. (25) yakalanarak gözaltına alındı.</p>
<p data-path-to-node="10">Şüphelilerin ikametlerinde yapılan aramalarda 4 adet cep telefonu, 4 sim kart, 2 banka/kredi kartı ve başkasına ait bir kimlik kartı ele geçirildi.</p>
<p data-path-to-node="11">Gözaltına alınan 4 şüpheli, jandarmadaki işlemlerinin tamamlanmasının ardından adliyeye sevk edildi. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x9y5mua" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Yozgat">Yozgat</a><a href="/etiketler/dolandırıcılık">dolandırıcılık</a><a href="/etiketler/operasyon">operasyon</a><a href="/etiketler/kimlik">kimlik</a><a href="/etiketler/şüpheli">şüpheli</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/yozgatta-dolandiricilik-operasyonu-65-yil-once-olen-kadinin-kimligini-kullandilar,1292790</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:05:00 -0000</pubDate></item><item><title>CANLI | Galatasaray 1-1 Atletico Madrid</title><link>https://t24.com.tr/haber/canli-galatasaray-0-0-atletico-madrid,1292788</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292788" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>CANLI | Galatasaray 1-1 Atletico Madrid</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 20:45</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 21:05</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Spor</strong></p>
<p>Galatasaray, UEFA Şampiyonlar Ligi'nin 7. haftasında İspanya temsilcisi Atletico Madrid'i ağırlıyor. RAMS Park'ta oynanan mücadele, saat 20.45'te hakem <strong>Istvan Kovacs</strong>'in düdüğüyle başladı. Dev müsabaka, TRT 1'den canlı ve şifresiz olarak yayınlanıyor. </p>

<h3><strong>Maçtan önemli dakikalar (CANLI MAÇ ANLATIMI)</strong></h3>
<p>1' İlk düdük çaldı.</p>
<p>4' <strong>GOL | </strong>Atletico Madrid, maçın henüz başında Simeone'nin kafa golüyle 1-0 öne geçti.</p>
<p>10' Barış Alper Yılmaz sol kanattan ortasını açtı, top Osimhen'e gelmeden Atletico Madrid savunmasının kafasını sıyırdı.</p>
<p>20' <strong>GOL | </strong>Atletico Madrid'de Llorente, kendi kalesinin ağlarını sarstı, Galatasaray durumu eşitledi. Skor: 1-1</p>
<p>25' Leroy Sane'nin savunmaya yardıma gelip kayarak uzaklaştırdığı top rakipte kaldı. Julian Alvarez kaleyi karşısına alıp şut çekti. Top üstten auta gitti.</p>
<p>29' Galatasaray'da Osimhen, Atletico Madrid'de Pubill girdikleri ikili mücadelenin ardından tartıştı. Hakem iki oyuncuya da sarı kart gördü.</p>
<p>37' Atletico Madrid atağında Simeone sağ kanattan arka direkteki Sörloth'a ortasını açtı ama Norveçli oyuncu, topa yetişemedi.</p>
<p>43' Atletico Madrid'de Almada, Sallai'ye yaptığı faul sonrasında sarı kart gördü.</p>
<p>45' İlk yarının sonuna ilave 1 dakika eklendi.</p>
<p><strong>İlk yarı sonucu | Galatasaray 1-1 Atletico Madrid</strong></p>
<p>46' İkinci 45 dakika başladı.</p>
<p>46' Atletico Madrid'de Almada yerime Baena oyunda.</p>
<p>48' Barrios, Torreira'ya yaptığı faul nedeniyle sarı kart gördü.</p>
<p>56' Atletico Madrid'de Barrios ve Koke'nin yerine R. Le Normand ve Johnny oyuna dahil oldu.</p>
<p>60' Atletico Madrid gole çok yaklaştı. Abdülkerim Durmaz büyük gol fırsatını engelleyen isim oldu.</p>
<p>61' Atletico Madrid'de Sörloth'un yerine Antoine Griezmann oyuna dahil oldu.</p>
<p>65' Yunus Akgün yerini Gabriel Sara'ya bıraktı.</p>
<p>66' Simeone, Barış Alper Yılmaz'a yaptığı faul nedeniyle sarı kart gördü.</p>
<p>73' Atletico Madrid'de Alvarez kenara geldi, Gonzalez oyuna girdi. </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/galatasaray">galatasaray</a><a href="/etiketler/galatasaray atletico madrid">galatasaray atletico madrid</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid">galatasaray - atletico madrid</a><a href="/etiketler/atletico madrid">atletico madrid</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid izle">galatasaray - atletico madrid izle</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid canlı izle">galatasaray - atletico madrid canlı izle</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid canlı şifresiz izle">galatasaray - atletico madrid canlı şifresiz izle</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid canlı bedava izle">galatasaray - atletico madrid canlı bedava izle</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid maçı link">galatasaray - atletico madrid maçı link</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid donmadan izle">galatasaray - atletico madrid donmadan izle</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid kesintisiz izle">galatasaray - atletico madrid kesintisiz izle</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid önemli dakikalar">galatasaray - atletico madrid önemli dakikalar</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid canlı anlatım">galatasaray - atletico madrid canlı anlatım</a><a href="/etiketler/galatasaray - atlet">galatasaray - atlet</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/canli-galatasaray-0-0-atletico-madrid,1292788</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:45:00 -0000</pubDate></item><item><title>Şarkıcı Güllü'nün ölümü soruşturması: Güllü'nün kızı Tuğyan'ın eski sevgilisi Kervan Eminoğlu gözaltına alındı</title><link>https://t24.com.tr/haber/sarkici-gullunun-kizi-gulterin-eski-sevgilisi-kervan-eminoglu-gozaltina-alindi,1292789</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292789" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Şarkıcı Güllü'nün ölümü soruşturması: Güllü'nün kızı Tuğyan'ın eski sevgilisi Kervan Eminoğlu gözaltına alındı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 20:42</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 21:21</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Yalova'da 6’ıncı kattaki evinin penceresinden düşerek hayatını kaybeden şarkıcı Güllü’nün ölümüne ilişkin devam eden soruşturma kapsamında tutuklu yargılanan kızı Tuğyan Ülkem Gülter’in eski sevgilisi Kervan Eminoğlu 'kasten öldürmeye azmettirme' iddiasıyla gözaltına alındı.</p>
<p>'Güllü' olarak tanınan şarkıcı Gül Tut, 26 Eylül'de Çınarcık ilçesi Harmanlar Mahallesi Vali Akı Caddesi'nde 6 katlı binadaki evinin penceresinden düşerek hayatını kaybetti. Olaya ilişkin Yalova Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından başlatılan soruşturma kapsamında otopsisi yapılan Güllü, İstanbul'da toprağa verildi. Teknik ve fiziki takip sonrası, daha önce alınan 3 ifadesinde farklı konuşan şarkıcının kızı Tuğyan Ülkem Gülter ile arkadaşı Sultan Nur Ulu, bavullarla gittikleri İstanbul'da polis tarafından yakalanıp, Yalova'ya getirildi. Tuğyan Ülkem Gülter, 'Kasten öldürme' suçlamasıyla tutuklanırken, Sultan Nur Ulu hakkında ‘ev hapsi’ kararı verildi.</p>
<p>Şarkıcının kızı Tuğyan Ülkem Gülter’in eski sevgilisi Kervan Eminoğlu bugün ifade vermesi için Yalova Emniyet Müdürlüğü'ne çağırıldı. İfadenin ardından Eminoğlu, 'kasten öldürmeye azmettirme' iddiasıyla gözaltına alındı.</p>
<h3><strong>Ne olmuştu?</strong></h3>
<p>Şarkıcı Gül Tut (52), 26 Eylül'de Yalova'nın Çınarcık ilçesi Harmanlar Mahallesi Vali Akı Caddesi'nde bulunan 6. kattaki evinin üzeri kapalı terasındaki pencereden düşerek hayatını kaybetmiş, Tut'un cenazesi, İstanbul'da toprağa verilmişti.</p>
<p>Yalova Cumhuriyet Başsavcılığı olayla ilgili soruşturma başlatmış, bir süredir teknik takipte tutuldukları öne sürülen Tut'un kızı Tuğyan Ülkem Gülter ve olay günü aynı odada bulunan arkadaşı Sultan Nur Ulu, Ulu'nun babası Arif Ulu ile 2 kişi gözaltına alınmıştı.</p>
<p>Gözaltına alınanlardan Gülter tutuklanmış, Sultan Nur Ulu hakkında ise ev hapsi kararı verilmişti. Diğer 3 kişi ise savcılıktaki ifadelerinin ardından salıverilmişti.</p>
<h3>Kardeşi, ablasının sevgilisine işaret etmişti</h3>
<p>Güllü'nün oğlu Tuğberk Yağız Gülter, ablası Tuğyan Ülkem Gülter'in tutuklanmasının ardından sık sık, sevgilisi Kervan Eminoğlu'na dikkat çekmişti. Tuğberk, ablası Tuğyan'ın sevgilisi Kervan Eminoğlu için her şeyi yapabileceğini dile getirmişti.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Güllü">Güllü</a><a href="/etiketler/Gülter">Gülter</a><a href="/etiketler/Kervan Eminoğlu">Kervan Eminoğlu</a><a href="/etiketler/Gözaltı">Gözaltı</a><a href="/etiketler/Soruşturma">Soruşturma</a><a href="/etiketler/TUĞYAN">TUĞYAN</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/sarkici-gullunun-kizi-gulterin-eski-sevgilisi-kervan-eminoglu-gozaltina-alindi,1292789</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:42:00 -0000</pubDate></item><item><title>DEM Parti Eş Genel Başkanlarından ortak dayanışma mesajı: Halkları ve inançları hedef alan bu saldırılar karşısında susmak mümkün değildir</title><link>https://t24.com.tr/haber/dem-parti-es-genel-baskanlarindan-ortak-dayanisma-mesaji-halklari-ve-inanclari-hedef-alan-bu-saldirilar-karsisinda-susmak-mumkun-degildir,1292787</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292787" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>DEM Parti Eş Genel Başkanlarından ortak dayanışma mesajı: Halkları ve inançları hedef alan bu saldırılar karşısında susmak mümkün değildir</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 20:32</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 17:32</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>DEM Parti Eş Genel Başkanları Tülay Hatimoğulları ve Tuncer Bakırhan, halklara ve inanç gruplarına yönelik artan saldırılara karşı dayanışma çağrısı yaptı.</p>
<p>Eş Genel Başkan Tülay Hatimoğulları, Aleviler, Hristiyanlar, Dürziler ve Kürtlere yönelik saldırıların arttığına dikkat çekerek, bu tablo karşısında yan yana durmanın insanlık sorumluluğu olduğunu vurguladı. Hatimoğulları, sosyal medya hesabından yaptığı açıklamada şu ifadeleri kullandı:</p>
<p>"Dün Alevilere, Hristiyanlara, Dürzilere, bugünlerde ise Kürtlere yönelik artan saldırılara karşı yan yana durmak, ses çıkarmak ve dayanışmayı büyütmek insanlık sorumluluğudur. Bu karanlık zihniyete karşı, geçmişten bugüne her zaman yan yanayız… Halkların ve inançların ortak geleceğini savunduk, savunacağız."</p>
<h3><strong>Bakırhan: Halkları ve inançları hedef alan bu saldırılar karşısında susmak mümkün değildir</strong></h3>
<p>DEM Parti Eş Genel Başkanı Tuncer Bakırhan, açıklamasında, "Halkları ve inançları hedef alan bu saldırılar karşısında susmak mümkün değildir. Alevilerden Kürtlere, Hristiyanlardan Dürzilere kadar birlikte yaşam iradesini savunan herkesin yan yana durması, sesi çoğaltması bugün tarihsel bir sorumluluktur. Dayanışmayı büyütmekten, barışı savunmaktan vazgeçmeyeceğiz." ifadesini kullandı.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/DEM Parti">DEM Parti</a><a href="/etiketler/Eş Genel Başkan">Eş Genel Başkan</a><a href="/etiketler/Dayanışma">Dayanışma</a><a href="/etiketler/Saldırılar">Saldırılar</a><a href="/etiketler/Halklar">Halklar</a><a href="/etiketler/İnançlar">İnançlar</a><a href="/etiketler/Aleviler">Aleviler</a><a href="/etiketler/Kürtler">Kürtler</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/dem-parti-es-genel-baskanlarindan-ortak-dayanisma-mesaji-halklari-ve-inanclari-hedef-alan-bu-saldirilar-karsisinda-susmak-mumkun-degildir,1292787</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:32:00 -0000</pubDate></item><item><title>İmamoğlu: Ülkeyi şu ya da bu partinin evlatları değil, milletin evlatları yönetecek</title><link>https://t24.com.tr/haber/imamoglu-ulkeyi-su-ya-da-bu-partinin-evlatlari-degil-milletin-evlatlari-yonetecek,1292785</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292785" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İmamoğlu: Ülkeyi şu ya da bu partinin evlatları değil, milletin evlatları yönetecek</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 20:13</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 17:13</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Marmara Cezaevinde tutuklu bulunan İBB Başkanı ve CHP'nin cumhurbaşkanı adayı <strong>Ekrem İmamoğlu,</strong> "Hiç kimseyi piyasanın acımasız koşulları karşısında çaresiz bırakmayacağız. Herkes devletin adaletli, merhametli, güçlü elini yanında bulacak. Kimse kendini yalnız, güvencesiz ve bir başına hissetmeyecek. Devletin bütün yöneticileri, vatandaş karşısında haddini bilecek. Milletimiz, bu ülkenin ve devletin tek sahibi olduğunu bilecek, görecek, hissedecek. Ülkeyi şu ya da bu partinin evlatları değil, milletin evlatları yönetecek. Hepimiz için, hep birlikte başaracağız." dedi.</p>
<p>İmamoğlu, CHP'nin Çekmeköy'de düzenlediği mitinge bir mesaj gönderdi. İmamoğlu, CHP İstanbul İl Başkanı <strong>Özgür Çelik</strong> tarafından okunan mektubunda şunları söyledi:</p>
<p>"Ne güzelsin Çekmeköy, ne güzelsiniz Çekmeköylüler. İstanbul’un bir ucu Silivri’den, Çekmeköy’e kocaman bir merhaba. Değerli hanımefendiler, kıymetli beyefendiler, cesur gençler, canım çocuklar; sizlere özlemle sarılıyorum, her birinizi tek tek hasretle kucaklıyorum. Çekmeköy’ün öz evladı, Orhan Çerkez Başkanım, bu güzel ilçemizde Cumhuriyet Halk Partisi’nin halkçı ve icraatçı uygulamalarının en güzel örneklerini sergiliyor. Kendisine teşekkür ediyor, canla başla milletin hizmetinde olduğu için tebrik ediyorum. Cesur yoldaşlığını can-ı gönülden hissediyorum.</p>
<p>Çekmeköylüler 2019’dan bu yana bizleri, bu güzel ilçeye yaptığımız hizmetlerle çok iyi tanıdı. Göreve geldiğimiz günden bu yana hiç durmadık, hiç yorulmadık. İstanbul’un her noktasına aynı özenle, aynı sevgiyle, aynı adaletle hizmet ettik. İstanbul ve Türkiye tarihinin en kapsamlı, en büyük metro yatırımını yapan yönetimiz. Bu çerçevede, Çekmeköy-Sancaktepe-Sultanbeyli metro hattımızın ilk etabını hizmetinize sunduk. İkinci etapta çalışmalarımız hızla devam ediyor. Şile yolundaki önemli bir trafik problemini çözmek için, Taşdelen-Yenidoğan Kavşağı’nın temelini attık. Dere yataklarının, yeşil alanların imar rantına kurban gitmesine asla izin vermedik, Serindere Yaşam Vadisi’ni ve Rahmi Demir Kent Ormanı’nı açtık. Hamidiye ve Sultançiftliği mahallerimizde kreşlerimizi çocuklarımız ve aileleriyle buluşturduk. Merkez mahallemize de çok yakında bir Yuvamız İstanbul kreşi geliyor. Çocuklarımıza ücretsiz Halk Süt ulaştırdık. Annelerimiz Anne-kart sahibi oldu. Gençlerimize ve çocuklarımıza burs imkanları sağladık. Çiftçilerimize, üreticilerimize daha önce hiç görmedikleri destekleri sunduk. Hiçbir ayrım yapmadan darda olanın, zorda kalanın yanında olduk, olmaya devam ediyoruz.</p>
<h3><strong>"Yalnızca ve yalnızca milletin hakkını millete vermek için çalıştık"</strong></h3>
<p>Bu hizmetleri bir kişiye yaranmak için, bir koltuğun sevdasıyla ya da bir makamın hevesiyle yapmadık. Tüm gücümüzle, tüm vatanseverliğimizle, yalnızca ve yalnızca milletin hakkını millete vermek için çalıştık. Çok daha fazlasını tüm Türkiye’de yapacağız. Her şeyden önce, temelini adaletten alan, bir kişinin değil, kurumların, kuralların üstün olduğu bir devlet yapısı kuracağız. Devlet, bazı kişilerin, kesimlerin değil, herkesin hak ve hürriyetlerinin güvencesi olacak. Her vatandaş insanca ve onurlu yaşama koşullarına sahip olacak. Herkes emeğinin, alın terinin karşılığını sonuna kadar alacak. Emekçiler de alacak, emekliler de alacak. Tarlada, atölyede, ofiste, fabrikada… Nerede olurlarsa olsunlar, bu ülkenin bütün üreticileri, girişimcileri en sağlıklı, en karlı üretim, yatırım ve ticaret koşullarına kavuşacak.</p>
<p>Hiç kimseyi piyasanın acımasız koşulları karşısında çaresiz bırakmayacağız. Herkes devletin adaletli, merhametli, güçlü elini yanında bulacak. Kimse kendini yalnız, güvencesiz ve bir başına hissetmeyecek. Devletin bütün yöneticileri, vatandaş karşısında haddini bilecek. Milletimiz, bu ülkenin ve devletin tek sahibi olduğunu bilecek, görecek, hissedecek. Ülkeyi şu ya da bu partinin evlatları değil, milletin evlatları yönetecek. Hepimiz için, hep birlikte başaracağız. Herkes için, her yerde adaletin ve hürriyetin egemen olduğu, insanca, hakça bir düzen kuracağız. Her şey çok güzel olacak. Her şey çok güzel olacak; çünkü biz haklıyız, yılmayacağız. Her şey çok güzel olacak; çünkü biz çok çalışacağız. Kalın sağlıcakla. Ekrem İmamoğlu. Silivri Zindanı."</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/İmamoğlu">İmamoğlu</a><a href="/etiketler/Millet">Millet</a><a href="/etiketler/Adalet">Adalet</a><a href="/etiketler/Devlet">Devlet</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/imamoglu-ulkeyi-su-ya-da-bu-partinin-evlatlari-degil-milletin-evlatlari-yonetecek,1292785</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:13:00 -0000</pubDate></item><item><title>Aston Villa teknik direktörü Emery, Fenerbahçe maçında oynayamayacak isimleri açıkladı</title><link>https://t24.com.tr/haber/aston-villa-teknik-direktoru-emery-fenerbahce-macinda-oynayamayacak-isimleri-acikladi,1292786</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292786" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Aston Villa teknik direktörü Emery, Fenerbahçe maçında oynayamayacak isimleri açıkladı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 20:11</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 17:11</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Aston Villa teknik direktörü <strong>Unai Emery</strong>, “<em>Emiliano Martinez, Boubacar Camara, Jhon Mcginn, Allyson, Ross Barkley gelemedi. Tabii zor bir maç olacak</em>” dedi.</p>
<p>Aston Villa, UEFA Avrupa Ligi’nin 7’nci haftasında yarın saat 20.45’te Fenerbahçe’ye konuk olacak. Bu mücadele öncesinde düzenlenen basın toplantısında Aston Villa Teknik Direktörü Unai Emery açıklamalarda bulundu. Fenerbahçe’nin çok iyi bir takım olduğunu belirten Unia Emery, “<em>Emiliano Martinez, Boubacar Camara, Jhon Mcginn, Allyson, Ross Barkley gelemedi. Tabii zor bir maç olacak. Fenerbahçe çok iyi takım. Çok tecrübeli, iyi ve kaliteli oyuncuları var. Burada fantastik bir atmosfer olduğunu biliyoruz. Bu maçı oynamayı bekliyoruz</em>” ifadelerini kullandı.</p>
<h3>"Fenerbahçe tanınan bir takım"</h3>
<p>Daha önce Spartak Moskova’dayken Fenerbahçe ile karşılaştığının hatırlatılması üzerine Emery, “<em>Çok zor bir maçtı. 1-1 berabere kalmıştık, evimizde 2-1 kazanarak Şampiyonlar Ligi gruplarına kalmıştık. Fenerbahçe Şampiyonlar Ligi’nde ve Avrupa Ligi’nde tanınan bir takım. Avrupa Ligi’nde sonuna kadar gidebilecek bir takım. Şu an 11 puanları var. Bizim biraz daha avantajımız var. Biz kazanırsak ilk 8’e girebiliriz ama onlar da kazandığı takdirde bunu kovalayacak</em>” sözlerini sarf etti.</p>
<h3>"Fenerbahçe böyle oyuncuları alabiliyor dolayısıyla iyi bir takım"</h3>
<p>Daha önce Aston Villa forması giyen şu an ise Fenerbahçe’de oynayan <strong>Jhon Duran</strong> ve <strong>Marco Asensio</strong>’nun sorulması üzerine Unai Emery, “<em>İkisi de çok iyi oyuncu. Asensio oldukça tecrübeli ve kariyeri iyi bir oyuncu. Bizdeyken büyük bir performans gösterdi. Fenerbahçe böyle oyuncuları alabiliyor dolayısıyla iyi bir takım. Duran da biz Arabistan’a sattıktan sonra buraya geldi. Çok tecrübeli oyuncuları var. Yarın rakibe saygı duyuyoruz ama ikisini de durdurmak için elimizden geleni yapacağız</em>” diyerek sözlerini noktaladı.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Fenerbahçe">Fenerbahçe</a><a href="/etiketler/Aston">Aston</a><a href="/etiketler/Villa">Villa</a><a href="/etiketler/Unai">Unai</a><a href="/etiketler/Emery">Emery</a><a href="/etiketler/Emiliano">Emiliano</a><a href="/etiketler/Martinez">Martinez</a><a href="/etiketler/Jhon">Jhon</a><a href="/etiketler/Mcginn">Mcginn</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/aston-villa-teknik-direktoru-emery-fenerbahce-macinda-oynayamayacak-isimleri-acikladi,1292786</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:11:00 -0000</pubDate></item><item><title>Beşiktaş'tan resmi açıklama geldi: Demir Ege Tıknaz Braga'da</title><link>https://t24.com.tr/haber/besiktastan-resmi-aciklama-geldi-demir-ege-tiknaz-bragada,1292784</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292784" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Beşiktaş'tan resmi açıklama geldi: Demir Ege Tıknaz Braga'da</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 20:02</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 17:02</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Beşiktaş, <strong>Demir Ege Tıknaz</strong>'ın Portekiz Ligi takımlarından Braga'ya transfer olduğunu açıkladı. Siyah-beyazlılar transferin detaylarını Kamuyu Aydınlatma Platformu'na (KAP) bildirdi.</p>
<p>Beşiktaş, Demir Ege Tıknaz'la yollarını ayırdı. Siyah-beyazlı takımdan yapılan açıklamada genç futbolcunun transferi için Braga ile anlaşma sağlandığı belirtildi. KAP'a yapılan bildirimde transferin mali detaylarına yer verildi.</p>
<p>Siyah-beyazlı kulüpten yapılan açıklamaya göre Braga, Demir Ege için 7 milyon Euro bonservis ödeyecek. İki takım arasındaki anlaşmaya göre sözleşmede 500 bin Euro'luk bir bonus maddesi yer alacak.</p>
<p>Beşiktaş Futbol Yatırımları Sanayi ve Ticaret A.Ş.’den Kamuyu Aydınlatma Platformu’na gönderilen açıklama şöyle:</p>
<p>“<em>Profesyonel futbolcumuz Demir Ege Tıknaz'ın SC Braga'ya kesin transferi konusunda anlaşma sağlanmıştır. Anlaşmaya göre SC Braga, Kulübümüze sözleşme fesih bedeli olarak 7.000.000 Avro ödeme yapacaktır. Ayrıca Kulübümüzle SC Braga arasındaki transfer sözleşmesine göre 500.000 Avro şarta bağlı bonus ve futbolcunun bir başka kulübe geçici ve/veya kesin transferinin gerçekleşmesi halinde elde edilecek transfer bedelinin, işbu anlaşma dolayısıyla Kulübümüze ödenen/ödenecek bedeller düşüldükten sonra kalan kısmının %20'si ödenecektir.</em>”</p>
<p>Kartal, "Her şey için teşekkürler Demir Ege Tıknaz" başlığıyla sosyal medyada bir video yayınlayarak genç oyuncusuna veda etti. </p>
<p><img alt="" height="745" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/c6fc0bc7-2255-436d-9809-33207f728539.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/></p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Beşiktaş">Beşiktaş</a><a href="/etiketler/Demir Ege Tıknaz">Demir Ege Tıknaz</a><a href="/etiketler/Braga">Braga</a><a href="/etiketler/Transfer">Transfer</a><a href="/etiketler/Futbolcu">Futbolcu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/besiktastan-resmi-aciklama-geldi-demir-ege-tiknaz-bragada,1292784</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:02:00 -0000</pubDate></item><item><title>İyi Parti Grup Başkanvekili Uğur Poyraz oldu</title><link>https://t24.com.tr/haber/iyi-parti-grup-baskanvekili-ugur-poyraz-oldu,1292783</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292783" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>İyi Parti Grup Başkanvekili Uğur Poyraz oldu</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 19:42</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 16:42</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İyi Parti Grup Başkanvekilliğine Antalya Milletvekili <strong>Uğur Poyraz</strong> seçildi. Ayrıca İyi Parti TBMM Katip Üyesi olan Yasin Öztürk'ün bugün düzenlenen Genel İdare Kurulu (GİK) toplantısında Teşkilat İşlerinden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı seçilmesinin ardından TBMM Katip Üyeliğe de Çanakkale Milletvekili <strong>Rıdvan Uz</strong> seçildi.</p>
<p>İyi Partinin 18 Ocak 2026 tarihinde yapılan 4. Olağan Kurultayı'ndan sonra bugün gerçekleşen TBMM Grup Toplantısı neticesinde yapılan kapalı oturum ile İstanbul Milletvekili Buğra Kavuncu'nun yerine Antalya Milletvekili Uğur Poyraz, Grup Başkanvekili olarak seçildi. Ayrıca, TBMM Katip Üyeliğine de Denizli Milletvekili <strong>Yasin Öztürk</strong>'ün yerine Çanakkale Milletvekili Rıdvan Uz'un seçildi.</p>
<p>Yasin Öztürk, İyi Parti Teşkilat İşlerinden Sorumlu Genel Başkan Yardımcısı seçilirken, <strong>Buğra Kavuncu</strong> da parti sözcüsü olarak görevlendirildi. (ANKA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/İyi Parti">İyi Parti</a><a href="/etiketler/Uğur Poyraz">Uğur Poyraz</a><a href="/etiketler/Grup Başkanvekili">Grup Başkanvekili</a><a href="/etiketler/TBMM">TBMM</a><a href="/etiketler/Yasin Öztürk">Yasin Öztürk</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/iyi-parti-grup-baskanvekili-ugur-poyraz-oldu,1292783</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:42:00 -0000</pubDate></item><item><title>Özgür Özel'den emekli aylığı tepkisi: Erdoğan'a sesleniyorum, bu tükenmişlik sendromudur; millet senden zam değil sandık bekliyor!</title><link>https://t24.com.tr/haber/ozgur-ozel-cekmekoyde-millet-iradesine-sahip-cikiyor-mitinginde-konusuyor,1292782</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292782" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/politika">Politika</a><h1>Özgür Özel'den emekli aylığı tepkisi: Erdoğan'a sesleniyorum, bu tükenmişlik sendromudur; millet senden zam değil sandık bekliyor!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 19:23</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 20:45</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>CHP lideri <strong>Özgür Özel</strong>, Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan</strong>'ın bugünkü konuşmasında kendilerinin ilk iktidara geldiklerinde en düşük emekli maaşının 66 lira olduğunu söylemesine tepki gösterdi. Özel, o zamanlar nüfusun yüzde 0,1'ini oluşturan tarım rençberi bağkurlusunun 66 lira maaş aldığını söylerken, 4 milyon emeklinin AKP iktidarından önce asgari ücretin iki katı maaş aldığını açıkladı. Özel, <em>"Buradan diyelim Erdoğan bitmiştir. Başbakan olsun, Cumhurbaşkanı olsun yalan rakam veriyorsa o çoktan bitmiştir. Buradan Erdoğan'a sesleniyorum, bu tükenmişlik sendromudur. Millet senden zam değil sandık bekliyor!" </em>dedi.</p>
<p>Özel, iktidara yakın medya tarafından "İmamoğlu'nun jeti" şeklinde yapılan haberlere, "<em>Ne oldu biliyor musunuz? Çekmeköy’e nasip olsun bu da. O uçağın sahibi AK Partili çıktı, ‘Ben Reisçiyim’ dedi. Uçağı işleten AK Partili çıktı, ‘İmamoğlu‘na hiç vermedik. Biz siyasetten uzak durduk. Zaten AK Partiliyiz’ dedi. Sonra o uçakla gezen Murat Gülibrahimoğlu için ‘Ekrem İmamoğlu’nun adamı’ dediler, AK Partili çıktı. Önceki AK Parti İl Başkanı Osman Nuri Kabaktepe’nin 2019’a kadar ortağı, yani AK Parti’de iken İBB o zamana kadar ortağı çıktı" </em>ifadelerini kullandı.</p>
<p>CHP lideriÖzel, Çekmeköy'de "Millet İradesine Sahip Çıkıyor" mitinginde konuştu.</p>
<p style="text-align:center;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="//www.youtube.com/embed/zUZMM-6RQYI?si=Ms1HvoD4dRyDk44Z" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<p>Özgür Özel'in açıklamalrından satır başları şu şekilde:</p>
<h3>"Millet senden zam değil sandık bekliyor!"</h3>
<p><em>"83. kez 19 Mart darbesinden sonra buradayız. Ahlaki üstünlük bizdedir, çoğunluk enerjisi bizdedir. Biz kazanacağız!Ben bugünden önce 4 Ekim 2024'te buraya gelip birçok açılış yapmıştım, toplu açılış törenine katılmıştım. Orhan Başkan seçildiği günden beri bu kente, bu ilçeye hizmet ediyor.</em></p>
<p><em>Ve yapılmaz diyenleri yapmasıyla, büyük emekleriyle takdiri hak ediyor. Her birisini saymak mümkün değil ancak bu kadar başarılı, bu kadar emek veren bir belediye başkanının seçildiği günden bugüne 36 bin ton asfalt serdiğini, 8.800 metre tretuvar ve bordür döşediğini, 2.900 metre yağmur suyu hattı yaptığını söylemezsem olmaz.</em></p>
<p><em>Emekliler için Meclis'i terk etmeme eylemi başlattık. O gün bugündür CHP grubu Meclis'te. AKP hiç dokunmasa en düşük emekli maaşı 42 bin lira olacaktı... Bunlar çıkardıkları yasayla 0.7 en düşük asgari ücrete kadar düştü. Ülkenin Cumhurbaşkanı Erdoğan, hiç utanmadan şu yalanı attı: 'Biz geldiğimizde en düşük emekli maaşı 66 liraydı. Asgari ücret 184 liraydı.' </em><em>Kulaklarıma inanamadım. Erdoğan geldiğinde emekli maaşı 187 liraydı. En düşük emekli maaşı 257 lira alıyordu. En düşük memur 376 lira alıyordu. 66 lira kim alıyordu? Tarım rençberi bağkurlusu olan, devlete bir kere tarım mamülü satanların, nüfusun yüzde 0,1'ini aldığı bir dandik emekli maaşını bulmuş, en düşük emekli maaşı oydu diyor. Benim dediğim 4 milyon kişinin aldığı emekli maaşı. Buradan diyelim Erdoğan bitmiştir. Başbakan olsun, Cumhurbaşkanı olsun yalan rakam veriyorsa o çoktan bitmiştir. Buradan Erdoğan'a sesleniyorum, bu tükenmişlik sendromudur. Millet senden zam değil sandık bekliyor!</em></p>
<h3>"O gün bugün Cumhuriyet Halk Partisi grubu Türkiye Büyük Millet Meclisi'nde emekli nöbetinde"</h3>
<p><em>Aya bölersek 19 bin 700 lira. Yani emekliye hak görülen 19 bin lira belki bin lira artışla 20 bin lira olacak maaş maalesef tarım sektöründekilerin de aylık geliri haline geldi. Yani bu iktidar hem emeklileri hem emekçileri hem de çiftçileri yoksullukta en aşağıda ayda 20 bin liralık gelirde eşitlemeyi başardı.</em></p>
<p><em>Şimdi maalesef maalesef tam olarak bu durumdayız. Meydandaki bu gecenin özel bir anlamı var. Meydandaki emekliler bir ellerini kaldırsın göreyim. Gitgide gitgide çoğalıyor emekliler. Şimdi bütün meydan bu emeklilerin haklı mücadelesini bir alkışlasın duyayım. En düşük emekli maaşı 18 bin 938 lira. Buna itiraz ettik dedik ki bunu meclis düzeltsin olmaz dediler. Bundan 11-12 gün önce kalkıp gittiler. Nereye gidiyorsunuz dedik ve mecliste emekliler için meclisi terk etmeme eylemi başlattık. O gün bugün Cumhuriyet Halk Partisi grubu Türkiye Büyük Millet Meclisi'nde emekli nöbetinde.</em></p>
<p><em>Bugün üç asgari ücreti toplasan 98 bin lira olan açlık sınırına ulaşmıyor. Bugün dört emekli bir araya gelse açlık sınırı, yoksulluk sınırının üzerine 98 bin liranın üzerine çıkamıyor. Yeni veriler açıklandı tarım sektörünün yıllık ortalama geliri 237 bin lira. Yani köylü çiftçi ortalama yılda 237 bin lira kazanıyor.</em></p>
<h3>"Milleti aç bırakanlara söylüyorum, seçim geliyor"</h3>
<p><em>Çeteleri ortaya salan, devlet eliyle kumar oynatan, Türkiye'de herkesin perişan olmasına neden olan AKP'nin kara düzenidir. Sandık istiyoruz. Millet kurtuluşu sandıkta görüyor. Erdoğan anketlerde 28 buçuktan 29 almış. Ne yapmış çakımış aneketlerde. 28 buçuktan 29 Erdoğan, seni o koltukta oturtmam. Ben seni sandığa kadar kovalıyorum, millet de seni sandıktan kovalayacak.</em></p>
<p><em>Şimdi bu uçak yalanından ne haysiyet cellatlıkları yaptılar. Ne oldu biliyor musunuz? Çekmeköy’e nasip olsun bu da. O uçağın sahibi AK Partili çıktı, ‘Ben Reisçiyim’ dedi. Uçağı işleten AK Partili çıktı, ‘İmamoğlu‘na hiç vermedik. Biz siyasetten uzak durduk. Zaten AK Partiliyiz’ dedi. Sonra o uçakla gezen Murat Gülibrahimoğlu için ‘Ekrem İmamoğlu’nun adamı’ dediler, AK Partili çıktı. Önceki AK Parti İl Başkanı Osman Nuri Kabaktepe’nin 2019’a kadar ortağı, yani AK Parti’de iken İBB o zamana kadar ortağı çıktı. Şimdi çıkmış, diyor ki ‘2019’a bıraktım.’ Bizim burada anlattığımız adamın AK Parti ile ilişkisi. Yetmedi, daha önceden AK Parti İl Başkan Yardımcılığı yaptığı çıktı. İstanbul Valisi’nin bu kişiye daha geçen yıl devletin koruma polisini verdiği ortaya çıktı. Cebeci hafriyat alanının Enerji Bakanlığı’nda olduğu, döküm muvafakatnamesini Gülibrahimoğlu’na Enerji Bakanlığı’nın verdiği, Enerji Bakanlığı’nın Gülibrahimoğlu’na ‘İstanbul Valiliği’ne destek olacaksın, para vereceksin, onu ortak edeceksin’ dediği ortaya çıktı. Bu sorgulamalar sırasında Gülibrahimoğlu’nun elemanına sorular sorulurken 4 milyon Euro’luk bir yere gelince aklandığı, ‘Bunu niye sormuyorsun?’ denince ‘Onu geç’ dendiği, o paranın banka şubesinde AK Partililere verildiği ortaya çıktı.</em></p>
<p><em>Buradan şu kadar bizimle ilgisi olmayan konudan uçak yalan uyduranlara, haysiyet cellatlığı yapanlara söylüyorum. Ne yaparsanız yapın. Tayyip Bey bundan 10 - 11 ay önce çıktı ve dedi ki ‘Bir aya kalmaz, sokağa çıkamayacaklar. Bir aya kalmaz, birbirinin yüzüne bakamayacaklar. Bir aya kalmaz, ailelerin gözünün içine bakamayacaklar.’ Bak Erdoğan, Çekmeköy’deyim. 21 Ocak gecesindeyim. Eksi bir derece sıcaklıktayım. Otobüsün üstünde insanların arasındayım. Bir ay sonra değil, 11 ay sonra insanların yüzüne bakıyorum. Sende cesaret var mı? Gelesin Çekmeköy’e, çıkasın meydana. Gözlerinin içine bakarak söylüyorum; ben arkadaşlarıma güveniyorum. Ekrem İmamoğlu masumdur. Arkadaşlarımız, başkanlarımız, bürokratlarımız masumdur. Kendine güveniyorsan tutuklu yargılamayı bitir, tutuksuz yargılamayı getir. Kendine güveniyorsan söz verdiğin gibi canlı yayını getir. TRT’den verilsin, isteyen kanallardan verilsin. Kendine, savcına güveniyorsan canlı yayına ‘Evet’ dersin. Biz kendimize güveniyoruz.</em></p>
<p><em>Milleti aç bırakanlara söylüyorum. Seçim geliyor. Gençlere kıyanlara söylüyorum. Adalet geliyor. Korkmayan, aslan gibi sizlere söylüyorum. Zafer geliyor. Hep beraber AK Parti’nin kara düzenini yıkmaya, hazır mısınız? Hep birlikte iktidara koşmaya hazır mısınız. Ekrem Başkan yerine kapı kapı, sokak sokak dolaşmaya hazır mısınız? Birlikte yürüyecek miyiz? Birlikte yürüyecek miyiz? Hadi o zaman yürüyelim, yolumuz açık olsun. Yolunuz açık olsun. Yürüyelim arkadaşlar."</em></p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/CHP">CHP</a><a href="/etiketler/Özgür Özel">Özgür Özel</a><a href="/etiketler/Çekmeköy">Çekmeköy</a><a href="/etiketler/Miting">Miting</a><a href="/etiketler/Millet İradesi">Millet İradesi</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/ozgur-ozel-cekmekoyde-millet-iradesine-sahip-cikiyor-mitinginde-konusuyor,1292782</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:23:00 -0000</pubDate></item><item><title>Galatasaray - Atletico Madrid: İlk 11'ler</title><link>https://t24.com.tr/haber/galatasarayin-atletico-madrid-karsisindaki-ilk-11i-belli-oldu,1292781</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292781" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Galatasaray - Atletico Madrid: İlk 11'ler</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 19:18</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 20:44</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Galatasaray, UEFA Şampiyonlar Ligi'nin 7. haftasında bugün İspanya temsilcisi Atletico Madrid'i konuk edecek. RAMS Park'ta saat 20.45'te başlayacak mücadeleyi Romanya Futbol Federasyonundan hakem <strong>Istvan Kovacs</strong> yönetecek. Dev mücadele TRT 1'den canlı izlenecek. </p>
<p>Avrupa'nın kulüpler düzeyindeki en büyük futbol turnuvasına 36 takımlı lig aşamasından başlayan sarı-kırmızılı ekip, ilk maçında deplasmanda Almanya temsilcisi Eintracht Frankfurt'a 5-1 yenildi.</p>
<p>Şampiyonlar Ligi'ne istediği gibi başlayamayan Galatasaray, organizasyondaki ikinci maçta konuk ettiği İngiliz devi Liverpool'u 1-0, üçüncü maçta sahasında Norveç temsilcisi Bodo/Glimt'i 3-1 ve dördüncü maçta da Hollanda'dan Ajax'ı deplasmanda 3-0 yendi. Sonrasında iç sahada Belçika'nın Union Saint-Gilloise takımına 1-0 yenilen Galatasaray'ın 3 maçlık galibiyet serisi sonlandı.</p>
<p>Son olarak Fransa'nın Monaco takımına deplasmanda 1-0 yenilen sarı-kırmızılılar, Şampiyonlar Ligi'nin 7. haftasına 9 puanla 18. sırada girdi.</p>
<p>Atletico Madrid ise bu sezon Şampiyonlar Ligi'nin ilk haftasında Liverpool'a deplasmanda 3-2 yenildi. Sonrasında Almanya temsilcisi Eintracht Frankfurt'u iç sahada 5-1 mağlup eden Atletico Madrid, üçüncü haftada da İngiltere'den Arsenal'e deplasmanda 4-0 yenildi. "Devler Ligi"ndeki son üç karşılaşmasından galibiyetle ayrılan Atletico Madrid, sırasıyla konuk ettiği Belçika temsilcisi Union Saint-Gilloise'yı 3-1, sahasında İtalya'dan Inter'i 2-1 ve deplasmanda Hollanda ekibi PSV'yi 3-2 yendi.</p>
<p>İspanya temsilcisi, Şampiyonlar Ligi'nin 7. haftası öncesinde 12 puanla 8. sırada yer alıyor.</p>
<h3>İki oyuncu sarı kart sınırında</h3>
<p>Galatasaray'da Senegalli savunma oyuncusu <strong>Ismail Jakobs</strong> ve Kolombiyalı stoper <strong>Davinson Sanchez</strong>, sarı kart sınırında bulunuyor.</p>
<p>Jakobs ve Sanchez, bugün sarı kart görmeleri durumunda 8. haftada İngiltere ekibi Manchester City ile oynanacak maçta görev alamayacak.</p>
<h3>Gollerin çoğunu Osimhen attı</h3>
<p>Şampiyonlar Ligi'nde bu sezon Galatasaray'ın attığı gollerin büyük bir bölümü <strong>Victor Osimhen</strong>'den geldi.</p>
<p>Nijeryalı yıldız, "Devler Ligi"nde atılan 8 golün 6'sını kaydetti. Diğer 2 golü ise <strong>Yunus Akgün</strong> attı.</p>
<p>Victor Osimhen, gol krallığı yarışında Manchester City'nin santrforu <strong>Erling Haaland</strong> ile ikinciliği paylaşıyor. Zirvede ise 9 kez fileleri havalandıran Real Madrid'in Fransız yıldız <strong>Kylian Mbappe</strong> bulunuyor.</p>
<h3>Icardi, tarihe geçmek istiyor</h3>
<p>Arjantinli yıldız <strong>Mauro Icardi</strong>, Atletico Madrid karşısında Galatasaray tarihinde en çok gol atan yabancı oyuncu ünvanına ulaşmak için de mücadele verecek.</p>
<p>Son olarak Turkcell Süper Kupa yarı finalinde Trabzonspor'un ağlarını havalandıran Icardi, Galatasaray formasıyla 71. golünü kaydetti.</p>
<p>Arjantinli santrfor, Atletico Madrid karşısında 2 kez rakip fileleri havalandırması halinde 72 gollü Rumen efsane <strong>Gheorghe Hagi</strong>'yi geçerek, Galatasaray tarihinin en golcü yabancı oyuncusu olacak.</p>
<h3>İspanya temsilcisi, liginde 4. sırada</h3>
<p>Teknik direktör <strong>Diego Simeone</strong>'nin yönetimindeki Atletico Madrid, İspanya Birinci Futbol Ligi'nde (LaLiga) 20. hafta sonunda 4. sırada bulunuyor.</p>
<p>Geride kalan 20 lig maçında 12 galibiyet, 5 beraberlik ve 3 mağlubiyeti bulunan Madrid ekibi 41 puana sahip.</p>
<p>Atletico Madrid, LaLiga'daki son maçında konuk ettiği Deportivo Alaves'i 1-0 yendi.</p>
<h3>Jan Oblak, 100. Şampiyonlar Ligi maçına hazırlanıyor</h3>
<p>Atletico Madrid'in Sloven file bekçisi <strong>Jan Oblak</strong>, bugün görev alması halinde 100. UEFA Şampiyonlar Ligi maçını oynayacak.</p>
<p>Oblak, teknik direktör Diego Simeone'nin görev vermesi halinde 100. "Devler Ligi" maçına Galatasaray karşısında çıkacak.</p>
<h3>Alvarez'in hedefi Saul Niguez'i geçmek</h3>
<p><strong>Julian Alvarez</strong>, bugün Galatasaray'a gol atması halinde Atletico Madrid'in tarihinde en fazla Şampiyonlar Ligi golü atan ikinci futbolcu olacak.</p>
<p>Madrid ekibiyle çıktığı 15 UEFA Şampiyonlar Ligi maçında 11 kez rakip fileleri havalandıran Arjantinli santrfor, bugün gol atması durumunda İspanyol <strong>Saul Niguez</strong>'i bu alanda geçerek ikinci sıraya yerleşecek.</p>
<p>Fransız yıldız <strong>Antoine Griezmann</strong>, 39 golle Atletico Madrid formasıyla en fazla Şampiyonlar Ligi golü atan oyuncu konumunda bulunuyor.</p>

<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/galatasaray">galatasaray</a><a href="/etiketler/gs">gs</a><a href="/etiketler/cimbom">cimbom</a><a href="/etiketler/galatasaray atletico madrid">galatasaray atletico madrid</a><a href="/etiketler/atletico madrid">atletico madrid</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid">galatasaray - atletico madrid</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid ilk 11">galatasaray - atletico madrid ilk 11</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico madrid ilk 11'ler">galatasaray - atletico madrid ilk 11'ler</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico ilk 11'ler">galatasaray - atletico ilk 11'ler</a><a href="/etiketler/galatasaray - atletico ilk 11">galatasaray - atletico ilk 11</a><a href="/etiketler/gs atletico ilk 11'ler">gs atletico ilk 11'ler</a><a href="/etiketler/gs atletico ilk 11">gs atletico ilk 11</a><a href="/etiketler/galatasaray atletico madrid hangi kanalda">galatasaray atletico madrid hangi kanalda</a><a href="/etiketler/galatasaray atletico madrid hangi kanal">galatasaray atletico madrid hangi kanal</a><a href="/etiketler/galatasaray atletico madrid maçı hangi kanal">galatasaray atletico madrid maçı hangi kanal</a><a href="/etiketler/galatasaray atletico madrid maçı hangi kanalda">galatasaray atletico madrid maçı hangi kanalda</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/galatasarayin-atletico-madrid-karsisindaki-ilk-11i-belli-oldu,1292781</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:18:00 -0000</pubDate></item><item><title>Rus yüzücünün annesi: Şimdilik yüzde 100 Nikolai olduğu tespit edilmedi</title><link>https://t24.com.tr/haber/rus-yuzucunun-annesi-simdilik-yuzde-100-nikolai-oldugu-tespit-edilmedi,1292780</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292780" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Rus yüzücünün annesi: Şimdilik yüzde 100 Nikolai olduğu tespit edilmedi</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 19:17</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 16:17</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Kuruçeşme açıklarında deniz temizliği sırasında cesedi bulunan Rus yüzücü <strong>Nikolai Svechnikov</strong>’un annesi <strong>Ogalina Svechnikova</strong> ve babası, DNA testi için Adli Tıp Kurumu’na geldi. Test için örnek veren anne Ogalina Svechnikova, “Şimdilik yüzde 100 Nikolai olduğu tespit edilmedi. Sonuç belli olduktan sonra her şey netleşecek" dedi.</p>
<p>Türkiye Milli Olimpiyat Komitesi (TMOK) tarafından bu yıl 37’ncisi düzenlenen Boğaziçi Kıtalararası Yüzme Yarışı’na katılan Rus yüzücü Nikolai Svechnikov, İstanbul Boğazı’nda kaybolmuştu. Beşiktaş Kuruçeşme açıklarında denizde temizlik yapan ekipler, bir erkek cesedi görünce durumu polise bildirdi. İhbar üzerine Deniz Liman Şube Müdürlüğü ekipleri cesedi denizden çıkardı. Vücut bütünlüğü bozulmuş halde çıkarıldığı öğrenilen ceset, kapsamlı otopsi için İstanbul Adli Tıp Kurumu (ATK) morguna kaldırıldı. Yapılan ilk incelemelerin ardından cesedin Nikolai Svechnikov’a ait olabileceği değerlendirildi. Rus yüzücünün annesi Ogalina Svechnikova ve babasını taşıyan uçak, saat 15.15’te İstanbul Havalimanı’na indi. Aile, saat 17.15 sıralarında Adli Tıp Kurumu’na geldi.</p>
<h3>‘Hiçbir şey belli değil’</h3>
<p>Anne Ogalina Svechnikova, “Sonuçlar çıktıktan sonra belli olacak. Şimdilik yüzde 100 Nikolai olduğu tespit edilmedi. Sonuç belli olduktan sonra her şey ortaya çıkacak. Görmedik, hiçbir şey görmedik. Gitmek zorundayız, önemli evrakları tamamlamamız gerekiyor. Sadece DNA testi alındı ve henüz bir sonuç yok" dedi. (DHA)</p>
<p> </p>
<hr/>

<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><hr/>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;">
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"><iframe data-mce-fragment="1" src="https://geo.dailymotion.com/player.html?video=x9y5mua" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;border:none;"></iframe></div>
<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></div>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;height:0;overflow:hidden;"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Rusya">Rusya</a><a href="/etiketler/Yüzücü">Yüzücü</a><a href="/etiketler/Boğaziçi">Boğaziçi</a><a href="/etiketler/DNA testi">DNA testi</a><a href="/etiketler/Adli Tıp Kurumu">Adli Tıp Kurumu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/rus-yuzucunun-annesi-simdilik-yuzde-100-nikolai-oldugu-tespit-edilmedi,1292780</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:17:00 -0000</pubDate></item><item><title>İstanbul'da akşam saatlerinde trafik yoğunluğu yüzde 85'e çıktı</title><link>https://t24.com.tr/haber/istanbulda-aksam-saatlerinde-trafik-yogunlugu-yuzde-85e-cikti,1292779</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292779" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>İstanbul'da akşam saatlerinde trafik yoğunluğu yüzde 85'e çıktı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 19:13</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 16:13</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>İstanbul'da, haftanın üçüncü iş günü akşam saatlerinde ana arter, cadde ve yollardaki trafikyoğunluğu yüzde 85'e ulaştı.</p>
<p>Kentte mesai bitiminin ardından etkili olan trafik yoğunluğu, Anadolu ve Avrupa Yakası'nda D-100 kara yolu, TEM Otoyolu ile bağlantı yollarında ulaşımda aksamalara neden oluyor.</p>
<p>Avrupa Yakası'nda D-100 kara yolunda, Mecidiyeköy, Çağlayan, Okmeydanı, Haliç Köprüsü, Cevizlibağ, Zeytinburnu, Bahçelievler ve Küçükçekmece mevkileri ile 15 Temmuz Şehitler Köprüsü girişinde yoğunluk yaşanıyor.</p>
<p>TEM Otoyolu'nda, 5. Levent, Hasdal ve Seyrantepe ile Fatih Sultan Mehmet Köprüsü'ne kadar olan kesimde de yoğunluk etkili oluyor.</p>
<p>Karaköy, Beşiktaş Meydanı arasındaki sahil yolu ile Barbaros Bulvarı'nda da trafik yoğun seyrediyor.</p>
<p><strong>Anadolu Yakası</strong></p>
<p>Anadolu Yakası'nda D-100 kara yolunda, Ataşehir ile Kartal arasında yer yer trafik artarak ilerlerken, Caddebostan Sahili'nden Maltepe'ye kadar yoğunluk devam ediyor.</p>
<p>TEM Otoyolu'nda Sancaktepe-Çamlıca gişeleri arasında trafik yoğun seyrederken, Fatih Sultan Mehmet Köprüsü'ndeki trafik yoğunluğu Ümraniye mevkisinden, 15 Temmuz Şehitler Köprüsü'ndeki yoğunluk ise Kadıköy'den başlıyor.</p>
<p>E-80 otoyolunda da Sancaktepe ile Sultanbeyli arasında trafiğin yoğun olduğu görülürken, Şile Otoyolu'nda da Ümraniye ile Üsküdar arasında kısmi yoğunluk gözleniyor.</p>
<p>Öte yandan, kentteki toplu taşıma durakları ile aktarma merkezlerinde de yolcu yoğunluğu yaşanıyor.</p>
<p>İstanbul Büyükşehir Belediyesinin CepTrafik uygulaması verilerine göre, kent genelindeki trafik yoğunluğu yüzde 85'e kadar çıktı.</p>
<p>Trafik yoğunluğu, Avrupa Yakası'nda yüzde 80, Anadolu Yakası'nda ise yüzde 90 ölçüldü.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/trafik">trafik</a><a href="/etiketler/yoğunluğu">yoğunluğu</a><a href="/etiketler/Anadolu">Anadolu</a><a href="/etiketler/İstanbul">İstanbul</a><a href="/etiketler/durumu">durumu</a><a href="/etiketler/TEM">TEM</a><a href="/etiketler/Otoyolu">Otoyolu</a><a href="/etiketler/D-100">D-100</a><a href="/etiketler/karayolu">karayolu</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/istanbulda-aksam-saatlerinde-trafik-yogunlugu-yuzde-85e-cikti,1292779</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:13:00 -0000</pubDate></item><item><title>Tiyatroya adanmış koca bir ömür: Duayen sanatçı Haldun Dormen kimdir?</title><link>https://t24.com.tr/haber/tiyatroya-adanmis-koca-bir-omur-duayen-sanatci-haldun-dormen-kimdir,1290747</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1290747" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/kultur-sanat">Kültür-Sanat</a><h1>Tiyatroya adanmış koca bir ömür: Duayen sanatçı Haldun Dormen kimdir?</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 18:44</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 18:46</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p><strong>Haldun Dormen</strong> 5 Nisan 1928 tarihinde Mersin'de dünyaya geldi. Babası, Kıbrıslı bir iş insanı olan <strong>Sait Ömer Bey</strong>, annesi İstanbullu bir paşa kızı olan<strong> Nimet Rüştü Hanım</strong>'dır.</p>
<p>Ailenin soyadı Önder iken, babası iddialı bulduğu bu soyisim yerine 'anlamı olmayan' Dormen soyadını tercih etti, böylece soyadlar<strong>ı Dormen oldu.</strong></p>
<p>Bir yaşına basmadan, ailesi İstanbul, Şişli'ye yerleşti. 20 yaşına kadar Atatürk Evi'nin karşısındaki Ömer Bey Apartmanı'nda yaşadı. Sekiz yaşında geçirdiği bir kaza sonucu sol ayağı sakatlandı.</p>
<h3>Sanat hayatı</h3>
<p>Sahneye ilk defa Galatasaray Lisesi'nde ortaokul öğrencisi iken Demirbank adlı oyununda yirmi beş kuruş rolüyle çıktı. Lise öğrenimini Robert Kolej'de tamamladı.</p>
<p>Tiyatro eğitimini ABD'de Yale Üniversitesi'nde aldı. Yüksek lisans derecesiyle mezun oldu. İki yıl süreyle Amerika Birleşik Devletleri'nde çeşitli tiyatrolarda oyunculuk ve yönetmenlik yaptı.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768380444316-yaparsin-sekerim-768-x-432.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen'in gençliği, Yaparsın Şekerim belgeselinden</h5>
<p>Hollywood'da Pasadena Playhouse'da 4 oyunda oynadı. İstanbul'a döndüğünde önce<strong> Muhsin Ertuğrul</strong> yönetimindeki Küçük Sahne'ye girdi ve Cinayet Var başlıklı oyundaki dedektif rolüyle ilk kez Türk seyirci karşısına çıktı.</p>
<p>O sıralarda Beyoğlu Parmakkapı Sokak'ta genç amatörlerle birlikte 60 kişilik bir cep tiyatrosu kurdu.</p>
<h3>Süreyya Sineması'nda Dormen Tiyatrosu'nun ilk oyunu</h3>
<p>22 Ağustos 1955 gecesi Süreyya Sineması'nda Dormen Tiyatrosu'nun ilk oyununu sergiledi. 1957 Eylül'de Küçük Sahne'nin kendisine teklif edilmesiyle oyunlarını sergilemeye orada devam etti.</p>
<p>1957'de Papaz Kaçtı komedisi ile Dormen Tiyatrosu'nu kurdu.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="468" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768380616250-ekran-goruntusu-2026-01-14-115004.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Dormen Tiyatrosu oyuncuları Erol Keskin, Altan Erbulak, Haldun Dormen, Metin Serezli, Tülin Oral ve Başar Sabuncu, 1964 </h5>
<p><strong>Erol Günaydın, Altan Erbulak, Metin Serezli, Nisa Serezli, Erol Keskin, İzzet Günay, Yılmaz Köksal, Ayfer Feray</strong> gibi onlarca sanatçı yetiştirdi. Topluluk en parlak dönemini 1957-1972 yılları arasında yaşadı. 1961'de Türkiye'deki batılı tarzda ilk müzikal olan Sokak Kızı Irma'yı sahneledi. <strong>Gülriz Sururi</strong>, buradaki Sokak kızı İrma rolüyle Türkiye'ye adını duyurdu.</p>
<p>Dormen Tiyatrosu 1962'de Beyoğlu'ndaki tarihî Ses Tiyatrosu'na geçti, 10 yıl süreyle faaliyetini orada sürdürdü. Oynadığı oyunlar arasında başlıcaları; Bit Yeniği, Şahane Züğürtler, <strong>Erol Günaydın</strong> ile <strong>Cemal Reşit Rey</strong>'in yazdığı Yaygara 70'tir.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="399" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768380808102-mv-5-b-nz-bi-mw-fi-mj-at-ym-uy-zc-00-nty-0-lw-iy-zt-qt-ot-fh-owu-3-mz-ri-nzhi-xk-ey-xk-fqc-gc._V1_" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen'in yönettiği Bozuk Düzen filminden, Bedia Muvahhit, Bergin Doruk ve Ekrem Bora</h5>
<p>Bozuk Düzen ve Güzel Bir Gün İçin başlıklı iki sinema filmi yönetti. Bu filmlerde Dormen kadrosunun yanı sıra<strong> Belgin Doruk, Ekrem Bora, Nurhan Nur, Müşfik Kenter, Nedret Güvenç</strong> gibi isimler de yer aldı. Bu iki film 1966 ve 1967 yıllarında Antalya Altın Portakal Film Festivali'nde yedi ödül kazandı. Ama gişede bekleneni vermedi.</p>
<p>1987'de <strong>Müjdat Gezen</strong>'in yapımcılığını yapıp başrolünde oynadığı Felekten Bir Gün adlı video filmini de yönetti.</p>
<h3>Üniversitede sahne dersleri verdi </h3>
<p>1972'de borçları nedeniyle tiyatrosunu kapatmak zorunda kalıp televizyona, yazarlığa ve hocalığa yöneldi. İstanbul Üniversitesi Devlet Konservatuvarı Müzikal Bölümünde sahne dersleri verdi.</p>
<p>Aralarında Unutulanlar, Anılarla Söyleşi, Kamera Arkası, Popstar Türkiye gibi programların olduğu onlarca programla televizyonda devamlı yer aldı.</p>
<p>Aynı yıllarda Milliyet gazetesinde Çeşitlemeler başlıklı köşesiyle köşe yazarlığına başladı. Milliyet gazetesindeki yazılarını sekiz yıl sürdürdü.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="253" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381028902-ekran-goruntusu-2026-01-14-115657.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen Popstar adlı yarışmada sunuculuk yaptı</h5>
<h3>Komedi Tiyatrosu hep Dormen Tiyatrosu olarak anıldı</h3>
<p>1981'de <strong>Egemen Bostancı</strong> ile tanıştı. Hisseli Harikalar Kumpanyası, Şen Sazın Bülbülleri gibi müzikalleri yazıp yönetti. 1984'te Egemen Bostancı'nın ısrarıyla Feriköy'deki 637 koltuklu İdil Sineması'nı devralarak Komedi Tiyatrosu adıyla yeniden tiyatro kurdu.</p>
<p>17 yıl sürecek olan bu tiyatronun adı Komedi Tiyatrosu olsa da hep Dormen Tiyatrosu olarak anıldı.2002 yılında ekonomik nedenlerle tiyatrosunu kapatmış fakat çeşitli tiyatrolarda oyunculuğuna ve yönetmenliğine devam etti.</p>
<p>Tiyatrosunu yeniden kurduğu 1981 yılında TRT adına Haftanın Sohbeti başlıklı bir televizyon programı yapmaya başladı.</p>
<h3>Lüküs Hayat müzikalini yeniden sahneye taşıdı</h3>
<p>1933 yılında sahnelendiğinde büyük ilgi görmüş Lüküs Hayat müzikalini 1985'te İstanbul Şehir Tiyatroları'nda Gencay Gürün'ün yapımcılığında yeniden sahneye koydu. Oyun çok büyük ilgi gördü ve 28 yıl aralıksız sahnelendi. Dormen, Lüküs Hayat'ı daha sonra İzmir ve Mersin operalarında ve Eskişehir Şehir Tiyatroları'nda sahneledi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="752" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381294373-ekran-goruntusu-2026-01-14-120125.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Lüküs Hayat mükizalinden, 1985 (Ayşe Okçu'nun sosyal medya paylaşımı)</h5>
<h3>Afife Tiyatro Ödülleri'nin fikir babası</h3>
<p>1997'de Yapı Kredi Bankası adına Afife Tiyatro Ödülleri'ni başlattı ve fikir babası olduğu bu organizasyonun sanat danışmanlığını üstlendi. Ödüllerin ilk on yılında tüm açılış konuşmalarını yaptı. Ödüllerin yirminci yılında Afife Ödülleri arasında onun ismiyle anılan "Haldun Dormen Özel Ödülü" eklendi.</p>
<p>ABD'de yayımlanan Nanny adlı komedi dizisinin Türkiye versiyonu olan ve 2001-2002 yılları arasında yayımlanan Dadı dizisindeki Uşak Pertev rolü ile geniş kitlelerce tanındı.</p>
<p>Dormen, dördü otobiyografik olan Sürç-ü Lisan Ettikse, Antrakt, İkinci Perde, Nerede Kalmıştık başlıklarıyla beş kitap ve on iki oyun yazdı. Cumhuriyetin kuruluş yıllarında kadın sahne sanatçılarının yaşadıklarına ışık tutan Kantocu başlıklı eseri İstanbul, Eskişehir, Ankara'da sahnelendi.</p>
<p>Yaşamı boyunca iki yüz ellinin üstünde ödül kazanan sanatçı, İstanbul Üniversitesi Devlet Konservatuvarı'nda ders verdi. Hacettepe Üniversitesi tarafından fahrî doktora ünvanı ile ödüllendirildi.</p>
<p>2009 yılında, Kedi Sahne Sanatları'nın sahnelediği Moliere'in Kibarlık Budalası adlı oyununda Mösyö Jordain rolü ile sekiz yıl aradan sonra yeniden oyunculuğa döndü. Oyun, on yılda 600 kez sahnelendi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="387" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381438950-kibarlik-budalasi-haldun-dormen.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen, Mösyö Jordain rolünden</h5>
<p>Hâlen İzmir'deki Sahne Tozu Tiyatrosu'nun sanat danışmanlığını yürütmekte olan Dormen onun adına yapılan salonda çeşitli oyunlar sahneye koydu.  (Sahne Tozu Tiyatrosu Haldun Dormen Sahnesi -İzmir) Aynı kuruluşun kurduğu Sahne Tozu Tiyatrosu Nişantaşı Akademisi'nde müzikal dersi vermiştir..2019 yılında İstanbul Ateşehir'de açılan ve bünyesinde bir müzikal tiyatro atölyesi de bulunduran Dormen Akademi adlı kuruluşun onursal başkanıydı ve dersler vermekteydi. Akademinin çalışmalarını sürdürdüğü Mustafa Saffet Kültür Merkezi'nde bir salona adı verildi. </p>
<p>Dormen'in hayatı, yönetmenliğini Selçuk Metin’in üstlendiği, senaryosunu <strong>Zeynep Miraç</strong>’ın kaleme aldığı “Yaparsın Şekerim” (2022) adlı belgesele konu oldu.</p>
<h3>Haldun Dormen'in özel hayatı</h3>
<p>Dormen, 1959'da halkla ilişkiler alanında dünyaca tanınan bir isim olan<strong> Betül Mardin</strong> ile evlendi. Sekiz yıl süren bu evliliğinden Ömer adlı bir oğlu dünyaya geldi.</p>
<p>Ömer Dormen, gazeteci <strong>Ayşe Arman</strong> ile evli. </p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="979" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381543884-cbbbcc-51801-d-32-a-669-aa-22821-facd-519.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen ve Betül Mardin, 1959</h5>
<p>Türk Tiyatrosu'nun usta ismi <strong>Haldun Dormen</strong>, enfeksiyon nedeniyle kaldırıldığı hastanede bugün hayatını kaybetti. </p>
<p>Türk tiyatrosunun duayen isimlerinden Haldun Dormen, 6 Ocak’ta hastanede tedavi altına alınmıştı. Sanatçının oğlu <strong>Ömer Dormen</strong>, 12 Ocak’ta babasının entübe edildiğini kamuoyuyla paylaşmıştı. Duayen sanatçı 97 yaşında hayata gözlerini yumdu.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Haldun Dormen">Haldun Dormen</a><a href="/etiketler/Haldun Dormen kimdir">Haldun Dormen kimdir</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/tiyatroya-adanmis-koca-bir-omur-duayen-sanatci-haldun-dormen-kimdir,1290747</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:44:00 -0000</pubDate></item><item><title>Duayen tiyatrocu Haldun Dormen hayatını kaybetti</title><link>https://t24.com.tr/haber/duayen-tiyatrocu-haldun-dormen-hayatini-kaybetti,1292778</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292778" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Duayen tiyatrocu Haldun Dormen hayatını kaybetti</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 18:36</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 18:49</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p><strong>T24 Haber Merkezi</strong></p>
<p>Türk Tiyatrosu'nun usta ismi <strong>Haldun Dormen</strong>, enfeksiyon nedeniyle kaldırıldığı hastanede hayatını kaybetti. </p>
<p>Türk tiyatrosunun duayen isimlerinden Haldun Dormen, 6 Ocak’ta hastanede tedavi altına alınmıştı. Sanatçının oğlu <strong>Ömer Dormen</strong>, 12 Ocak’ta babasının entübe edildiğini kamuoyuyla paylaşmıştı. Duayen sanatçı 97 yaşında hayata gözlerini yumdu.</p>
<div style="position:relative;padding-bottom:56.25%;"><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1" frameborder="0" height="100%" src="https://geo.dailymotion.com/player/xgybi.html?video=x9y84d8" style="width:100%;height:100%;position:absolute;left:0px;top:0px;overflow:hidden;" title="Dailymotion video player – Demet Evgar'dan Haldun Dormen'e övgü" width="100%"></iframe></div>
<h3>"Bugün o hayal Haldun Dormen Özel Ödülü ile onurlandırılıyor"</h3>
<p>Usta sanatçı Haldun Dormen'in, 27. Afife Tiyatro Ödülleri'nde ünlü oyuncu <strong>Demet Evgar</strong>'a ödül verdiği anlar sahneye son çıkışı oldu. Haldun Dormen Özel Ödülü'nü kazanan Demet Evgar, <em>"1999 yılıydı. Ben konservatuvar 1. sınıftaydım. Ödül törenine gelmiştik. Ben o gün bir hayal kurdum. Bugün o hayal Haldun Dormen Özel Ödülü ile onurlandırılıyor"</em> ifadelerini kullanmıştı.</p>
<h3>Haldun Dormen kimdir?</h3>
<p><strong>Haldun Dormen</strong> 5 Nisan 1928 tarihinde Mersin'de dünyaya geldi. Babası, Kıbrıslı bir iş insanı olan <strong>Sait Ömer Bey</strong>, annesi İstanbullu bir paşa kızı olan<strong> Nimet Rüştü Hanım</strong>'dır.</p>
<p data-kiosked-context-name="kskdUIContext_01kfgmhgxe1xaqcc35cw2bwfev">Ailenin soyadı Önder iken, babası iddialı bulduğu bu soyisim yerine 'anlamı olmayan' Dormen soyadını tercih etti, böylece soyadlar<strong>ı Dormen oldu.</strong></p>
<p>Bir yaşına basmadan, ailesi İstanbul, Şişli'ye yerleşti. 20 yaşına kadar Atatürk Evi'nin karşısındaki Ömer Bey Apartmanı'nda yaşadı. Sekiz yaşında geçirdiği bir kaza sonucu sol ayağı sakatlandı.</p>
<h3>Sanat hayatı</h3>
<p>Sahneye ilk defa Galatasaray Lisesi'nde ortaokul öğrencisi iken Demirbank adlı oyununda yirmi beş kuruş rolüyle çıktı. Lise öğrenimini Robert Kolej'de tamamladı.</p>
<p>Tiyatro eğitimini ABD'de Yale Üniversitesi'nde aldı. Yüksek lisans derecesiyle mezun oldu. İki yıl süreyle Amerika Birleşik Devletleri'nde çeşitli tiyatrolarda oyunculuk ve yönetmenlik yaptı.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="338" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768380444316-yaparsin-sekerim-768-x-432.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen'in gençliği, Yaparsın Şekerim belgeselinden</h5>
<p>Hollywood'da Pasadena Playhouse'da 4 oyunda oynadı. İstanbul'a döndüğünde önce<strong> Muhsin Ertuğrul</strong> yönetimindeki Küçük Sahne'ye girdi ve Cinayet Var başlıklı oyundaki dedektif rolüyle ilk kez Türk seyirci karşısına çıktı.</p>
<p data-kiosked-context-name="kskdUIContext_01kfgmhgxe1xaqcc35cw2bwfev">O sıralarda Beyoğlu Parmakkapı Sokak'ta genç amatörlerle birlikte 60 kişilik bir cep tiyatrosu kurdu.</p>
<h3>Süreyya Sineması'nda Dormen Tiyatrosu'nun ilk oyunu</h3>
<p>22 Ağustos 1955 gecesi Süreyya Sineması'nda Dormen Tiyatrosu'nun ilk oyununu sergiledi. 1957 Eylül'de Küçük Sahne'nin kendisine teklif edilmesiyle oyunlarını sergilemeye orada devam etti.</p>
<p>1957'de Papaz Kaçtı komedisi ile Dormen Tiyatrosu'nu kurdu.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="468" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768380616250-ekran-goruntusu-2026-01-14-115004.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Dormen Tiyatrosu oyuncuları Erol Keskin, Altan Erbulak, Haldun Dormen, Metin Serezli, Tülin Oral ve Başar Sabuncu, 1964 </h5>
<p><strong>Erol Günaydın, Altan Erbulak, Metin Serezli, Nisa Serezli, Erol Keskin, İzzet Günay, Yılmaz Köksal, Ayfer Feray</strong> gibi onlarca sanatçı yetiştirdi. Topluluk en parlak dönemini 1957-1972 yılları arasında yaşadı. 1961'de Türkiye'deki batılı tarzda ilk müzikal olan Sokak Kızı Irma'yı sahneledi. <strong>Gülriz Sururi</strong>, buradaki Sokak kızı İrma rolüyle Türkiye'ye adını duyurdu.</p>
<p>Dormen Tiyatrosu 1962'de Beyoğlu'ndaki tarihî Ses Tiyatrosu'na geçti, 10 yıl süreyle faaliyetini orada sürdürdü. Oynadığı oyunlar arasında başlıcaları; Bit Yeniği, Şahane Züğürtler, <strong>Erol Günaydın</strong> ile <strong>Cemal Reşit Rey</strong>'in yazdığı Yaygara 70'tir.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="399" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768380808102-mv-5-b-nz-bi-mw-fi-mj-at-ym-uy-zc-00-nty-0-lw-iy-zt-qt-ot-fh-owu-3-mz-ri-nzhi-xk-ey-xk-fqc-gc._V1_" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen'in yönettiği Bozuk Düzen filminden, Bedia Muvahhit, Bergin Doruk ve Ekrem Bora</h5>
<p>Bozuk Düzen ve Güzel Bir Gün İçin başlıklı iki sinema filmi yönetti. Bu filmlerde Dormen kadrosunun yanı sıra<strong> Belgin Doruk, Ekrem Bora, Nurhan Nur, Müşfik Kenter, Nedret Güvenç</strong> gibi isimler de yer aldı. Bu iki film 1966 ve 1967 yıllarında Antalya Altın Portakal Film Festivali'nde yedi ödül kazandı. Ama gişede bekleneni vermedi.</p>
<p>1987'de <strong>Müjdat Gezen</strong>'in yapımcılığını yapıp başrolünde oynadığı Felekten Bir Gün adlı video filmini de yönetti.</p>
<h3>Üniversitede sahne dersleri verdi </h3>
<p>1972'de borçları nedeniyle tiyatrosunu kapatmak zorunda kalıp televizyona, yazarlığa ve hocalığa yöneldi. İstanbul Üniversitesi Devlet Konservatuvarı Müzikal Bölümünde sahne dersleri verdi.</p>
<p>Aralarında Unutulanlar, Anılarla Söyleşi, Kamera Arkası, Popstar Türkiye gibi programların olduğu onlarca programla televizyonda devamlı yer aldı.</p>
<p>Aynı yıllarda Milliyet gazetesinde Çeşitlemeler başlıklı köşesiyle köşe yazarlığına başladı. Milliyet gazetesindeki yazılarını sekiz yıl sürdürdü.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="253" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381028902-ekran-goruntusu-2026-01-14-115657.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen Popstar adlı yarışmada sunuculuk yaptı</h5>
<h3>Komedi Tiyatrosu hep Dormen Tiyatrosu olarak anıldı</h3>
<p>1981'de <strong>Egemen Bostancı</strong> ile tanıştı. Hisseli Harikalar Kumpanyası, Şen Sazın Bülbülleri gibi müzikalleri yazıp yönetti. 1984'te Egemen Bostancı'nın ısrarıyla Feriköy'deki 637 koltuklu İdil Sineması'nı devralarak Komedi Tiyatrosu adıyla yeniden tiyatro kurdu.</p>
<p>17 yıl sürecek olan bu tiyatronun adı Komedi Tiyatrosu olsa da hep Dormen Tiyatrosu olarak anıldı.2002 yılında ekonomik nedenlerle tiyatrosunu kapatmış fakat çeşitli tiyatrolarda oyunculuğuna ve yönetmenliğine devam etmiştir.</p>
<p>Tiyatrosunu yeniden kurduğu 1981 yılında TRT adına Haftanın Sohbeti başlıklı bir televizyon programı yapmaya başladı.</p>
<h3>Lüküs Hayat müzikalini yeniden sahneye taşıdı</h3>
<p>1933 yılında sahnelendiğinde büyük ilgi görmüş Lüküs Hayat müzikalini 1985'te İstanbul Şehir Tiyatroları'nda Gencay Gürün'ün yapımcılığında yeniden sahneye koydu. Oyun çok büyük ilgi gördü ve 28 yıl aralıksız sahnelendi. Dormen, Lüküs Hayat'ı daha sonra İzmir ve Mersin operalarında ve Eskişehir Şehir Tiyatroları'nda sahneledi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="752" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381294373-ekran-goruntusu-2026-01-14-120125.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Lüküs Hayat mükizalinden, 1985 (Ayşe Okçu'nun sosyal medya paylaşımı)</h5>
<h3>Afife Tiyatro Ödülleri'nin fikir babası</h3>
<p>1997'de Yapı Kredi Bankası adına Afife Tiyatro Ödülleri'ni başlattı ve fikir babası olduğu bu organizasyonun sanat danışmanlığını üstlendi. Ödüllerin ilk on yılında tüm açılış konuşmalarını yaptı. Ödüllerin yirminci yılında Afife Ödülleri arasında onun ismiyle anılan "Haldun Dormen Özel Ödülü" eklendi.</p>
<p>ABD'de yayımlanan Nanny adlı komedi dizisinin Türkiye versiyonu olan ve 2001-2002 yılları arasında yayımlanan Dadı dizisindeki Uşak Pertev rolü ile geniş kitlelerce tanındı.</p>
<p>Dormen, dördü otobiyografik olan Sürç-ü Lisan Ettikse, Antrakt, İkinci Perde, Nerede Kalmıştık başlıklarıyla beş kitap ve on iki oyun yazdı. Cumhuriyetin kuruluş yıllarında kadın sahne sanatçılarının yaşadıklarına ışık tutan Kantocu başlıklı eseri İstanbul, Eskişehir, Ankara'da sahnelendi.</p>
<p>Yaşamı boyunca iki yüz ellinin üstünde ödül kazanan sanatçı, İstanbul Üniversitesi Devlet Konservatuvarı'nda ders verdi. Hacettepe Üniversitesi tarafından fahrî doktora ünvanı ile ödüllendirildi.</p>
<p>2009 yılında, Kedi Sahne Sanatları'nın sahnelediği Moliere'in Kibarlık Budalası adlı oyununda Mösyö Jordain rolü ile sekiz yıl aradan sonra yeniden oyunculuğa döndü. Oyun, on yılda 600 kez sahnelendi.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="387" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381438950-kibarlik-budalasi-haldun-dormen.webp" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen, Mösyö Jordain rolünden</h5>
<p>Hâlen İzmir'deki Sahne Tozu Tiyatrosu'nun sanat danışmanlığını yürütmekte olan Dormen onun adına yapılan salonda çeşitli oyunlar sahneye koymuştur (Sahne Tozu Tiyatrosu Haldun Dormen Sahnesi -İzmir)Aynı kuruluşun kurduğu Sahne Tozu Tiyatrosu Nişantaşı Akademisi'nde müzikal dersi vermiştir..2019 yılında İstanbul Ateşehir'de açılan ve bünyesinde bir müzikal tiyatro atölyesi de bulunduran Dormen Akademi adlı kuruluşun onursal başkanıdır ve dersler vermektedir. Akademinin çalışmalarını sürdürdüğü Mustafa Saffet Kültür Merkezi'nde bir salona adı verilmişti.</p>
<p>Dormen'in hayatı, yönetmenliğini Selçuk Metin’in üstlendiği, senaryosunu <strong>Zeynep Miraç</strong>’ın kaleme aldığı “Yaparsın Şekerim” (2022) adlı belgesele konu oldu.</p>
<h3>Haldun Dormen'in özel hayatı</h3>
<p>Dormen, 1959'da halkla ilişkiler alanında dünyaca tanınan bir isim olan<strong> Betül Mardin</strong> ile evlendi. Sekiz yıl süren bu evliliğinden Ömer adlı bir oğlu dünyaya geldi.</p>
<p>Ömer Dormen, gazeteci <strong>Ayşe Arman</strong> ile evlidir.</p>
<h5 style="text-align:center;"><img alt="" height="979" src="https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2026/01/1768381543884-cbbbcc-51801-d-32-a-669-aa-22821-facd-519.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600"/>Haldun Dormen ve Betül Mardin, 1959</h5>
<p> </p>
<p> </p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Türk Tiyatrosu">Türk Tiyatrosu</a><a href="/etiketler/Haldun Dormen">Haldun Dormen</a><a href="/etiketler/Duayen">Duayen</a><a href="/etiketler/Hayatını kaybetti">Hayatını kaybetti</a><a href="/etiketler/Enfeksiyon">Enfeksiyon</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/duayen-tiyatrocu-haldun-dormen-hayatini-kaybetti,1292778</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:36:00 -0000</pubDate></item><item><title>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Cumhurbaşkanlığı Politika Kurullarının başkanvekillerini kabul etti</title><link>https://t24.com.tr/haber/cumhurbaskani-erdogan-cumhurbaskanligi-politika-kurullarinin-baskanvekillerini-kabul-etti,1292777</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292777" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/gundem">Gündem</a><h1>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Cumhurbaşkanlığı Politika Kurullarının başkanvekillerini kabul etti</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 18:25</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 15:25</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Cumhurbaşkanı ve AKP Genel Başkanı <strong>Recep Tayyip Erdoğan</strong>, Cumhurbaşkanlığı Politika Kurullarının başkanvekillerini kabul etti.</p>
<p>Cumhurbaşkanı Erdoğan, Cumhurbaşkanlığı Politika Kurullarının başkanvekillerini kabul etti. Cumhurbaşkanlığı Külliyesi'ndeki kabul, basına kapalı gerçekleşti. Kabulde, Cumhurbaşkanlığı Politika Kurullarının başkanvekillerinin yanı sıra Cumhurbaşkanı Yardımcısı Cevdet Yılmaz, Cumhurbaşkanlığı İletişim Başkanı Burhanettin Duran, Cumhurbaşkanlığı Genel Sekreteri Hakkı Susmaz da yer aldı. (DHA)</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Cumhurbaşkanı Erdoğan">Cumhurbaşkanı Erdoğan</a><a href="/etiketler/Cumhurbaşkanlığı Politika Kurulları">Cumhurbaşkanlığı Politika Kurulları</a><a href="/etiketler/Kabul">Kabul</a><a href="/etiketler/AKP Genel Başkanı">AKP Genel Başkanı</a><a href="/etiketler/Politika Kurulları Başkanvekilleri">Politika Kurulları Başkanvekilleri</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/cumhurbaskani-erdogan-cumhurbaskanligi-politika-kurullarinin-baskanvekillerini-kabul-etti,1292777</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:25:00 -0000</pubDate></item><item><title>Balıkesir beşik gibi sallanıyor: Sındırgı'da 4,5 ve 3,7 büyüklüğünde depremler!</title><link>https://t24.com.tr/haber/afad-duyurdu-balikesirde-45-buyuklugunde-deprem,1292775</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292775" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/cevre">Çevre</a><h1>Balıkesir beşik gibi sallanıyor: Sındırgı'da 4,5 ve 3,7 büyüklüğünde depremler!</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 18:23</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 20:08</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p data-subtitle-news-id="2472093">AFAD, Balıkesir Sındırgı'da 4.5 büyüklüğünde deprem olduğunu duyurdu. Deprem çevre illerde de hissedildi. AFAD, Sındırgı'da 3.7 büyüklüğünde ikinci bir deprem olduğunu aktardı.</p>
<p>Afet ve Acil Durum Yönetimi Başkanlığı (AFAD), Balıkesir'in Sındırgı ilçesinde meydana gelen depremde an itibarıyla olumsuz bir durumun olmadığını bildirdi.</p>
<p>Başkanlıktan yapılan açıklamada, "Balıkesir ilimizin Sındırgı ilçesinde saat 18.11’de meydana gelen 4.5 büyüklüğündeki deprem sonrası, an itibarıyla, olumsuz bir durum bulunmamaktadır. Saha tarama çalışmaları devam etmektedir. Etkilenen vatandaşlarımıza geçmiş olsun dileklerimizi sunarız." denildi.</p>
<h3>İkinci deprem oldu</h3>
<p>AFAD, Sındırgı'da 4,5 büyüklüğündeki depremin ardından 3,7 büyüklüğünde ikinci bir deprem olduğunu da aktardı.</p>
<p>Deprem, saat 19.56'de oldu. Depremin derinliği ise 9.75 kilometre olarak ölçüldü.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/AFAD">AFAD</a><a href="/etiketler/Balıkesir">Balıkesir</a><a href="/etiketler/deprem">deprem</a><a href="/etiketler/Sındırgı">Sındırgı</a><a href="/etiketler/acil durum">acil durum</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/afad-duyurdu-balikesirde-45-buyuklugunde-deprem,1292775</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:23:00 -0000</pubDate></item><item><title>Avustralya Açık'ta Zverev, de Minaur, Paolini ve Andreeva üçüncü tura çıktı</title><link>https://t24.com.tr/haber/avustralya-acikta-zverev-de-minaur-paolini-ve-andreeva-ucuncu-tura-cikti,1292774</link><description><![CDATA[<div class="_2hwRY" id="1292774" property="articleBody"><div class="d0FP9"><a href="/haber/spor">Spor</a><h1>Avustralya Açık'ta Zverev, de Minaur, Paolini ve Andreeva üçüncü tura çıktı</h1><h2></h2></div><div style="min-height:350px"></div><div class="_1d1Rj"><div class="_1XNyq"><div class="_2l0_f"><div class="_2PzRZ"><div class="_392lz"><p>21 Ocak 2026 18:10</p><p><span>Güncelleme: </span>21 Ocak 2026 15:10</p></div><div class="_1-oTk"><ul><li><button>-</button></li><li><button>A</button></li><li><button>+</button></li></ul></div></div></div><div class="_1Y_Ag"><div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--facebook" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--facebook" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#3b5998" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M34.1,47V33.3h4.6l0.7-5.3h-5.3v-3.4c0-1.5,0.4-2.6,2.6-2.6l2.8,0v-4.8c-0.5-0.1-2.2-0.2-4.1-0.2 c-4.1,0-6.9,2.5-6.9,7V28H24v5.3h4.6V47H34.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--twitter" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--twitter" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#00aced" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M48,22.1c-1.2,0.5-2.4,0.9-3.8,1c1.4-0.8,2.4-2.1,2.9-3.6c-1.3,0.8-2.7,1.3-4.2,1.6 C41.7,19.8,40,19,38.2,19c-3.6,0-6.6,2.9-6.6,6.6c0,0.5,0.1,1,0.2,1.5c-5.5-0.3-10.3-2.9-13.5-6.9c-0.6,1-0.9,2.1-0.9,3.3 c0,2.3,1.2,4.3,2.9,5.5c-1.1,0-2.1-0.3-3-0.8c0,0,0,0.1,0,0.1c0,3.2,2.3,5.8,5.3,6.4c-0.6,0.1-1.1,0.2-1.7,0.2c-0.4,0-0.8,0-1.2-0.1 c0.8,2.6,3.3,4.5,6.1,4.6c-2.2,1.8-5.1,2.8-8.2,2.8c-0.5,0-1.1,0-1.6-0.1c2.9,1.9,6.4,2.9,10.1,2.9c12.1,0,18.7-10,18.7-18.7 c0-0.3,0-0.6,0-0.8C46,24.5,47.1,23.4,48,22.1z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--whatsapp" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--whatsapp" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#2cb742" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="m42.32286,33.93287c-0.5178,-0.2589 -3.04726,-1.49644 -3.52105,-1.66732c-0.4712,-0.17346 -0.81554,-0.2589 -1.15987,0.2589c-0.34175,0.51004 -1.33075,1.66474 -1.63108,2.00648c-0.30032,0.33658 -0.60064,0.36247 -1.11327,0.12945c-0.5178,-0.2589 -2.17994,-0.80259 -4.14759,-2.56312c-1.53269,-1.37217 -2.56312,-3.05503 -2.86603,-3.57283c-0.30033,-0.5178 -0.03366,-0.80259 0.22524,-1.06149c0.23301,-0.23301 0.5178,-0.59547 0.7767,-0.90616c0.25372,-0.31068 0.33657,-0.5178 0.51262,-0.85437c0.17088,-0.36246 0.08544,-0.64725 -0.04402,-0.90615c-0.12945,-0.2589 -1.15987,-2.79613 -1.58964,-3.80584c-0.41424,-1.00971 -0.84142,-0.88027 -1.15987,-0.88027c-0.29773,-0.02588 -0.64208,-0.02588 -0.98382,-0.02588c-0.34693,0 -0.90616,0.12945 -1.37736,0.62136c-0.4712,0.5178 -1.80194,1.76053 -1.80194,4.27186c0,2.51134 1.84596,4.945 2.10227,5.30747c0.2589,0.33657 3.63497,5.51458 8.80262,7.74113c1.23237,0.5178 2.1903,0.82848 2.94111,1.08738c1.23237,0.38836 2.35599,0.33657 3.24402,0.20712c0.99159,-0.15534 3.04985,-1.24272 3.47963,-2.45956c0.44013,-1.21683 0.44013,-2.22654 0.31068,-2.45955c-0.12945,-0.23301 -0.46601,-0.36247 -0.98382,-0.59548m-9.40068,12.84407l-0.02589,0c-3.05503,0 -6.08417,-0.82849 -8.72495,-2.38189l-0.62136,-0.37023l-6.47252,1.68286l1.73463,-6.29129l-0.41424,-0.64725c-1.70875,-2.71846 -2.6149,-5.85116 -2.6149,-9.07706c0,-9.39809 7.68934,-17.06155 17.15993,-17.06155c4.58253,0 8.88029,1.78642 12.11655,5.02268c3.23625,3.21036 5.02267,7.50812 5.02267,12.06476c-0.0078,9.3981 -7.69712,17.06155 -17.14699,17.06155m14.58906,-31.58846c-3.93529,-3.80584 -9.1133,-5.95471 -14.62789,-5.95471c-11.36055,0 -20.60848,9.2065 -20.61625,20.52564c0,3.61684 0.94757,7.14565 2.75211,10.26282l-2.92557,10.63564l10.93337,-2.85309c3.0136,1.63108 6.4052,2.4958 9.85634,2.49839l0.01037,0c11.36574,0 20.61884,-9.2091 20.62403,-20.53082c0,-5.48093 -2.14111,-10.64081 -6.03239,-14.51915" fill="white"></path></g></svg></div></div></div><div class="_3d4br"><div class="SocialMediaShareButton SocialMediaShareButton--email" role="button" tabindex="0"><div style="width:50px;height:50px"><svg class="social-icon social-icon--email" height="50" viewbox="0 0 64 64" width="50"><g><rect fill="#7f7f7f" height="64" width="64"></rect></g><g><path d="M17,22v20h30V22H17z M41.1,25L32,32.1L22.9,25H41.1z M20,39V26.6l12,9.3l12-9.3V39H20z" fill="white"></path></g></svg></div></div></div></div></div></div></div><div class="_3QVZl rowMarginZero" style="font-size:18px"><div>
<html>
<head>
</head>
<body>
<p>Sezonun ilk grand slam tenis turnuvası Avustralya Açık'ta Alman <strong>Alexander Zverev</strong> ve Avustralyalı <strong>Alex de Minaur</strong> ile İtalyan <strong>Jasmine Paolini</strong> ve Rus raket <strong>Mirra Andreeva</strong> üçüncü tura kaldı.</p>
<p>Melbourne kentindeki turnuvanın dördüncü gün akşam seansında ikinci tur maçları oynandı.</p>
<p>Tek erkeklerde 3 numaralı seribaşı Alman raket Alexander Zverev, Fransız rakibi <strong>Alexandre Müller</strong>'i 6-3, 4-6, 6-3 ve 6-4'lük setlerle 3-1 yenerek 3. tura adını yazdırdı.</p>
<p>6 numaralı seribaşı Avustralyalı Alex de Minaur, Sırp raket <strong>Hamad Medjedovic</strong>'i 6-7, 6-2, 6-2 ve 6-1'lik setlerle 3-1 yenerek bir üst tura çıktı.</p>
<h3>Paolini ve Andreeva, 3. tura çıktı</h3>
<p>Tek kadınlarda iki kez grand slam finali oynayan 7 numaralı seribaşı İtalyan tenisçi Jasmine Paolini, Polonyalı rakibi <strong>Magdalena Frech</strong>'i 6-2, 6-3'lük setlerle 2-0 yenerek bir üst tura yükseldi.</p>
<p>8 numaralı seribaşı Rus raket Mirra Andreeva, Yunan rakibi <strong>Maria Sakkari</strong>'yi 6-0-6-4'lük setlerle 2-0 yenerek 3. tura çıktı.</p>
<script></script></body>
</html></div><div>
<style>
              .rowMarginZero .row {
                    margin-left: 0 !important;
                    margin-right: 0 !important;
                  }
             </style>
</div></div><div>
<div class="pgn-native-d-ba" pgn-native-cp="5" pgn-native-f="n,n,n|n,n,n|n,n,n" pgn-native-ortb-ver="1.1" pgn-native-ros="1" pgn-native-scheme="a,n,a|a,n,a|a,n,a" pgn-native-sniu="1" pgn-native-w="d-ba"></div>
</div><div class="_1ys-q"><a href="/etiketler/Avustralya Açık">Avustralya Açık</a><a href="/etiketler/Zverev">Zverev</a><a href="/etiketler/de Minaur">de Minaur</a><a href="/etiketler/Paolini">Paolini</a><a href="/etiketler/Andreeva">Andreeva</a></div><div>
</div><div>
<div style="min-height:90px">
<!-- /21852615636,42427672/T24/WEB/Desktop/Haber_Detay/Haber_Detay_Metin_Arasi_728x90_1 -->
<div id="div-gpt-ad-1714722657564-0" style="min-width: 728px; min-height: 90px;">
<script></script>
</div>
</div>
</div><div><style>.alternating-thumbnails-home .video-title { 
                        font-weight: 500;
                    }
                    .alternating-thumbnails-home .syndicatedItem .video-title{ 
                        font-weight: 500;
                    </style>
<div id="taboola-below-article-stream-thumbnails"></div>
<script type="text/javascript"></script>
</div><script type="application/ld+json"></script><script type="application/ld+json"></script><div class="row"></div></div>]]></description><guid>https://t24.com.tr/haber/avustralya-acikta-zverev-de-minaur-paolini-ve-andreeva-ucuncu-tura-cikti,1292774</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:10:00 -0000</pubDate></item></channel></rss>